<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Jennis Welt</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2021-09-11T08:10:47+02:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Das Leben ist ein Spiel</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/das-leben-ist-ein-spiel/"/>
        <id>https://zartijenni.de/das-leben-ist-ein-spiel/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-09-08T15:21:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Eins, zwei...eins, zwei...du springst und hüpfst von Pflasterstein zu Pflasterstein und ich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Eins, zwei...eins, zwei...du springst und hüpfst von Pflasterstein zu Pflasterstein und ich gehe geduldig neben dir mit. Auf diese Weise kommt man nämlich nicht wirklich schnell vorwärts. Doch wenn ich mich darauf einlasse, dann sehe ich den Spaß, den du dabei hast und muss lächeln. Auch ich habe als Kind Muster im Boden erkannt und bin tippelnd auf den kleinen Steinen gelaufen. Bloß nicht die Linien berühren! Da ist ein Quadrat! Da ist ein Rechteck! Genau, genau. Ich sehe das auch. Eins, zwei...eins, zwei...eins, zwei...wie ein Flummi tippst du mit deinen Fußspitzen den Boden an. Hast Freude an Zahlen und Formen. Es ist schön dir dabei zuzuschauen. Zu sehen wie du die Welt entdeckst und wie du sie siehst. Ich versuche sie durch deine Augen zu sehen, um dich bestmöglich verstehen zu können. Lass ich dir deine Zeit, den Weg auf deine Weise zu bestreiten und im Hier und Jetzt leben zu können, die Welt zu erkunden und neugierig sein zu können, kooperierst du wunderbar, wenn ich danach frage. <br><br>“Mama, fang mich doch!” - ja, auch so kommt man voran auf dem Weg zum Einkaufen. Erstaunlich schnell, wenn man es genau nimmt...genauso mit “Mama, du kannst mich niemals fangen!” oder “Mama, ich bin schneller als du!” Na, warte, das werden wir ja sehen…<br><br>Für dich ist das Leben ein Spiel. Du spielst mit allem und jedem. Stöcke, Steine, Blätter, dem Eichhörnchen, dem Hund, der Hecke, dem Zaun, dem Mäuerchen oder eben den Pflastersteinen. <br><br>Wir Erwachsenen können von Kindern lernen, die Welt achtsamer zu sehen, wenn wir uns nur darauf einlassen. Ich denke, das ist definitiv ein Schlüssel fürs Zufrieden Sein...sich einfach mal auf den Moment einlassen ohne an Alltagssorgen oder den nächsten Lebensmitteleinkauf oder die bevorstehenden Arzttermine zu denken. Momente und Augenblicke verstreichen viel zu schnell und dann denkt man wehmütig daran zurück, ach, hätte ich dem Moment doch fangen gespielt oder wäre ich auf das Spiel des Kindes eingegangen. Denn es kommt der Zeitpunkt, da fragt das Kind nicht mehr…<br><br>In diesem Sinne...ihr wisst warum ich zur Zeit mal auf den Fersen und mal auf den Zehenspitzen oder seitwärts durch die Gegend laufe...</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Restaurantbesuch</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/restaurantbesuch/"/>
        <id>https://zartijenni.de/restaurantbesuch/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>

        <updated>2021-09-03T20:10:08+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mal wieder im Restaurant gewesen...nunja...was heißt mal wieder...das kommt ja zur Zeit&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Mal wieder im Restaurant gewesen...nunja...was heißt mal wieder...das kommt ja zur Zeit weniger oft vor. Ich denke, ich bin aus der Übung. Hm, war ich denn je IN Übung. Ich denke, es gab schon bessere Restaurantbesuche, vielleicht auch ein paar schlechtere...aber dieser hier gehört eindeutig zur Sorte negativ...Tische nah beieinander. Lautstärke der Gespräche...aber hallo, und so viel Lampen...ich mein, ist das wirklich notwendig? Kellner, mit Mundschutz unter der Nase, keine Abstände, wie mir scheint kein Hygienekonzept. Alles zu eng. Jemand spricht mich an. Wo am Tisch ich sitzen möchte, öhm, ja, weiß nicht, Erstmal orientieren. Okay, Platz gefunden. Erstmal ankommen. Umschauen. Auf`s Kind konzentrieren. Händchen halten mit dem Mann. Gut, dass ich mir über Getränke und Essen schon vorher Gedanken gemacht habe. So muss ich nicht mehr in die Karte schauen, sondern kann direkt bestellen. Hoffentlich versteht mich der Mitarbeiter gleich beim ersten Mal. So, alles ist bestellt. Das Kind spricht mit mir. Ich versuch mich zu fokussieren. Ich schaue nach rechts, weil da irgendwas war … es dreht sich in mir. Alles prasselt auf mich ein. Stimmengewirr, Gelächter, zu helles Licht. Ich versuche mich an den Gedanken festzuklammern, dass durch die Eingangstüre, die immer wieder geöffnet wird, frische Luft reinkommt. Die Getränke kommen. Ich versuche mich auf die heiße Tasse Kamillentee zu konzentrieren. Sonst haben Heißgetränke und das Festhalten der jeweiligen Tassen immer geholfen. Heute irgendwie weniger. Hitzewallungen. Schwindel. Ich muss raus. Mein Mann und ich sind ein eingespieltes Team - meistens ;-) - und als er vorschlägt, ein Spielzeug für das Kind aus dem Auto zu holen, biete ich mich sofort an - zum Glück versteht er gleich und versucht es mir nicht auszureden. Draußen kann ich es nicht fassen, Sonne, Tageslicht, eine geräuscharme Umgebung und milde Temperaturen - frische Luft. Ich genieße es draußen sehr. Die Suche nach dem Spielzeug dauert seltsamerweise länger und als ich zurückkam, wird tatsächlich schon das Essen serviert. Super! Also wird weniger geredet. Naja, ein bisschen weniger. Einige Worte werden schon gewechselt. Ich versuche das Essen zu genießen. Ein Essen, das ich sonst nicht esse, aber es gibt auf der Speisekarte fast nichts, das ich esse. Zu einer Uhrzeit, zu der ich sonst nicht esse. Zumindest nicht solche Portionen und so schwer. Ich schaffe vielleicht grade die Hälfte und bin dann wirklich voll. Der Nachtisch, auf den ich mich eigentlich gefreut hatte, wird keinen Platz mehr haben. Nicht weiter schlimm. Nach dem Essen konzentriere ich mich auf das Spiel mit meinem Kind. Ab und an sage ich etwas. Aber ich fühle mich unwohl dabei. Ein Rauschen in meinen Ohren. Ganz viel Konzentration verlange ich meinem Körper da ab. Ich rede - wie meist - zu leise um gegen die anderen Stimmen wirklich anzukommen. Zum Glück sind die Mitmenschen verständnisvoll und sie verstehen mich wohl tatsächlich. Ich versuche trotzdem etwas lauter zu sprechen und fühle mich gleich noch unwohler. Der nächste Redeschwall kostet mich soviel Kraft. Ich muss nochmals raus. Mann und Kind kommen dieses Mal mit. Sie entschuldigen sich mit den Worten: “Wir müssen uns mal akklimatisieren…”. Ich liebe die beiden. Draußen tanken wir wieder frische Luft und ich neue Energie für den restlichen Teil bis wir gehen. Als wir zurück kommen, bleiben wir noch ein Weilchen und schon ist es Zeit zum Aufbrechen. Ich habe einen weiteren Abend in Gesellschaft überstanden. Erschöpft lasse ich mich ins Auto sinken und kurze Zeit darauf ins Bett. Zu nichts mehr fähig.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Anders</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/anders/"/>
        <id>https://zartijenni.de/anders/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-09-11T08:10:47+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/42/DSC00924.JPG" alt="" />
                    Ich wäre auch gern so cool. So stark und kraftvoll. Müde erst&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/42/DSC00924.JPG" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Ich wäre auch gern so cool. So stark und kraftvoll. Müde erst gegen Nachmittag und erschöpft am Abend. Ein ganz normaler anstrengender Tag eben. Ich weiß, jeder kommt mal an seine Grenzen und auch darüber hinaus und ich will niemandem seine Gefühle absprechen. Aber ich will das nicht. Nicht schon völlig erledigt von ein bisschen Smalltalk auf dem Spielplatz. Nicht gereizt und am Ende meiner Kräfte von Überreizung nach einem Supermarkt-Besuch. Nicht 3 Mal überlegen müssen, ob der Ausflug oder das Treffen mit Freunden Sinn macht. Wann am besten? In welchem Umfeld am besten? Mit viel Frischluft und genug Essen und Trinken. Mit Zeit danach auszuruhen oder auch dazwischen, um mich kurz zu sammeln. Am besten immer in Begleitung meines Mannes, damit ich zur Not flüchten und er auf das Kind aufpassen kann. Nach diversen Vorfällen, plane ich Ausflüge unter der Woche mit meinem Kind immer so, dass nach gewisser Zeit auf jeden Fall mein Mann dazu kommt. Das beruhigt mich, der Gedanke sichert mich ab. Ich habe Sorge vor Abhängigkeit. Aber in gewisser Weise ist das ja Hilfe. Es ist Unterstützung. Und die sollte sich jeder holen, wenn nötig. Was bringt es meinem Kind, wenn ich zusammenbreche und nicht für es da sein kann? Dann planen wir unsere Ausflüge - und sei es nur der Spielplatz ums Eck - eben genau. Und wenn es mal gar nicht geht, geht Papa nach Feierabend mit auf den Spielplatz. Ich denke, es ist auch wichtig, dass das Kind sich sicher und geborgen fühlt und das kann es nur, wenn ich es auch tue. Strahle ich Unsicherheit aus, wirkt sich das aus. Ich wünsche mir für mein Kind aber, dass es selbstbewusst durchs Leben geht. Und dazu gehört auch eine Mama, die leider nicht alles mitmachen kann. Nicht so sein kann, wie sie es gerne möchte. Ich sollte es langsam lernen für mich zu akzeptieren. Dann lernt es mein Kind auch. Dann kann auch mein Kind selbstbewusst zu mir stehen und akzeptieren, dass Mama so ist wie sie ist. Immer ihr Bestes gibt und nach Lösungen und Möglichkeiten sucht, damit der Spaß und das Entdecken der Welt und neuer Freundschaften nicht zu kurz kommt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich wäre auch gern so cool. Gelassen und voller Tatendrang. Eine Frau, die normal shoppen und einkaufen gehen kann, eine Freundin, die problemlos mit ins Café kann, eine Mama, die tolle Ausflüge mit ihrem Kind macht. Ich will nicht anders sein, bin es aber dennoch. Und solange ich das nicht akzeptiere, wie soll ich es dann von anderen erwarten? Ich weiß, ich kann das alles schaffen. Ich muss nur offen sein für Hilfe und Unterstützung, muss meine eigenen Strategien finden, mich selbst immer weiter immer besser kennenlernen, dazu stehen, dass ich schneller gereizt und erschöpft bin und mehr Zeit zum regenerieren brauche. Auch dass ich ab und an Zeit für mich allein benötige, um auftanken und mich dann wieder auf die Menschheit stürzen zu können. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am Ende bin ich einfach ich. So wie ich bin. </span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Terminfindung</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/terminfindung/"/>
        <id>https://zartijenni.de/terminfindung/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>

        <updated>2021-08-30T13:41:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Jaja, die Sache mit der Terminfindung. Nun hab ich also dort angerufen.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Jaja, die Sache mit der Terminfindung. Nun hab ich also dort angerufen. Keiner geht ran. Ah, man kann auch eine Mail schreiben. Gut, dann mach ich das gerne. 2 Stunden später kommt ne Mail zurück, dass noch Informationen von mir benötigt werden, ich solle doch bitte kurz anrufen. Die Mail kam um 12:04 Uhr bei mir an. Der Anrufbeantworter sagt mir, die Erreichbarkeit wäre nur zwischen 9 und 12 Uhr. Toll! Ich antworte also auf die Mail, dass ich gerne anrufe. Dass das aber nun ja wohl nicht ginge und ich es daher am nächsten Vormittag wieder versuche. Ich rufe am nächsten Tag an. Ewig erreiche ich niemand. Dann geht jemand ran. Ich werde zurückgerufen. Ok. Keine 5 Minuten später kommt der Anruf. Ich soll meinen Wohnort nennen und beschreiben, um was es genau geht. Ok. Gesagt, getan. Ich solle im Februar 2022 wieder anrufen. Dieses Jahr sei ausgebucht. Punkt. Schluss. Aus. Alles klar. Bis dann!</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Der nächste Schritt</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/der-naechste-schritt/"/>
        <id>https://zartijenni.de/der-naechste-schritt/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>

        <updated>2021-08-25T19:01:47+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ....und ich bin das ganze Thema angegangen… habe viel recherchiert, gelesen, mit&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">....und ich bin das ganze Thema angegangen… habe viel recherchiert, gelesen, mit anderen kommuniziert, nachgedacht und abgewogen. Durch ein bisschen Bürokratiekram, Dank lieber Ärzte, die mich ernst nehmen, und ein paar Telefonaten, konnte ich gestern meinen ersten Termin beim Psychiater wahrnehmen. Nach anfänglicher Nervosität - trotz Begleitung - habe ich mich erstaunlicherweise sehr schnell wohlgefühlt. Das lag einerseits sicher an der angenehmen Atmosphäre - Licht und Luft haben gestimmt. Auf der anderen Seite war der Mensch auf der anderen Seite des Schreibtisches mir wohl gesonnen, das habe ich gemerkt. Seine Kompetenz merkte ich an seinen zielorientierten Fragen - wir hatten nur 15 Minuten Zeit für das Erstgespräch. Wenn ich beim Erzählen ins Stocken geriet, stellte er einfach die nächste Frage und konnte so in kurzer Zeit einiges über mich erfahren. Anschließend befragte er in meinem Beisein noch meinen Mann, den er dann erst aus dem Warteraum zu uns bat. Was soll ich sagen, die wenige Zeit, die wir hatten, wurde effektiv genutzt. Ich habe einen 2. Termin erhalten, damit wir ausführlicher sprechen können und ich erhalte dann auch eine entsprechende Überweisung, um zur Diagnostik gehen zu können …  bin gerade dabei dort einen Termin zu ergattern … bin gespannt, wann der sein wird … Ziemlich erleichtert bin ich gestern aus dem Gebäude gegangen, um erstmal durchzuatmen und anschließend mit lieben Freunden im Café zu sitzen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Wochenendtrip</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/wochenendtrip/"/>
        <id>https://zartijenni.de/wochenendtrip/</id>
            <category term="Reisewelt"/>

        <updated>2021-08-22T12:17:51+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Einfach mal abhauen - von allen Ängsten und Sorgen, dem Alltag und&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Einfach mal abhauen - von allen Ängsten und Sorgen, dem Alltag und allen Gedanken … wir sind über das letzte Wochenende nach Freiburg abgehauen. Freundlicherweise durften wir mit einer befreundeten Familie in deren Elternwohnung (Eltern im Urlaub) übernachten und konnten uns dort wie in einer AirBnB Ferienwohnung fühlen. Nur noch besser! Es war eine sehr schöne Erfahrung und ein tolles gemeinsames Erlebnis - auch für unsere Kinder. Freitags schnupperten wir nach einer sehr angenehmen Anfahrt erste Freiburger Luft, waren jedoch recht schnell müde und die Kinder entsprechend der Aufregung sehr aufgedreht … schliefen dann mal gegen 22 Uhr … </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am Samstag frühstückten wir gemütlich und verbrachten den halben Tag am See. Der Moosweiher ist echt zu empfehlen. Geeignet für Kinder, flache Stellen und ein Spielplatz daneben. Außerdem genug Schattenplätze und Wiese um den Weiher. Die Kinder hatten Spaß und sogar mit Essen kam man sich am nahe gelegenen italienischen Restaurant versorgen. Für die Sportlichen gibt es beispielsweise eine Halfpipe und einen Minigolfplatz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Den restlichen Tag verbrachten wir uns akklimatisierend von der enormen Hitze (hallo, Kreislauf und Kopfschmerzen) in der Wohnung, aßen gut und schauten, dass die Kinder nicht komplett durchdrehten ;-) Diesen Abend schliefen die Kleinen etwas früher ein…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am Sonntag frühstückten wir gemütlich und packten auch schon wieder alles zusammen. Eine weitere angenehme Autofahrt mit nur ein wenig stockendem Verkehr und viel schöner Landschaft stand uns bevor. Zuhause angekommen begann dann zum Glück erst der Regen inklusive Gewitter.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eine neue Erfahrung. Ein schönes Wochenende mit lieben Freunden. Mal was anderes sehen. Den Alltag vergessen. Ein kleiner Vorgeschmack auf unseren Urlaub im September. Unser kleiner Wochenendtrip. </span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Trauer in Wellen</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/trauer-in-wellen/"/>
        <id>https://zartijenni.de/trauer-in-wellen/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-08-18T10:48:37+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich schnibbel fröhlich das Obst für das Frühstück. Meinen Gedanken lasse ich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Ich schnibbel fröhlich das Obst für das Frühstück. Meinen Gedanken lasse ich freien Lauf. Automatisch denke ich an dich. Mir fällt eine Situation ein. Ein Moment. Eventuell wie du mir früher Obst geschnitten hast. Vielleicht auch denke ich an deine letzten Worte. Oder ich frage mich, was du gedacht und wie du dich gefühlt haben magst. Das werde ich nie erfahren. Das schmerzt. Es tut mir weh. Diese Gewissheit. Die einzige Gewissheit. Es bereitet mir Bauchschmerzen und Unwohlsein. Und die erste Träne fließt. Die erste für heute. Und nicht die letzte. Nicht für heute. Und nicht für immer. Ewig werde ich an dich denken. Mal denke ich einfach so an dich und über dich und uns nach. Mal denke ich mit einem Lächeln an dich. Und mal mit starker Trauer und Unverständnis. Ich vermisse dich. Ich will dich zurück. Ich suche dich bei jedem Spaziergang und ich prüfe täglich immer noch auf dem Festnetz, ob du angerufen hast. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich gehe achtsam spazieren. Um den Kopf frei zu bekommen und die frische Luft zu atmen. Meinen Gedanken lasse ich freien Lauf. Automatisch denke ich an dich. Mir fällt eine Situation ein. Ein Moment. Eventuell wie wir zusammen spaziert sind. An sehr vielen verschiedenen Orten. Mal mochte ich es, mal nicht. Vielleicht denke ich auch an die doofen Worte, die wir gewechselt. Warum wir das gemacht haben. Ob ich es bereue oder ob ich weiter dazu stehe, weil ich in diesen Momenten so gefühlt habe und es ja auch nichts daran ändert, dass ich dich dennoch liebe und immer geliebt habe. Egal was war. Oder ich frage mich, wie es wohl gewesen wäre, wenn wir zusammen alles hätten noch aufarbeiten, bewältigen und aus der Welt schaffen können. Um in Zukunft weniger Konflikte zu haben und besser miteinander umgehen zu können. Vor kurzem hatte ich noch die Idee dazu. Ich hätte gerne noch mit dir darüber gesprochen wie ähnlich wir uns in mancherlei Hinsicht sind und uns durch unsere Eigenheiten aneinander gerieben haben. Es hätte sicher Wege und Möglichkeiten gegeben, damit wir beide lernen anders miteinander umzugehen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich spiele mit meinem Kind. Ich bin völlig abgelenkt. Wunderbar. Plötzlich schießt ein Gedanke durch meinen Kopf. Ein Gedanke an dich. Daran, dass du so vieles nicht mehr erleben wirst. Dass du dieses Kind geliebt und völlig in dein Herz geschlossen hast. Dass du es nicht aufwachsen siehst und nicht plappern hörst. Nie wieder. Keine Meilensteine und Entwicklungsschritte und genialen Sätze kann ich dir mehr erzählen. Du siehst nicht sein Gesicht mit Brille und mit welchem Stolz es sie trägt, wie es sie alleine anzieht und manchmal auch eine Pause davon braucht. Und wer weiß vielleicht kommt irgendwann eine Zahnspange oder ein neuer von ihm gewünschter Haarschnitt. Ich konnte dir nicht erzählen, wie sehr das Kind Karussell fahren liebt und es immer selbstbewusster Eis alleine bestellt. Es schmerzt, das alles zu wissen. Ich hätte dir mehr Lebenszeit mit diesem Kind gegönnt. Es ist einfach nicht gerecht und so furchtbar gemein und ich will es in die Welt hinaus schreien. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich sitze da und bin betrübt. Das Wetter ist bewölkt und regnerisch. Ist mir eigentlich lieber als diese enorme Hitze. Vertrage ich besser. Und doch irgendwie schlechter. Es zieht mich runter und lässt auch mein Inneres bewölkt und dunkel erscheinen. Ich brauche Ablenkung und mache mir Listen, um immer beschäftigt zu sein. Dennoch drängst du dich immer wieder dazwischen. Da gibt es einen Tag, da denke ich wenig an dich oder wenn ich an dich denke, ist es okay. Dann kann es mich vom einen auf den anderen Moment dennoch erwischen und ich denke, komisch, bis eben war doch noch alles gut. Oder es gibt Tage, die sind von vornherein doof. Oder ich muss sofort heulen, wenn ich an dich denke, weil ich den Gedanken an dein Fernbleiben nicht ertrage. Gestern lag mein Kind mit Fieber flach. Klar, musste ich wieder an dich denken. Wie du mich gepflegt hast, als es mir schlecht ging. Verstehst du? Es ist egal, was ich tue. Ob ich mal glücklich bin oder scheinbar abgelenkt oder ob es ein doofer Tag ist. Ich muss letztendlich immer an dich denken. An ähnliche Situationen, an Dinge, die ich dir gesagt habe, die du gesagt hast, die wir gemeinsam getan haben. An die Dinge, die ich dir nicht mehr erzählen und dir keine Freude damit machen kann. Du gehst mir nicht aus dem Kopf. Du schleichst dich immer wieder in meine Gedanken. Ob bewusst oder unbewusst. Immer wieder denke ich an dich. Ich vermisse und liebe dich.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich höre nun auf mit schreiben und schaue nach, ob du auf dem Festnetztelefon angerufen hast. Eigentlich hasse ich telefonieren. Ich habe es nur angeschafft, damit wir beide darüber telefonieren können. Du telefonierst gerne. Du kannst doch nicht einfach nicht mehr anrufen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hilflos</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/hilflos/"/>
        <id>https://zartijenni.de/hilflos/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-08-21T11:06:55+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Und dann liegst du da … wie ein hilfloses kleines Würmchen …&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Und dann liegst du da … wie ein hilfloses kleines Würmchen … seit 2 Stunden fieberst du ganz plötzlich. Ohne große Ankündigung. Als wir unsere Runde draußen machten, hast du schon gesagt, dass es dir nicht gut ginge und du nach Hause möchtest. Doch wir waren erst eine halbe Stunde draußen. Ich war unsicher, was ich davon halten sollte. Zur Zeit testet du deine Entscheidungsfähigkeit. Da sagst du, du willst heim und wenn wir auf dem Heimweg sind, sagst du “ich wollte nicht heim”. So geht das in vielen Situationen. Und so konnte ich die Lage schlecht einschätzen und bestand darauf, dass wir noch ein bisschen draußen blieben. Vielleicht hätte mich der Satz “Mir geht es nicht gut.” stutzig machen sollen. Oder dass du auf meinem Schoß saßt und mit mir gekuschelt hast und zu nichts Lust hattest. Aber man ist halt immer hinterher schlauer. So begaben wir uns bald auf den Nachhauseweg. Daheim hast du dich zurückgezogen und ich nutze die freie Zeit, um auszumisten und das Mittagessen zu kochen. Kurz wunderte ich mich, nichts von dir zu hören, doch dann beschloss ich, die Zeit einfach zu genießen. Irgendwann kamst du verzweifelt und jammernd zu mir und mein Bauchgefühl sagt mir nichts gutes. Du hattest die Befürchtung, dass ich ohne dich zu Mittag gegessen hatte und sagtest “Ich wollte doch mit dir essen”. Doch ich merkte schnell, dass das nicht dein eigentliches Problem war und schon kurze Zeit später kuschelten wir auf dem Bett bis du vor Erschöpfung eingeschlafen bist. Und so verbrachten wir den Nachmittag mit viel Schlaf und Verpflegung in jeglicher Form bis du abends wieder fitter warst. Zum Glück. Denn dein Anblick hat mir echt Sorgen bereitet. Es ist schlimm, dich so zu sehen, weil ich dich anders kenne. Und es ist schlimm, wenn man sich hilflos fühlt und nicht weiß, was dir eigentlich fehlt. Und als ich dir sage, dass ich immer für dich da bin und “Ich bin auch immer für dich da, Mama” antwortest, schießen mir Tränen in die Augen. Du wunderbarer Mensch, ich wünsche dir eine baldige gute Besserung!</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Erstmal warmwerden</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/erstmal-warmwerden/"/>
        <id>https://zartijenni.de/erstmal-warmwerden/</id>
            <category term="Reisewelt"/>

        <updated>2021-08-21T11:10:53+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Zwischenzeitlich waren wir noch bei einem anderen Wohnwagen-Händler und haben uns dort&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Zwischenzeitlich waren wir noch bei einem anderen Wohnwagen-Händler und haben uns dort umgeschaut und beraten lassen. Soviel Informationen wie möglich aufsaugen! Dort haben wir auch ein aufgebautes Camplet bestaunen können - kennst du so etwas? Auf den ersten Blick hat es uns sehr gut gefallen von der der Idee. Es ist wohl recht einfach im Aufbau und bietet 2 Schlafkabinen. Uns hat es jedoch an weiterem Komfort gefehlt - Stauraum z. B. war einfach mal fast keiner vorhanden.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wir haben lange hin und her gedacht wie es nun für uns weitergehen soll, und kamen zu dem Schluss, dass es Sinn macht, erstmal ein Fahrgefühl für ein Gespann zu bekommen. Ich mein, was bringt es denn, wenn wir uns einen Wohnwagen zu legen - ob nun gemietet oder gekauft - und dann uns und unsere Mitmenschen auf der Straße gefährden, weil wir absolut kein Gefühl haben mit einem Anhängsel zu fahren? Nein, das finden wir verantwortungslos. So hörten und schauten wir uns um, und bekamen den Tipp eine Fahrschule aufzusuchen, die Fahrstunden für Pkw plus Wohnwagen anbietet. Die Fahrschule, die uns genannt wurde, war glücklicherweise keine 10 Minuten zu Fuß von uns entfernt und so nahmen wir Kontakt auf. Wir ließen uns beraten, da wir mit unserem Nissan Qashqai nur ein bestimmtes Gewicht ziehen dürfen. Mit dem Fahrschulbesitzer verblieben wir so, dass er sich meldet, sobald er freie Fahrstunden zur Verfügung hat. Derzeit ist Hauptsaison für Motorradschüler und daher viel los. Tatsächlich hat er sich im Juli einmal bei uns gemeldet, leider war dies ein ungünstiger Zeitpunkt für uns. Seitdem warten wir weiter gespannt auf seinen Anruf. Und seitdem ruhen auch unsere Reisepläne etwas. Wir haben uns online ein paar Campingplätze und interessante Videos angeschaut, jedoch macht es im Moment keinen Sinn weitere Pläne zu schmieden. Wir widmen uns einfach mal unseren anderen (Alltags) Baustellen und machen den ein oder anderen Ausflug...</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Geduld und Pläne</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/geduld-und-plaene/"/>
        <id>https://zartijenni.de/geduld-und-plaene/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-08-10T11:54:01+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    8:00 Uhr: Genau...heute schaffen wir locker 2 Ladungen Wäsche. Die erste bringen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">8:00 Uhr: Genau...heute schaffen wir locker 2 Ladungen Wäsche. Die erste bringen wir gleich runter, dann können wir sie nach dem Frühstück wieder holen und gleich die nächste Maschine anwerfen. Ich sage dir das, damit du Bescheid weißt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">8:45 Uhr: Rumms, die Kinderzimmertüre geht zu. Ich dreh am Schlüssel und du kommst rausgestürmt. “Mama, warst du Wäsche wegbringen?”. Nein, ich geh nicht ohne dich...</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">8:50 Uhr: Die Wäsche ist vorbereitet. “Mama, komm mit spielen.” Wir bringen erst die Wäsche runter, dann kann sie sauber werden während wir spielen. “Nein, ich will JETZT spielen.” Ok…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">9:10 Uhr: Ich hab Hunger. Komm, wir machen Frühstück, bringen dann die Wäsche runter und spielen dann weiter. Ich versprech es dir! “Warum hast du Hunger?” Nunja, vermutlich, weil ich seit gestern Abend nichts mehr gegessen habe. *bauchmachtgeräusche” “Mama, hast du Hunger?” …</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">9:15 Uhr: “Mama, lösche noch das Feuer bei der Polizeistation!” Ok, ich lösche das Feuer und mache dann Frühstück, ok?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">9:18 Uhr: Ich mach jetzt wirklich Frühstück. Ich hab Hunger…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">9:25 Uhr: “Mama, machst du mir auch bitte ein Müsli?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">9:30 Uhr: Frühstück. Hoffentlich vergesse ich nicht, dass wir bald die Wäsche runter bringen…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">9:45 Uhr: Hm, das Kind spielt friedlich...dann mach ich ein bisschen Haushalt. Ich will es jetzt nicht unterbrechen. Niemals nie im Spiel unterbrechen. Die Wäsche wartet die paar Minuten auch noch...Ich kruschelt weitere ein bisschen rum. Das Kind zeigt sich...die Gelegenheit...komm, wir bringen die Wäsche jetzt zur Waschmaschine…”Nein, ich will nicht.”...Ok, ich geh alleine kurz. Du kannst in der Wohnung warten. “Nein, ich will auch mit dir mitkommen!” … Na dann, komm!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich darf die Treppe nicht vor dem Kind runter gehen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich trage einen schweren Wäschekorb.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich verliere die Geduld, weil das Kind gemächlich die Treppe runterläuft und ein Spiel spielen möchte. Das Spiel ist mir bekannt und sonst auch ok, aber der Korb ist mir zu schwer. Ich traue mich … ich wage es … und sprinte am Kind vorbei in die Waschküche … DRAMA! Ich schaffe es gerade noch, die Gefühle umzulenken, Stimmung bessert sich zum Glück und das Kind kümmert sich um die Wäsche während ich daneben stehe … und um Geduld ringe … </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">10:18 Uhr: Die Waschmaschine läuft endlich…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pläne machen mit Kind … sogar im Alltag schier unmöglich … das nächste Mal darf es vielleicht allein zur Waschmaschine … dann steh ich wenigstens nicht daneben wie bestellt und nicht abgeholt...</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
