<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>zarti_jenni</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2024-06-24T08:26:11+02:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 14</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-14/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-14/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-24T08:26:11+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute vor 2 Wochen kamen wir in Schweden an! Wow, wie die Zeit vergeht. Wir verbringen den Vormittag arbeitend und spielend zusammen und fahren nach dem Mittagessen in den Ort "Vellinge", um eine der wenigen Bäckereien (mehr Café und Konditorei/Confiserie) zu besuchen und uns mit&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute vor 2 Wochen kamen wir in Schweden an! Wow, wie die Zeit vergeht.</p>
<p>Wir verbringen den Vormittag arbeitend und spielend zusammen und fahren nach dem Mittagessen in den Ort "Vellinge", um eine der wenigen Bäckereien (mehr Café und Konditorei/Confiserie) zu besuchen und uns mit Brot, Süßen Stückchen und Chai Tea mit geschlagener Hafermilch einzudecken. In Vellinge versende ich auch unsere bzw. meine Postkarten, die ich auf Instagram verlost habe, nachdem mein Mann freundlicherweise die Sache mit dem richtigen Porto nochmals geklärt hat. </p>
<p>Danach fahren wir in einen anderen noch kleineren Ort, weil unser Sohn dort einen Spielplatz gefunden hat, der ihm sehr gefällt. In der Zwischenzeit waren wir dreimal dort. </p>
<p>Als wir gegen 18 Uhr heimkommen, machen wir uns kurze Zeit später fertig für eine Fahrrad-Tour. Der zweite gemeinsame Radausflug in diesem Urlaub. Wir fahren dieses Mal eine andere Strecke und sehen Pferde, auf der Koppel und unterwegs mit ihren Reitern, sowie viele Hasen. Es ist eine sehr schöne Strecke mit den Feldern im Abendlicht.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass Schweden nicht Mitglied der Europäischen Währungsunion, sondern bei der altbewährten Schwedischen Krone (SEK) geblieben ist? Das Umrechnen des Euro in die Schwedische Krone war vor einer Weile eigentlich recht simpel indem man das Komma um eine Stelle nach links verschoben hat – 10 Kronen entsprachen ungefähr 1 Euro. Allerdings schwankt der Wechselkurs immer wieder. Heute bekommt man für 1 € -&gt; 11,24 SEK.</strong></p>
<p>Erschöpft kommen wir um 20 Uhr wieder nach Hause. Unser Sohn ist so müde, dass er zu Abend isst und sich dann bettfertig macht. An das Fußballspiel denkt er nicht mehr und so schläft er selig gegen 21:15 Uhr ein. Dieses Mal steht uns Eltern ein ruhiger Fußball-Abend bevor.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 13</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-13/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-13/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-24T08:20:59+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Glad Midsommar! Heute wollen wir zu ein bis zwei Veranstaltungen. Je nachdem worauf wir Lust haben und wohin es uns verschlägt. Mittagessen ist teilweise von gestern übrig – wir haben extra mehr gekocht – Tempeh brate ich nach dem Frühstück noch fix an. Ich bin&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Glad Midsommar!</p>
<p>Heute wollen wir zu ein bis zwei Veranstaltungen. Je nachdem worauf wir Lust haben und wohin es uns verschlägt. Mittagessen ist teilweise von gestern übrig – wir haben extra mehr gekocht – Tempeh brate ich nach dem Frühstück noch fix an. Ich bin bestens vorbereitet, um mit meinem autistischen mittags hungrigen Ich zu einer Midsommar-Veranstaltung zu gehen. Yippie. Also ziehen wir uns an und vergessen auch ja nicht unsere Blumenkränze! </p>
<p>Angekommen beim ersten Veranstaltungsort stellen wir fest, dass es sehr ruhig ist. Wir sehen kaum Menschen. Höchstens ein paar Jogger oder Fahrradfahrer. Das liegt bestimmt am Wetter (15 Grad, Regen), denke ich mir uns spaziere ein wenig durch die parkähnliche Anlage. Als ich zum Auto zurück komme, offenbart mir mein Mann den wahren Grund für die Stille: Die Veranstaltung fand bereits gestern statt! Bäbäm! Schnell schauen wir wie es mit der anderen Veranstaltung in Malmö aussieht. Wir stellen fest, dass auch diese bereits am gestrigen stattgefunden hat. Nun kann ich nicht mehr anders und breche ihn Tränen aus. Mein ursprüngliches Problem heute war, dass wir nicht pünktlich um 11 Uhr mitbekommen würden, wie die Midsommar-Stange aufgestellt wird, weil wir zeitlich sehr knapp dran waren. Und nun das! Meine ganze romantische Midsommer-Fantasie löst sich in Luft auf, fiel wie ein Kartenhaus in sich zusammen und alle Blumenkränze-Seifenblasen platzten gleichzeitig wie Knallfrösche.</p>
<p>Mein Mann fand heraus, dass in Helsingborg, das circa eine Stunde Fahrzeit von uns entfernt ist, heute Nachmittag auch Midsommar-Programm ist. So fuhren wir erstmal wieder in unsere Unterkunft, genossen unser Mittagessen, ruhten uns kurz aus und brachen dann wieder auf. Auf dem Weg nach Helsingborg fuhren wir durch Platzregen. Midsommar 2024 in Schweden. Wir waren dabei! :-D</p>
<p><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Angekommen im </span><a href="https://fredriksdal.se/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" style="font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Freilichtmusem Fredrickdal</a><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> zogen wir uns erstmal wind- und wetterfest an. </span></p>
<p>Der Eintritt mit circa 12 € pro Erwachsenen (Kinder frei) für dieses riesige Gelände inklusive Rosengarten ist völlig gerechtfertigt. Wir liefen durch die duftenden Rosen vorbei an imposanten Bäumen und kamen zu der Veranstaltungsfläche, auf der bereits fröhlich um die Midsommar-Stange getanzt und dabei gesungen wurde. Trotz den Regens war die Stimmung ausgelassen. Meine Stimmung war jedoch noch getrübt und so hatte ich keine Lust mit zu tanzen. Ich tauschte den Blumenkranz lieber gegen Mütze und Regenjackekapuze. Außerdem spürte ich, dass es mir zu laut und wuselig war, trotz dass die Veranstaltung nicht überfüllt war. Ich dachte, ich müsse erst "ankommen" und mich akklimatisieren, aber es half alles nichts. Dann wollte unser Sohn auch weg von dem Platz, da es ihm "zu viel" war und ich war stolz auf ihn, dass er das in jungen Jahren bereits kommunizieren kann. Nachdem ich drüber nachdachte, wurde mir klar, dass es wohl vor allem am Mikrofon lag. Ohne die Verstärkung wäre, die Lautstärke sicher angenehmer gewesen und da es wenig Menschen waren, hätte man sicher dennoch genug verstanden.</p>
<p>Wir nutzten die Gelegenheit das schöne Gelände des Freilichtmuseums zu erkunden, stärkten uns im Café, spazierten noch ein wenig und machten uns dann nass und verfroren auf den Weg zum Auto.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass man in Schweden im Supermarkt keinen höherprozentigen Alkohol kaufen kann? Stattdessen gibt es die einzige Ladenkette, die in Schweden höherprozentigen Alkohol verkauft "Systembolaget". Das "Systembolaget" ist ein staatliches Monopol, das Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 3,5 Volumenprozent verkauft. Das Unternehmen dient als Instrument der staatlichen Alkoholpolitik und verfolgt das Ziel, den Alkoholkonsum in Schweden einzudämmen. Die Öffnungszeiten sind beschränkt: Samstag Nachmittag sowie am Sonntag kannst du also nirgends in Schweden Wein oder Schnaps kaufen. </strong></p>
<p>Wir kauften noch im Lidl (das erste Mal seit wir in Schweden sind) und Coop ein und fuhren dann nach Hause. Müde und immer noch leicht frierend kamen wir gegen 21 Uhr nach Hause. Apropos zu Hause: Noch 5 Tage Schweden, dann geht es für uns wieder zurück in unser wirkliches Zuhause. Und ich freue mich sehr auf daheim :-)</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 12</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-12/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-12/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-24T08:20:37+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute war hauptsächlich ausruhen angesagt. Gegen 17:30 Uhr sind wir dann doch noch losgefahren. Knappe 10 Minuten von uns entfernt gibt es eine Burgruine (gefunden auf Google Maps ;-) ) Wir haben sie erobert und fort verstecken gespielt und Entenküken bewundert. Danach wollten wir noch&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute war hauptsächlich ausruhen angesagt.</p>
<p>Gegen 17:30 Uhr sind wir dann doch noch losgefahren. Knappe 10 Minuten von uns entfernt gibt es eine Burgruine (gefunden auf Google Maps ;-) ) Wir haben sie erobert und fort verstecken gespielt und Entenküken bewundert.</p>
<p>Danach wollten wir noch ein wenig spazieren gehen und suchten uns dafür eine nahegelegenen See mit angrenzendem Naturgebiet, eine Mischung aus Wald, Wiesen und Hügel, aus. Bemerkenswert in Schweden finde ich, dass es fast überall und vor allem "in der Wildnis", wo man es kaum erwarten würde, Toiletten gibt, die zudem noch liebevoll gestaltet aussehen und gepflegt werden. Wir legten gut 3 km zurück, gingen im wahrsten Sinne über "Stock und Stein", sahen Hasen, riefen anderen Menschen "Glad Midsommar" zu und erfreuten uns an der Natur. </p>
<p>Müde, aber glücklich kamen wir gegen 21 Uhr wieder in unserer Unterkunft an.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 11</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-11/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-11/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-24T08:20:50+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sommersonnenwende! Die kürzeste Nacht steht uns bevor! Aber Gemach, erst wollen wir uns dem tag widmen. Ich schlief sehr ausgeglichen und glücklich ein. Aufgewacht bin ich sehr erschöpft und mein Körper fühlte sich wie ein nasser, schwerer Sack an. Herrje, ich werde alt. Ich brauche&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Sommersonnenwende! Die kürzeste Nacht steht uns bevor! Aber Gemach, erst wollen wir uns dem tag widmen. Ich schlief sehr ausgeglichen und glücklich ein. Aufgewacht bin ich sehr erschöpft und mein Körper fühlte sich wie ein nasser, schwerer Sack an. Herrje, ich werde alt. Ich brauche sehr lange bis ich aufstehen und in den Tag starten kann. Also lautet die Devise wieder "langsam und gemütlich" machen.</p>
<p>Nach dem Mittagessen beschließen wir zu "<a href="https://majascottage.com/majas-cottage/om-majas-cottage/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Majas Cottage</a>" zu fahren, das nur 7 Autominuten entfernt von uns ist. Der Hof ist zwar in der Nähe einer Schnellstraße gelegen, aber von dieser nimmt man nicht viel wahr, wenn man das Hofgelände betritt. Eine schöne Mischung aus Boutique und Café erwartet uns und wir genehmigen uns erstmal Kaffee und Kuchen bevor wir uns ans Shoppen machen. </p>
<p>Danach fahren wir weiter nach Höllviken. Dort wollte ich in einen bestimmten Laden, den ich auf Google Maps gesehen hatte. Ich hatte mehr erwartet (ich dachte an einen Bio-Laden mit Naturkosmetik, allerdings gab es nur Naturkosmetik und diese war entsprechend teurer als bei uns bzw. ich kaufe hier keine Produkte von Weleda oder Sonnentor :-D ) und war entsprechend wieder schnell draußen aus dem Laden. Der Shop befand sich in einer Galerie mit vielen weiteren Geschäften und diese war – vermutlich aufgrund des bevorstehenden Midsommar - Wochenendes – sehr mit Menschen gefüllt und wuselig. Ich schaute noch kurz in einem Klamotten-Laden (ähnlich H&amp;M) vorbei – auch hier haben mich die Preise eher abgeschreckt. Aufgrund von Hunger fuhren wir weiter nach innerorts von Höllviken. Mein Mann wurde in einem "Smörrebröd" -Café fündig. War leider nichts für mich, da die meisten Brote mit Fleisch oder Ei oder Fisch belegt waren. Ich knabberte fürs erste Stillen des Hungers an meinem Not-Apfel, den ich dabei hatte. Danach ging ich in den gegenüberliegenden "Coop" und kaufte für meinen Sohn und mich gefüllte Wraps (meins immerhin vegetarisch). Außerdem nahm ich ein Brot mit, das hauptsächlich aus Sauerteig besteht und mal sehr wenige Zutaten und gar keinen Zucker enthält. Oh, wow! Was für eine Seltenheit in Schweden! Reine Vollkornbrote gibt es hier ja nicht :-(</p>
<p>Nachdem wir uns gestärkt hatten, gab es für uns noch ein Ziel: Wir hatten vor ein paar Tagen ein Haus schwimmend auf der Ostsee gesehen, als wir die Küste entlang gefahren sind. Das wollten wir uns noch einmal genauer anschauen! Wir fuhren entlang eines großen Stückes Naturschutzgebiet bis wir endlich zu einem kostenlosen Parkplatz kamen. Vermutlich der einzige auf dieser Strecke. Wir spazierten am Strand und der Seebrücke und genossen die Ostsee in Abendlicht-Stimmung. Von hier aus kann man das Haus auf der Ostsee gut sehen. Wir sahen auch Menschen, die mit einem Boot von dem Haus an Land und zurück fuhren und aus dem Schornstein des Daches qualmte Rauch. Spannend! Was es genau mit dem Haus auf sich hat, haben noch nicht rausgefunden. Wir fragen uns aber weiter durch...Nach eineinhalb Stunden verabschiedeten wir uns schweren Herzens von diesem schönen Ort.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass man in Schweden tendenziell mehr kostenlose Parkplätze finden. In Innenstädten werden für große Parkplätze und auch für die Parkplätze an der Straße Parkgebühren verlangt. Parkautomaten mit Münzeinwurf findet man (ähnlich wie es in Deutschland auch immer mehr im Kommen ist) kaum, dafür kann man mit Karte bezahlen ("Smartphone dranhalten") oder per App. Einige Anbieter sind hier vertreten wie beispielsweise auch Parkster. </strong></p>
<p>Müde, aber glücklich kamen wir gegen 21 Uhr wieder in unserer Unterkunft an.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 10</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-10/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-10/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-24T08:20:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute bin ich endlich mal wieder erholt erwacht. Nach dem gestrigen Vormittag war das echt nötig und hat gut getan. Mein Ausgeruht-Sein hat sich durch den ganzen Tag gezogen. Es ist doch immer wieder erstaunlich wie man sich an dem einen Tag so und am&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute bin ich endlich mal wieder erholt erwacht. Nach dem gestrigen Vormittag war das echt nötig und hat gut getan. Mein Ausgeruht-Sein hat sich durch den ganzen Tag gezogen. Es ist doch immer wieder erstaunlich wie man sich an dem einen Tag so und am anderen so fühlen kann. Und wie schön, dass es den Tag über angehalten hat. Völlig reguliertes Nervensystem! Yay!</p>
<p>Da das Deutschland-Spiel bereits um 18 Uhr stattfindet, wollen wir früher am Tag einen Ausflug machen, damit wir rechtzeitig daheim sind. Zum Glück gibt es noch Reste vom gestrigen Mittagessen und so brate ich mir nur noch kurz Tofu an. Gegen 11:30 Uhr sind wir startklar und düsen nach Trelleborg. Bisher waren wir dort nur in Küsten- und Hafennähe sowie im "Maxi ICA" einkaufen. Die Innenstadt kennen wir jedoch noch nicht. </p>
<p>Wir finden nahe der Fußgängerzone einen Parkplatz an der Straße und bummeln durchs Städtchen. Kurz darauf laufen wir an einem schwedischen Süßwarenladen vorbei - und ich frage mich immernoch, warum die Schweden so auf Süßwaren abfahren - und stöbern dort ein wenig mit der Aussicht auf dem Rückweg zum Auto dort einzukaufen. </p>
<p>Weiter geht es und ... ich muss mal ... anders als in anderen schwedischen Orten, finden wir hier keine öffentliche Toilette und so betreten wir eigentlich widerwillig eine Einkaufsgalerie. Die Reize halten sich in Grenzen und da ich sowieso heute mal regulierter bin, komme ich ganz gut klar. Gleich der erste Laden ist die Drogerie "Normal", die als einzige in Schweden vertreten ist. Auch in den restlichen skandinavischen Ländern, sowie in Portugal und Frankreich und in den Niederlanden findet man weitere Filialen.</p>
<p>Im ersten Stockwerk der Galerie ist das WC. Allerdings kommt man hier nur per Kartenzahlung für 5 SEK rein. Also entweder die Karte oder das Smartphone ranhalten. Wie überall in Schweden ist dies ein Unisex - WC. </p>
<p>Auf diesem Stockwerk ist auch ein Spielwarenladen - ich dem ich für mich fündig werde :-D Mein Mann und mein Sohn kauften sich im ansässigen ICA etwas zu Essen und danach spazierten wir weiter durch das Städtchen. </p>
<p>Unser Ziel ist der Stadtpark. Auf dem Weg dorthin kommen wir an der Bücherei, die wir kurz besichtigen, sowie dem Wasserturm vorbei. Der Park selbst gefällt uns leider weniger gut. Es gibt eine Art größerer Teich und in diesem Gebiet des Parks wimmelten es nur so vor Tauben, Raben und Möwen. Alle sind sie gierig auf das Essen der Menschen. Wir machen nur eine kleine Runde und wollen den Park schon wieder verlassen, als wir an einer Bühne vorbei kommen, auf der gerade jetzt eine Jugend-Band auftritt und da die Musik uns gefällt, bleiben wir eine Weile und tanzen auf der Wiese bis uns die Puste ausgeht.</p>
<p>Langsam machen wir uns auf den Rückweg – wir machen noch einen Abstecher zum Fährhafen, da wir von weitem sehen, dass gerade eine Fähre da ist. Am Hafen angekommen, schauen wir zu wie die riesige Fähre mit Lkw beladen wird. Sehr bemerkenswert. Weiter geht es zum Auto – wieder vorbei am Süßwarenladen, halt nein, wir wollen ja nochmals rein, – danach noch kurz was einkaufen und dann ab nach Hause!</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du: "In Schweden wird eine Fernsehgebühr zur Finanzierung von <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Sveriges_Television" title="Sveriges Television">Sveriges Television</a>, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Sveriges_Radio" title="Sveriges Radio">Sveriges Radio</a> und <a href="https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Sveriges_Utbildningsradio&amp;action=edit&amp;redlink=1" class="new" title="Sveriges Utbildningsradio (Seite nicht vorhanden)">Sveriges Utbildningsradio</a> durch das Finanzamt erhoben. Jeder Einwohner ab 18 Jahren muss unabhängig vom Besitz eines Empfangsgeräts 1 % des steuerpflichtigen Einkommens, maximal jedoch 1.219 schwedische Kronen (ca. 107 Euro) pro Jahr, zahlen (2024)." (Quelle Wikipedia)</strong></p>
<p><strong>Trotz dieser Gebühr, kann es vorkommen, dass man für bestimmte Inhalte extra bezahlen muss. (Beispiel: Das Fußballspiel "Deutschland : Ungarn" gestern).</strong><sup id="cite_ref-65" class="reference"></sup></p>
<p>Kurz nach 17 Uhr sind wir daheim und bereiten alles für einen Fußball-Abend vor. Wobei mit Kindern ist man ja irgendwie nie richtig vorbereitet. Vor allem auf die vielen Fragen und den Wunsch, doch eben das Spiel anzuhalten, weil man auf die Toilette müsse und nichts verpassen wolle oder das Spiel zurück zu spulen, damit ein Tor nochmals angeschaut werden kann. </p>
<p>Nach dem Spiel wollten wir die erste gemeinsame Radtour machen (2 Fahrräder stehen beim Ferienhaus zur Verfügung und das Kinderfahrrad haben wir dabei). Also, um 20:30 Uhr nochmals ab nach draußen den Sonnenuntergang und die Natur genießen.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 9</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-9/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-9/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-20T23:09:19+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich liebe ja Vogelgezwitscher. Wenn man dieses aber noch um 22:30 Uhr und auch um 5 Uhr wieder hört...kratzt es etwas an den Nerven. Wenn das Kind noch meint zwischen 6 und 6:30 Uhr ausgeschlafen zu haben...dann war die Nacht definitiv nix für mich. Ich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ich liebe ja Vogelgezwitscher. Wenn man dieses aber noch um 22:30 Uhr und auch um 5 Uhr wieder hört...kratzt es etwas an den Nerven. Wenn das Kind noch meint zwischen 6 und 6:30 Uhr ausgeschlafen zu haben...dann war die Nacht definitiv nix für mich. Ich will aber das beste draus machen und verbringe den Vormittag mit Schreiben, Lernen und Kopfhörern auf den Ohren. Mittags geht es mir zum Glück besser. Mein Nervensystem ist wieder reguliert. </p>
<p>Nach dem Mittagessen ging heute die Reise wieder mal nach Malmö. Schließlich haben wir noch lange nicht alles gesehen! Beispielsweise die Innenstadt! Mächtige schöne alte Gebäude erwarteten uns. Zwei große Plätze, auf denen sich die vielen Menschen gut verteilten sowie eine breite Fußgängerzone und viele hübsche Gassen. Durch die Nähe zur Ostsee ging immer eine leichte Brise – nein, nicht so ein stürmischer Wind wie in unserer ersten Urlaubswoche. Wir hatten so viel zu entdecken, dass wir nur einen Bruchteil der Innenstadt sahen und zwar den innerhalb des "Rörsjökanalen". Auf diesem Kanal kann man Tretboot fahren und man hat vom Ufer aus die Möglichkeit eine Art Fontäne per Knopfdruck starten zu lassen. Auf der anderen Seite des Kanals geht die Innenstadt weiter, aber dieser Teil muss auf uns warten. Auf dem Rückweg zum Auto schnabulierten wir noch Eis bei einer Confisérie und staunten über die vielen Menschen, die alle Cafés und Restaurants besetzten und es sich gut gehen ließen mit Freunden oder der Familie. </p>
<p>Nach unserem Malmö-Aufenthalt fuhren wir auf Wunsch unseres Sohnes auf einen Spielplatz in einem kleinen Ort, nachdem wir eine Runde getankt hatten.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass</strong><strong> in Schweden fast alle Tankstellen Selbstbedienung anbieten und sieben Tage die Woche geöffnet haben, einige sogar rund um die Uhr? Manche Tankstellen-Ketten weisen zwei Preise aus: F</strong><strong>ür „bemannade stationer“ (teurer) und für „obemannade stationer“ bzw. „automatstationer“ (billiger). Im ersten Fall handelt es sich um Tankstellen mit Personal und Kasse, im zweiten Fall um unbemannte Tankstellen – hier kann man nur mit Karte und PIN bezahlen.</strong> <strong>Neben den personell besetzten Tankstellen finden in Schweden immer mehr unbemannte Tankstellen Verbreitung. Zum Bezahlen mit Kreditkarte musst du deine PIN eingeben. Als Kreditkarten sind VISA und MasterCard in Schweden stark vertreten, American Express hingegen nicht. Die Maestrokarte („EC-Karte“) wird an unbemannten Tankstellen meist nicht akzeptiert. Das Bezahlen mit Geldscheinen wird immer seltener angeboten.</strong></p>
<p>Heute kamen wir wieder erst nach 20 Uhr nach Hause. Ich ließ es mir nicht nehmen dennoch eine Runde laufen zu gehen und kam dann insgesamt auf über 13.000  Schritte heute. Der Spaziergang tat mir gut. Ich konnte den restlichen Abend wunderbar entspannen. Außerdem hatten wir unsere Vermieter zu Besuch, die uns dabei halfen "ARD Das Erste" zu empfangen, damit wir morgen Abend das Deutschland - Fußballspiel verfolgen können.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 8</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-8/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-8/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-20T23:09:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute wollten wir einen neuen Ort erkunden und so fuhren wir nach dem Mittagessen nach "Lund". Die Universitätsstadt gilt als kulturelles Zentrum des Südens und ist in der Altstadt geprägt mit Kopfsteinpflasterstraßen. Wir haben geplant uns den Stadtpark anzuschauen. Dort gibt es ein Labyrinth, einen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute wollten wir einen neuen Ort erkunden und so fuhren wir nach dem Mittagessen nach "Lund". Die Universitätsstadt gilt als kulturelles Zentrum des Südens und ist in der Altstadt geprägt mit Kopfsteinpflasterstraßen. </p>
<p>Wir haben geplant uns den Stadtpark anzuschauen. Dort gibt es ein Labyrinth, einen wunderschönen Spielplatz, einen See sowie einen Skaterpark. Während wir dort waren, gab es auf einer großen Wiese eine Feier mit vielen Menschen zum muslimischen Opferfest. Außerdem waren auf dem Gelände zwei Bühnen aufgebaut für die kommenden Sommer-Veranstaltungen. </p>
<p>3 Stunden verbrachten wir dort und liefen dann wieder zurück zu unserem Auto, da das Parkticket abgelaufen war – und wir wissen ja wie schnell Strafzettel in Schweden vergeben werden ;-)</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass es in Schweden – zumindest hier im Süden so gesehen – innerorts an Fußgängerüberwegen Bremsschwellen in Form von erhöhten Straßen gibt, sodass die Autofahrer gezwungen sind langsamer zu fahren. Fußgängerüberwege sind schon von weitem gut sichtbar mit mindestens zwei Schildern gekennzeichnet. Außerdem gibt es links und rechts Reflektoren. Eine großartige Idee, wie ich finde.</strong></p>
<p>Es tat gut abends mal vor 20 Uhr heimzukommen. Und so machten wir einen ruhigen Abend – ach, was erzähl ich euch denn! Wie geht ein ruhiger Abend mit einem aufgedrehten energiegeladenen Kind, das plappert wie ein Wasserfall und um 20:30 Uhr noch Fußball im Garten spielen möchte? Mein Mann machte einen kleinen Ausflug auf eigene Faust, damit sich die Wogen glätteten und ich versuchte mich ein wenig im Buch lesen bis das Kind müde wurde und schlafen wollte.</p>
<p>Guten Nacht!</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 7</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-7/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-7/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-20T23:09:11+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sonntag! Eine Woche sind wir nun schon in Schweden. Wo bleibt die Zeit? Sie vergeht genauso schnell wie sonst auch, obwohl wir wirklich gemütlich und ohne Zeitdruck alles machen. Alles kann, nichts muss. Hauptsache wir fühlen uns wohl! Sonntag heißt in Schweden auch: Die Läden&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Sonntag! Eine Woche sind wir nun schon in Schweden. Wo bleibt die Zeit? Sie vergeht genauso schnell wie sonst auch, obwohl wir wirklich gemütlich und ohne Zeitdruck alles machen. Alles kann, nichts muss. Hauptsache wir fühlen uns wohl!</p>
<p>Sonntag heißt in Schweden auch: Die Läden haben geöffnet! Ein, zwei Sachen bräuchten wir heute. Die können wir später besorgen. Davor wollen wir zum "Fotevikens Museum". Ein sehr schönes Wikinger Museum mit liebevollen Details und sehr netten Mitarbeitern. Es gibt viele Mitmach-Stationen und ist daher auch für Kinder wunderbar geeignet. Das Highlight für mich: Ein herrlicher Blick auf die Ostsee und die Öresundbrücke. Was für ein Traum!</p>
<p>Dieses Wochenende merken wir, dass der Sommer langsam in Schweden angekommen ist. Auf dem Museums-Gelände ist es schon ordentlich warm und im Auto angekommen, müssen wir uns erstmal akklimatisieren. Die nächsten Tage sollten wir uns anders kleiden. Der starke Wind in der ersten Woche hat uns immer frösteln lassen und wir hatten lieber eine Schicht mehr an. Wir essen etwas und fahren dann weiter südlich auf die Halbinsel "Falsterbo". Wir haben Lust an der Küste zu spazieren, Natur und vor allem die Ostsee von nah zu sehen. Die Parkplatzsuche ist wieder mal eine Herausforderung, aber mein Mann meistert diese ganz wunderbar und so parken wir auf einem von fünf Parkplätzen, die neben dem übergroßen Parkplatz auf dem noch größeren und pompös wirkenden Golfplatz-Gelände, zur Verfügung stehen. Danach gehen wir einen recht verschlungenen und ganz sicher nicht offiziellen Weg entlang. Da in diese Richtung aber bereits Menschen "verschwunden" sind und auch Menschen von dort kamen, sind wir entschlossen ebenso diesen Weg zu gehen. Zumal wir von dort die Ostsee rauschen hören. </p>
<p>Bis hierhin hatten wir einen sonnigen Tag. Auf dem Weg zum Strand - vorbei an einem toten Baum, einer toten Maus, Villen, alten Zäunen ohne Nutzen und entlang des Golfplatzes - zogen allerdings immer mehr Wolken auf. Am Strand angekommen staunten wir über die schöne naturbelassene Landschaft und genossen den menschenleeren Strand und tosende Ostsee. Lange blieben wir nicht dort, da unser Blick nach Süd-Westen eine riesige Regenfront erkannte mit einer Wolke, die wie ein Raumschiff aussah. So etwas sieht man echt selten! Wir machten uns also auf zum Auto. Kaum kamen wir dort an, trafen uns schon die ersten großen Regentropfen. </p>
<p>Ein Einkauf stand uns noch bevor. Mein Mann suchte sich dafür den am entferntesten Supermarkt aus, weil er dort unbedingt nochmals Zimtschnecken holen wollte. Aber diese Strecke entpuppte sich als großartig und bestens geeignet. Denn die Wolke verfolgte uns oder wir fuhren unter ihr und so hatten wir eine grandiose Aussicht auf den Himmel. Außerdem fuhren wir die Küste entlang und entdeckten viele Dinge, die wir noch nicht kannten. </p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass es auf Falsterbo "badhytter" gibt? Das sind sogenannte Strandhütten, die eine mehr als 100-jährige Tradition vorweisen können. Rund 1.000 farbenfrohe Holzhütten prägen das Landschaftsbild an den Stränden der Halbinsel Falsterbo. In diesen Strandhütten können Liegen, Strandspielsachen und alles, was man für einen Strandtag benötigt, gelagert werden. Außerdem sind sie den Einwohner der Gemeinde vorbehalten und ihre Zahl darf nicht erhöht werden.</strong></p>
<p>Scheinbar hat uns dieses Abenteuer hungrig gemacht, denn in unserem Einkaufswagen landete mehr als auf unserer Liste stand und auf dem Kassenbeleg stand eine vierstellige Zahl. Huiuiui. Wir snackten direkt im Auto, abends um 20 Uhr auf dem Supermarkt-Parkplatz.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 6</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-6/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-6/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-18T09:54:30+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Der heutige Tag wurde angekündigt mit sehr stürmischem Wind und ab der Mittagszeit mit viel Regen. Gegen Spätnachmittag sollte alles vorbei sein. Da wir keine Lust zu kochen und auch mal auswärts essen wollten, machten wir uns auf, um in der Markthalle von Malmö "Malmö&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Der heutige Tag wurde angekündigt mit sehr stürmischem Wind und ab der Mittagszeit mit viel Regen. Gegen Spätnachmittag sollte alles vorbei sein. Da wir keine Lust zu kochen und auch mal auswärts essen wollten, machten wir uns auf, um in der Markthalle von Malmö "Malmö Saluhall" - absolute Empfehlung - Mittag zu essen. Die Parkplatz-Suche gestaltete sich mal wieder kurios, aber letzten Endes fanden wir heraus, dass es direkt neben der Halle ein Parkhaus gibt. Zum Glück, denn zu diesem Zeitpunkt regnete es bereits in Strömen. Vom Parkhaus hatten wir nur einen kurzen Fußweg zum Eingang der Halle. Samstag Mittag bei Regen. Die Idee hierher zu kommen hatten wohl einige und so musste ich meinen Gehörschutz einsetzen. Ich suchte noch schnell die Toilette auf und dann begaben wir uns zu dem Bereich, in dem wir essen wollten. Ganz traditionell schwedisch natürlich. Nämlich Ramen! :-D Das Personal war äußerst freundlich, das Essen schnell fertig und sehr lecker. Ich habe ja Probleme damit auswärts zu essen, aber hier war alles top und was das Essen anging fühlte ich mich echt wohl.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass es in Schweden überwiegend Unisex-Toiletten gibt? Ich schreibe überwiegend, da ich natürlich nicht für ganz Schweden sprechen, sondern nur meine Erfahrungen teilen.</strong></p>
<p>Neben dem Ramen-Restaurant ist die Bäckerei "Broder Jakob's Stenugnsbageri", die bekannt ist für ihre Brot und ihr süßes Gebäck. Dementsprechend war auch hier der Sitzbereich komplett belegt, so dass wir süße Stücke für den Nachmittag daheim mitnahmen und ich mir einen Cappuccino to go - natürlich mit Haferdrink - genehmigte. Der Kaffee war köstlich und das Gebäck, das wir beim Wohnzimmer-Picknick, während es draußen in Strömen regnete, aßen, ebenso.  Als der Regen vorbei war, machte ich einen ausgiebigen Spaziergang und Mann und Kind radelten durch die Gegend. Wir schauten anschließend noch ein wenig Fußball und machten uns einen gemütlichen Abend daheim.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 5</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-5/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-5/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-19T10:46:43+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    So müde wie ich gestern ins Bett ging, so müde wachte ich heute auf. Das waren gestern zu viele Eindrücke plus Wind und Sonne und dann kamen wir erst um 21 Uhr nach Hause. Platt. Einfach nur platt. Den Vormittag habe ich gemütlich noch hinbekommen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>So müde wie ich gestern ins Bett ging, so müde wachte ich heute auf. Das waren gestern zu viele Eindrücke plus Wind und Sonne und dann kamen wir erst um 21 Uhr nach Hause. Platt. Einfach nur platt. Den Vormittag habe ich gemütlich noch hinbekommen mit bisschen arbeiten. Für das Mittagessen hatten wir zum Glück noch Rest von gestern und ich habe einen kleinen Salat zubereitet. Nach dem Mittagessen ging nichts mehr. Ich musste mich hinlegen und habe das erste Mal seit langem mal wieder einen Mittagsschlaf gemacht.</p>
<p>Danach bin ich erholter aufgewacht. Zum Glück. So konnten wir den restlichen Nachmittag und Abend noch etwas "erleben". Wir erkundeten die kleine Stadt Vellinge. Als erstes gingen wir ins Café einer Konditorei ("Björns") und schlemmten. Mich begeisterte am meisten der ChaiTea mit geschäumter Hafermilch. Ein Traum!</p>
<p>Danach machten wir einen Spaziergang durch die Stadt und weiter an einer Schule vorbei und zu einem Wohngebiet. Ich mag es zu sehen, wie die Menschen hier leben. Die Fahrradwege sind super ausgebaut, so dass unser Sohn Fahrrad fahren konnte und wir zügig voran kamen. Im Wohngebiet gab es einen sehr schönen Spielplatz. Dort blieben wir eine Weile und spazierten dann wieder zurück zum Auto, da wir dachten, dass das Parkticket ablaufen würde. Am Auto angekommen, stellten wir fest, dass man nur bis 18 Uhr Parkgebühren zahlen musste und so beschlossen wir noch eine Runde im angrenzenden Stadtpark zu drehen. </p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass es die meisten Bäckereien in Südschweden – im Gebiet "Skåne län" – </strong><strong>gibt. Im restlichen Schweden gibt es selten bis keine Bäckereien wie sie in Deutschland an jeder Ecke zu finden sind. Aber auch in Skåne, der </strong><strong>südlichen Küstenregion Schwedens, gibt es vergleichsweise wenig Bäckereien. Konditoreien verkaufen meist nur Kuchen und süße Backwaren. Die Schweden kaufen ihr Brot, das überwiegend süß und weich ist, in Supermärkten. Wer in Schweden gutes Brot kaufen will, muss oftmals lange suchen.</strong></p>
<p>Auf dem Heimweg ließ ich mich circa 2 km vor unserer Unterkunft absetzen und lief den Rest nach Hause. Einerseits eine gute Idee, weil ich meine täglich Bewegung, die ich von daheim gewohnt bin, nicht vernachlässigen möchte, andererseits bin ich die komplette Strecke gegen den Wind gelaufen. Ganz schön anstrengend! Am Abend schauten wir uns das spannende Eröffnungsspiel der EM 2024 an und schlummerten danach selig ein.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
