<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>zarti_jenni - Die bunte Welt der Jennifer</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2023-03-22T13:05:20+01:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Leb dich frei</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/leb-dich-frei/"/>
        <id>https://zartijenni.de/leb-dich-frei/</id>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-22T13:05:20+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Leb dich frei von Erwartungen anderer an dich. Leb dich frei von toxischen Beziehungen. Leb dich frei von deinen negativen Glaubenssätzen. Liebe das Leben. Koste es aus. Nimm dich an. Rieche das Leben. Sieh das Leben. Höre das Leben. Tanze, springe, hüpfe. Egal, ob dich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Leb dich frei von Erwartungen anderer an dich.<br>Leb dich frei von toxischen Beziehungen.<br>Leb dich frei von deinen negativen Glaubenssätzen.<br><br>Liebe das Leben.<br>Koste es aus.<br>Nimm dich an.<br><br>Rieche das Leben.<br>Sieh das Leben.<br>Höre das Leben.<br><br>Tanze, springe, hüpfe.<br>Egal, ob dich jemand sieht.<br>Egal, was andere denken.<br><br>Fühl dich frei.<br>Lach dich frei.<br>Leb dich frei.<br><br>Liebe das Leben.<br>Liebe dich.<br>-<br>-<br>-<br>Heute schon getanzt?<br>Gelacht?<br>Gelebt?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ich sehe dich</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/ich-sehe-dich/"/>
        <id>https://zartijenni.de/ich-sehe-dich/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T13:46:16+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich sage dir zum wiederholten Mal, dass du das Handtuch nach dem Hände abtrocknen wieder aufhängen und nicht auf den Boden werfen sollst. Ich erkläre dir jeden Tag aufs Neue, warum Zähne putzen wichtig ist. Ich bitte dich, beim Tablet gucken die Kopfhörer anzuziehen, damit&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ich sage dir zum wiederholten Mal, dass du das Handtuch nach dem Hände abtrocknen wieder aufhängen und nicht auf den Boden werfen sollst.<br><br>Ich erkläre dir jeden Tag aufs Neue, warum Zähne putzen wichtig ist.<br><br>Ich bitte dich, beim Tablet gucken die Kopfhörer anzuziehen, damit ich nicht unnötig reizüberflutet werde.<br><br>Ich bin verzweifelt, wenn du unbedingt heim möchtest, ich aber noch nicht.<br><br>Ich bin ungeduldig, wenn du nach Nachtisch fragst, obwohl ich erst den Tisch abräumen möchte, damit wir mehr Platz haben.<br><br>Ich bin genervt, wenn du mit mir kämpfen möchtest oder du in meiner Nähe hüpfst und mir dabei weh tust.<br>-<br>-<br>-<br>Aber ich sehe dich auch.<br>-<br>-<br>-<br>Ich sehe dich. Sehe wie du mir unaufgefordert etwas zum Kühlen meiner Stirn bringst.<br><br>Ich höre dich. Höre, dass du, für mich ganz unerwartet, sagst: “Ich räume den Tisch mit ab.” Und tatkräftig zupackst.<br><br>Ich fühle dich. Fühle deine Müdigkeit und Erschöpfung. Und bin dir dankbar, dass du nach einer Diskussion auf Augenhöhe einen Kompromiss mit uns eingehst.<br><br>Ich sehe dich. Sehe wie du von selbst deine Kopfhörer aufsetzt, weil du in meiner Nähe sein möchtest und weißt, dass es mir besser geht ohne die Geräusche aus dem Tablet.<br><br>Ich höre dich. Höre, wie du sagst: “Nach diesen Süßigkeiten sollten wir aber Zähne putzen gehen!”<br><br>Ich fühle dich. Fühle das Vibrieren deines Kicherns in meinem Bauch, wenn ich dich frage, wie das Handtuch denn nun wieder auf den Boden fallen konnte…und ich lache einfach mit.<br>-<br>-<br>-<br>Das macht so vieles so viel einfacher. Nicht über jede Kleinigkeit aufregen und vor allem das Auge mehr auf die positiven Dinge richten - am besten beide Augen…es bringt mehr Leichtigkeit ins Leben und ich habe einen offenen Blick für die tollen Dinge, die du tust und sagst. Was würde ich sonst alles verpassen?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Realität</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/realitaet/"/>
        <id>https://zartijenni.de/realitaet/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T13:27:19+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich denke jeden Tag an dich. Mal mehr, mal weniger. Mal lang und intensiv, mal weniger. Meistens glaube ich, ich habe meine Gefühle im Griff. Doch stell dir vor: Dann kommt dein Enkel um die Ecke und haut einen Spruch über dich raus, dass es&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ich denke jeden Tag an dich. Mal mehr, mal weniger. Mal lang und intensiv, mal weniger.<br><br>Meistens glaube ich, ich habe meine Gefühle im Griff.<br><br>Doch stell dir vor: Dann kommt dein Enkel um die Ecke und haut einen Spruch über dich raus, dass es mir die Sprache verschlägt und ich mit den Tränen kämpfen muss.<br><br>Was wäre, wenn...hätte, könnte, würde...geht alles nicht mehr.<br><br>Doch von dir reden und erzählen. Erinnerungen bewahren. Das geht. Das ist das Mindeste, das wir tun können.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Buchveröffentlichung und Internationaler Tag der Frau</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/buchveroeffentlichung-und-internationaler-tag-der-frau/"/>
        <id>https://zartijenni.de/buchveroeffentlichung-und-internationaler-tag-der-frau/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T21:42:15+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Da ist es also nun. Mein erstes Buch. Nie hätte ich gedacht, dass ich mal ein Buch schreiben werde, geschweige denn meine Gedichte aus Jugendzeiten veröffentlichen würde. Habe ich mich doch immer eher geschämt, diese nicht für vorzeigewürdig und daher das Vorhaben für naiv gehalten.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Da ist es also nun. Mein erstes Buch. Nie hätte ich gedacht, dass ich mal ein Buch schreiben werde, geschweige denn meine Gedichte aus Jugendzeiten veröffentlichen würde. Habe ich mich doch immer eher geschämt, diese nicht für vorzeigewürdig und daher das Vorhaben für naiv gehalten.<br>.<br>.<br>.<br>Dann dachte ich mir: “Hm, das Buch ist gerade so fertig zum Internationalen Tag der Frau. Warum nicht das Datum als Veröffentlichungszeitpunkt nehmen?”. Ein Zeichen setzen! Nicht nur für den Tag der Frauenrechte. Nein, viel wichtiger fände ich einen Tag des Rechts auf freie selbstbestimmte Bildung(sentscheidung), freie berufliche Entfaltung und dergleichen.<br><br>Gesagt, getan. Bin ich gestern tatsächlich noch über mehrere technische Hürden gesprungen - kurz dachte ich, dass die Veröffentlichung auf heute verschoben werden müsste. Nachdem ich nun gaaanz viel gelernt habe und somit mein Wissen echt bereichert wurde - der Internationale Tag der Frau ist in Mecklenburg-Vorpommern und Berlin ein Feiertag, ich werds nie mehr vergessen - habe ich gestern, am 08.03.2023 um 16 Uhr, mein erstes Buch veröffentlicht. Ab heute ist es unter unten aufgeführtem Link im epubli - Shop erhältlich. In den nächsten Tagen auch im Buchhandel und auf Amazon. <br><br>--------------------------------------------------<br><br>„Ein Buch mit meiner Jugend-Poesie? Niemals werde ich diese Werke veröffentlichen!“, dachte Jennifer Dridiger, gelernte Kauffrau für Bürokommunikation, bis vor Kurzem. Nach einer schicksalhaften Begegnung wandelte sich ihre Meinung. Ihre Gedichte beinhalten die Themen: Freundschaft, Liebe, Natur sowie Hoffen und Bangen.<br><br></p>
<p>Ab sofort erhältlich unter:<br><br><a href="https://www.epubli.com/shop/poesie-meiner-jugend-9783757526559" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.epubli.com/shop/poesie-meiner-jugend-9783757526559</a></p>
<p>Seitenzahl: 80 Seiten<br>Bindung: Softcover<br>Format: Taschenbuch<br>Sprache: Deutsch<br>ISBN: 9783757526559<br>Verkaufspreis: 14,50 €</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Umzugsgeschichten Teil 16 - 5 Monate neue Heimat</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-16-5-monate-neue-heimat/"/>
        <id>https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-16-5-monate-neue-heimat/</id>
            <category term="Umzug"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T13:33:17+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute auf den Tag genau sind es 5 Monate, die wir in der neuen Heimat wohnen. Neue Heimat? Ist sie wirklich so neu? Meinem Mann nicht sooo, und mir noch weniger. Klar, den Winter haben wir hier nie verbracht und kennen sicherlich noch lange nicht&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute auf den Tag genau sind es 5 Monate, die wir in der neuen Heimat wohnen.<br><br>Neue Heimat? Ist sie wirklich so neu? Meinem Mann nicht sooo, und mir noch weniger. Klar, den Winter haben wir hier nie verbracht und kennen sicherlich noch lange nicht alle Ecken. Aber als neu würde ich meine Herzensheimat nicht bezeichnen. Vielleicht für unseren Sohn. Mit dem entdecken wir aber nun alle restlichen Flecken und zeigen ihm alles, was uns selbst gefällt und von dem wir nie genug bekommen können. Allem voran natürlich die schöne Ostsee samt Strand, Muscheln, Steinen und Co.<br><br>5 Monate…wo ist die Zeit geblieben? Dachten wir anfangs noch der Winter wird lang, hart und kalt…sind wir eines besseren belehrt worden. Die letzten 5 Monate waren voller Neugier, Freude, Spaß, Entdeckungen, Treffen, Sonne, Strand, Meer, Möwen…und schade, dass ich euch nichts von der guten Luft übermitteln kann.<br><br>Nun können wir kaum glauben, dass der Winter bald vorbei ist. Wir freuen uns auf den bevorstehenden Frühling und auf alles, was die nächsten Monate für uns bereithalten werden. Sind dankbar für jede neue Bekanntschaft und gespannt auf weitere wertvolle Begegnungen.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Buchspaziergang und Autorinnentreff</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/buchspaziergang-und-autorinnentreff/"/>
        <id>https://zartijenni.de/buchspaziergang-und-autorinnentreff/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T13:32:23+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute bei bestem Strandwetter hab ich Zeit mit meiner Familie und @gurudrun sowie Lucky an der schönen Ostsee verbracht. Außerdem durfte mein noch unveröffentlichtes Buch nicht fehlen. Gudrun durfte es schonmal in Händen halten und den Duft des Drucks erschnuppern...oder war das im Kompetenzbereich von Lucky?&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute bei bestem Strandwetter hab ich Zeit mit meiner Familie und <a class="x1i10hfl xjbqb8w x6umtig x1b1mbwd xaqea5y xav7gou x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz notranslate _a6hd" href="https://www.instagram.com/gurudrun/" role="link" tabindex="0">@gurudrun</a> sowie Lucky an der schönen Ostsee verbracht. Außerdem durfte mein noch unveröffentlichtes Buch nicht fehlen. Gudrun durfte es schonmal in Händen halten und den Duft des Drucks erschnuppern...oder war das im Kompetenzbereich von Lucky? 😄 Nach zuviel Frischluft und Sonne werd ich albern...<br><br>Achja...ein leichter Sonnenbrand macht sich auch in meinem Gesicht bemerkbar. 🤪🙈<br><br>Ein wunderfeiner Samstag war das!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Du musst nen Dummen finden</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/du-musst-nen-dummen-finden/"/>
        <id>https://zartijenni.de/du-musst-nen-dummen-finden/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T13:31:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Darf ich vorstellen: Der Dumme und ich. Warum ich ihn so nenne? Nunja, das ist nicht auf meinem Mist gewachsen. Neulich fiel es mir wieder ein: “So wie du dich verhältst, findest du nie nen Mann. Du solltest schon was an deinem Verhalten ändern. Oder&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Darf ich vorstellen: Der Dumme und ich.<br><br>Warum ich ihn so nenne? Nunja, das ist nicht auf meinem Mist gewachsen.<br><br>Neulich fiel es mir wieder ein: “So wie du dich verhältst, findest du nie nen Mann. Du solltest schon was an deinem Verhalten ändern. Oder wenn, dann musst nen Dummen finden. Wenn du nen Dummen findest, der das alles mit sich machen lässt. So, wie du dich verhältst!”<br><br>Das wurde mir früher häufiger an den Kopf geworfen. Aber hej, es schadet ja nicht. Und wenn doch? Was, wenn ich heute immer noch über diese Sätze von vor 15 Jahren nachdenke? Und sie mir einfach nicht aus dem Kopf gehen? Was, wenn ich schon damals unter solchen Worten gelitten habe?<br><br>Worte können definitiv Schaden anrichten.<br><br>Denn, wenn man es genau nimmt, wird nicht nur diese zukünftige Person beleidigt. Die Person, die für all das gar nichts kann. Wird in den Dreck gezogen und einfach mal so als “dumm” bezeichnet.<br><br>Nein, für mich ist es ebenso “dumm” bzw. wurde ich so indirekt betitelt. Denn ich dachte immer, mir steht nur ein “Dummer” zu. Etwas anderes kommt nicht in Frage bzw. hab ich nicht verdient…und gleichzeitig hatte ich bereits ein schlechtes Gewissen, weil ich dachte, dass dieser Mensch denkt, dass auch ich ihn für dumm halte.<br><br>Wohlgemerkt, wir haben über eine fiktive Person gesprochen…<br><br>Heute habe ich jemanden an meiner Seite, der mich so liebt wie ich bin. Mit all meinen Macken und Eigenheiten. Er hat hinter die Fassade geblickt. Weiß, was sich dahinter verbirgt und warum mein Verhalten manchmal so ist, wie es ist.<br><br>Danke für deine bedingungslose Liebe.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hundesitter</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/hundesitter/"/>
        <id>https://zartijenni.de/hundesitter/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T13:30:28+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute haben wir Lucky gesittet. Ein ganz neues Erlebnis für uns. Eine ganz andere Verantwortung. Eine ganz interessante Erfahrung. Für Lucky und für uns! Wir haben es alle gut gemeistert und sind jeder für sich ein Stück gewachsen. Die Hunde-Mama hatte eine hoffentlich schöne Auszeit.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute haben wir Lucky gesittet. Ein ganz neues Erlebnis für uns. Eine ganz andere Verantwortung. Eine ganz interessante Erfahrung. Für Lucky und für uns!<br><br>Wir haben es alle gut gemeistert und sind jeder für sich ein Stück gewachsen.<br><br>Die Hunde-Mama hatte eine hoffentlich schöne Auszeit.<br><br>Lucky, wir freuen uns auf nächstes Mal!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mein Alltag</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/mein-alltag/"/>
        <id>https://zartijenni.de/mein-alltag/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T13:29:44+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    So sieht mein (neuer) Alltag aus. Arbeitstreffen mit einer Freundin. Abgelenkt durch Tiere. Dabei trotzdem vertieft in Gespräche. Wertvoll. Wertschätzend und gehaltsvoll. Sinnvoll und humorvoll. Auf Augenhöhe. Sich gegenseitig haltgebend und inspirierend. Hilfe und Gegenhilfe. Jeder tut, was er am besten kann, hat Spaß dabei&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>So sieht mein (neuer) Alltag aus. Arbeitstreffen mit einer Freundin. Abgelenkt durch Tiere. Dabei trotzdem vertieft in Gespräche. Wertvoll. Wertschätzend und gehaltsvoll. Sinnvoll und humorvoll. Auf Augenhöhe. Sich gegenseitig haltgebend und inspirierend. Hilfe und Gegenhilfe. Jeder tut, was er am besten kann, hat Spaß dabei und lernt noch was.<br><br>Jeder sollte so einen Menschen in seinem Leben haben.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Probedruck</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/probedruck/"/>
        <id>https://zartijenni.de/probedruck/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-14T13:30:37+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    So, jetzt habe ich den Rest des Tages gebraucht zum verarbeiten. Aufgeregt war ich die letzten 2 Wochen so gut wie gar nicht. Es hat sich einfach sooo in die Länge gezogen und es gab genug anderes zu tun. Dann holte ich den armen nassen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>So, jetzt habe ich den Rest des Tages gebraucht zum verarbeiten.<br><br>Aufgeregt war ich die letzten 2 Wochen so gut wie gar nicht. Es hat sich einfach sooo in die Länge gezogen und es gab genug anderes zu tun.<br><br>Dann holte ich den armen nassen und verknickten Umschlag, der wie mir scheint brutal in den Briefkasten gestopft wurde, gestern endlich aus demselbigen raus und packte meinen Probedruck ganz allein aus.<br><br>Als ich darin blätterte, realisierte ich erst so langsam, dass das das alles ist, was ich mühevoll in einer Datei tagelang bearbeitet hatte. Nun verpackt in einem Buch. Wie echt. Wie krass. Wie real. Und doch wieder nicht. Ich kämpfte mit den Tränen. Der Sohn semi-begeistert, der Mann im Meeting... blieb ich ne zeitlang allein mit meinen Gefühlen.<br><br><a class="x1i10hfl xjbqb8w x6umtig x1b1mbwd xaqea5y xav7gou x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz notranslate _a6hd" href="https://www.instagram.com/gurudrun/" role="link" tabindex="0">@gurudrun</a> fragte später, ob ich ein <a class="x1i10hfl xjbqb8w x6umtig x1b1mbwd xaqea5y xav7gou x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz  _aa9_ _a6hd" href="https://www.instagram.com/explore/tags/unboxing/" role="link" tabindex="0">#unboxing</a> gemacht hätte...äh nein, daran hab ich nun wirklich nicht gedacht. 😅<br><br>Nun sitz ich hier mit einem Blick auf den Sonnenaufgang und überarbeite dann mal...</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
