<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Zarti Jenni - bunte Welt </title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2022-09-30T10:02:39+02:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Umzugsgeschichten Teil 3 - Warum eigentlich umziehen?</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-3-warum-eigentlich-umziehen/"/>
        <id>https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-3-warum-eigentlich-umziehen/</id>

        <updated>2022-09-30T10:02:39+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Träume nicht dein Leben - lebe deinen Traum Was für ein abgedroschener&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Träume nicht dein Leben - lebe deinen Traum</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was für ein abgedroschener Spruch. Das denke ich oft, wenn ich Sprüche lese und dann merke ich wieder, wie wahr sie doch sind. In jedem Spruch steckt ein Körnchen Wahrheit - sonst wäre es wohl nie zu diesem Spruch gekommen…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jedenfalls…steckt in unserer Umzugsgeschichte ganz viel von diesem Spruch. Einen Teil davon werde ich hier erzählen. Ich selbst mache seit ich 4 Jahre alt bin mit meinen Eltern Urlaub in Schleswig-Holstein, genauer gesagt in Ostholstein also der Ostküste des Landes. Ein- bis zweimal im Jahr haben wir uns auf einen erholsamen Urlaub mit tollem Klima, schöne Landschaft und netten Menschen gefreut. Mit meinem heutigen Mann bin ich - abgesehen von anderen Urlauben - von Beginn an ebenfalls an die Ostsee an der Lübecker Bucht gefahren. Anfangs mit dem Flugzeug, dann mit dem Zug und schließlich auch mit unserem eigenen Auto. Auch mein Mann ist infiziert worden und hat “den echten Norden” liebgewonnen. Pandemie-bedingt waren wir mit Kind leider erst das zweite Mal in der Ecke, aber umso mehr haben wir es genossen…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seit längerem überlegen wir, wie unsere nahe Zukunft aussehen soll und wie wir unser Leben gestalten wollen. Überlegungen wurden hin und her gedacht und wieder über den Haufen geworfen. In den letzten Monaten wurde uns immer mehr klar, dass wir uns ein Leben an der See vorstellen können. Dadurch, dass wir ortsunabhängig arbeiten, hält uns jobtechnisch nichts zurück. Diesen Vorteil wollen wir nun nutzen und eintauchen in das Abenteuer “umziehen vom Süden in den Norden”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Träume nicht dein Leben - lebe deinen Traum! - Was hält dich davon ab, deinen Traum zu leben? Oder lebst du ihn schon? Und welcher ist dein Lieblingsspruch?</span></p>
<p><br><br><br><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Entschuldigen</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/entschuldigen/"/>
        <id>https://zartijenni.de/entschuldigen/</id>
            <category term="GfK - Gewaltfreie Kommunikation"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-09-26T10:17:04+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich beginne gerade loszutippen … ”Mama, ich wollte doch ein Brot mit&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ich beginne gerade loszutippen … ”Mama, ich wollte doch ein Brot mit Honig und nicht mit…” “Scheiße!!!” Brülle ich. Weil ich zum gefühlt 10. Mal unterbrochen werde und nicht zu Ende denken, geschweige denn endlich tippen kann. “Mach dir dein Brot doch selbst!”. Holla, die Waldfee. Wer spricht denn da? Bin ich das etwa? Ich mache dir doch immer gern Essen, Snackteller oder ein geschmiertes, belegtes Brot. Und ich will eigentlich gar nicht laut werden oder blöde Sachen zu dir sagen.<br><br>Aber manchmal bricht die Wut eben auch aus mir aus. Kaum habe ich meinen Unmut kundgetan, fühle ich mich schlecht und denke schon darüber nach, mit dir zu reden, warum ich so reagiert habe und dir zu sagen, dass es mir leid tut. Entschuldigen werde ich mich nicht. Denn dann lege ich die Verantwortung für meine Gefühle und mein Verhalten in deine kleinen Hände. Und das finde ich nicht richtig. Ich will nicht, dass du mich von meiner Schuld befreist.<br><br>Überall liest man wie wichtig es sei, sich bei seinem Kind zu entschuldigen, wenn man sich fehl verhalten hat. Gemeint ist aber, denke ich, eher mit der jeweiligen Person ins Gespräch zu gehen, seine Gefühle zu erklären und zu sagen, dass einem das Verhalten leid tut, es unangemessen war bzw. warum es überhaupt dazu kam. Ich finde auch, dass es nicht super notwendig ist, sich direkt im nächsten Moment zu “entschuldigen”, weil das für mich eher klingt wie “Ach, schnell entschuldigen. Dann ist das auch abgehakt.” Wichtiger finde ich, sich zu sammeln und zu einem späteren Zeitpunkt einen geeigneten Moment zu finden, um miteinander zu sprechen. Dann schafft man es auch, in Ruhe zu sprechen, ohne dass die Gefühle wieder aufkochen. Man hatte vorher Zeit, nachzudenken und zu reflektieren. Klar, manchmal will das auch schnell gesagt werden, weil es einem wirklich unglaublich leid tut.<br><br>Im Endeffekt ist es immer situationsabhängig. Aber ich denke, vorschnelles Handeln könnte unauthentisch rüberkommen. Einfach von Fall zu Fall entscheiden. Und immer im Gespräch miteinander bleiben und nichts ungesagt lassen.<br><br>Kommunikation ist alles und schafft Verbindung.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Umzugsgeschichten Teil 2 - Was man so zu hören bekommt / Ein Sammelsurium an Sprüchen</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-2-was-man-so-zu-hoeren-bekommt-ein-sammelsurium-an-spruechen/"/>
        <id>https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-2-was-man-so-zu-hoeren-bekommt-ein-sammelsurium-an-spruechen/</id>
            <category term="Umzug"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-09-26T10:11:26+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Von Baden-Württemberg nach Schleswig-Holstein? Seid ihr da sicher? Raus aus einer Landeshauptstadt,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Von Baden-Württemberg nach Schleswig-Holstein? Seid ihr da sicher? Raus aus einer Landeshauptstadt, die so viel zu bieten hat?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zieht ihr wegen der Arbeit um?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ach, in der Ostsee kann man eh nicht baden. Viel zu kalt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oh, und wie macht ihr das dann mit dem Job? Schon was neues gefunden?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was ist mit deinem Vater?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">War sicher nicht einfach dort ne Arbeitsstelle und Unterkunft zu finden…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ist sicher sehr kalt dort! Weil ist ja an der dänischen Grenze. (äh, nein)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Habt ihr schon ne Bleibe?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gibts dort Schulen?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Habt ihr dort Freunde oder Familie?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dann seh ich euch nie wieder</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ihr bleibt aber nur ne begrenzte Zeit, oder?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ihr seid verrückt!</span><span style="font-weight: 400;"><br></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wie macht ihr das mit der Schule?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Leute, es ist immer noch Deutschland und nicht ganz 800 km entfernt. Jetzt lasst uns doch erstmal ankommen und selbst ausprobieren. Schief gehen kann alles immer. Wir aber freuen uns einfach riesig, sind optimistisch und zuversichtlich. Und sollte es uns je nicht gefallen, ändern wir unsere Situation einfach wieder. Das ist Leben, Leute! Man lebt nur einmal!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Der überwiegende Teil hat sich übrigens aber mega für uns gefreut und gleichzeitig Trauer über unseren Umzug ausgesprochen. Was ja völlig okay ist! Gleichzeitigkeit von Gefühlen ist normal und legitim. Auch wir gehen natürlich mit einem weinenden Auge, weil Stuttgart unsere Heimat ist und wir die Stadt und Umgebung sehr lieben. Aber wir wollten einfach mal was Neues wagen, wohnen wo wir sonst jahrelang immer für sehr kurze Zeit Urlaub gemacht haben und sind unglaublich aufgeregt vor Freude auf unser neues Zuhause. </span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Noch ein großer Urlaub</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/noch-ein-grosser-urlaub/"/>
        <id>https://zartijenni.de/noch-ein-grosser-urlaub/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-09-04T21:52:57+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Im August haben wir uns nochmals einen zweiwöchigen Urlaub an der Ostsee&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Im August haben wir uns nochmals einen zweiwöchigen Urlaub an der Ostsee gegönnt. Dieses Mal aber in Schleswig-Holstein. In der Lübecker Bucht fühlen wir uns seit jeher wohl und die Sehnsucht war nach 3 Jahren so groß, dass dieser Urlaub gebucht werden musste. Wir verweilten in Niendorf. Das war Premiere für uns. Es hat uns aber ganz gut gefallen und es war ein wunderschöner Urlaub mit viel Sonne, Strand, Meer, Sonnenuntergängen, Baden und Planschen im Meer, Hafen-Besichtigungen und Gegend erkunden. Leider wurden mein Sohn und ich krank, sodass der Urlaub leicht getrübt war, aber wir ließen uns davon nicht runterziehen, machten das Beste draus, waren viel auf Spielplätzen und auch mal zum Ausruhen in der Ferienwohnung. Die Zeit ging natürlich mal wieder viel zu schnell vorbei. Unsere Heimfahrt lief ähnlich flüssig wie die Hinfahrt, wobei wir dieses Mal keinen Zwischenstopp mit Übernachtung einlegten. Bei der Hinreise haben wir zwei Tage und zwei Nächte bei der Verwandtschaft meines Mannes in Niedersachsen verbracht. Die Rückreise verlief zum Glück ohne weitere Komplikationen, so dass wir bereits gegen 16 Uhr wieder in Stuttgart waren und sogar noch einen Spielplatz-Besuch machen konnten. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mit welchen Ereignissen unser Urlaub noch bestückt war, wirst du bald erfahren…</span></p>
<p><br><br><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Umzugsgeschichten Teil 1- Wenn man Dinge verschenkt</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-1-wenn-man-dinge-verschenkt/"/>
        <id>https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-1-wenn-man-dinge-verschenkt/</id>
            <category term="Umzug"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-09-04T19:01:44+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Wir haben bereits mit Packen und Ausmisten angefangen. Verkaufen ein bisschen, verschenken&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Wir haben bereits mit Packen und Ausmisten angefangen. Verkaufen ein bisschen, verschenken ganz viel. Es ist eine nicht zu unterschätzende Arbeit, alles abzufotografieren und auf eBay Kleinanzeigen oder auf nebenan.de einzustellen. Und dann noch die Konversationen alle zu führen plus Termine zur Abholung auszumachen. Manchmal stellen wir daher auch einen Karton mit den zu verschenkenden Dingen vor das Haus. Es wird sich auch immer fleißig daran bedient. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was wir nicht einfach so vor die Straße stellen konnten, war unser Kleiderschrank. Verschenken wollten wir ihn auf jeden Fall oder so haben wir auch den Schrank online eingestellt. Tatsächlich fand sich jemand, der ihn haben wollte. Und so leerten wir den Schrank in kürzester Zeit. Mussten Platz finden für unsere Kleidung und freuten uns, dass wirklich jemand kommen und ihn abbauen wollte. 12 Uhr war ausgemacht. Kurz nach 12 fragten wir nach. “Mein Mann hat den Termin vergessen.” Aha. “Kann ich um 15 Uhr kommen?” - “Uns wäre 14 Uhr lieber.” “Ok. Ich komme um 14 Uhr. Vielen Dank.” “Haben Sie Werkzeug dabei?” “Ja, ich abbauen. Danke.” Und dann wart die Person nie wieder gesehen. Also, nicht mehr im Chat und in real sowieso nicht. Wir haben noch vier weitere Nachrichten gesendet. Es kam nie eine Antwort. Um 16 Uhr haben wir den Schrank wieder freigegeben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Heute sind 2 sehr sympathische Personen gekommen und haben den Schrank in einer knappen halben Stunden abgebaut und mitgenommen. Und sich hinterher per Chat nochmals ganz lieb bedankt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es ging uns mit zwei drei anderen Sachen übrigens genauso. Dass irgendwann die Konversation einfach abgebrochen ist und man nichts mehr gehört hat. Aber ich sag mir immer, irgendwer wird sich auf jeden darüber freuen…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hachja, es gibt solche und solche Menschen. Aber meistens passiert diese Art der Unzuverlässigkeit ja dann doch, wenn Dinge kostenlos angeboten werden. Hast du das auch schon festgestellt?</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Annahme</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/annahme/"/>
        <id>https://zartijenni.de/annahme/</id>
            <category term="GfK - Gewaltfreie Kommunikation"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-08-31T11:32:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Man denkt es sei so einfach. Übe dich in Annahme! Dinge, die&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Man denkt es sei so einfach. Übe dich in Annahme! Dinge, die du nicht ändern kannst, solltest du einfach annehmen. Damit lebt es sich leichter. Reg dich nicht so schnell auf, du hast ja doch keinen Einfluss darauf. Schone deine Nerven. Es ist stressfreier, wenn du Dinge nimmst wie sie sind und einfach mal sein lässt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ein paar Floskeln. So einfach gesagt. Woher soll man wissen, wann es sich lohnt aufzuregen und wann nicht? Meistens weiß man das hinterher…Und oft schon dachte ich: So bin ich halt. Rege mich halt über das ein oder andere schnell auf. Manche Dinge SIND aber auch ärgerlich!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nicht zuletzt kommt das Thema der Annahme, Akzeptanz und auch Toleranz (!) auch in Bezug auf Beziehungen vor. In einer Partnerschaft oder in der Eltern-Kind-Beziehung. Wie oft denken wir: JETZT sollte Zähne geputzt werden! (gibt es eventuell auch einen anderen Zeitpunkt mit dem du leben kannst?). JETZT ist Schlafenszeit! (ist dein Kind noch gar nicht müde, ist das echt Mist. Wenn du das Bedürfnis nach Ruhe hast, dann kommunizieren…und nicht zum Schlafen gehen drängeln…das gibt nur Stress auf beiden Seiten, und umso weniger kannst du deine “Allein-Zeit” genießen.) Warum zieht das Kind keine Jacke an?! (anderes Kälteempfinden? In der Wohnung noch warm, kann sich nicht vorstellen, dass es draußen kalt ist? Einfach Jacke mitnehmen). Warum möchte der Partner was anderes essen? (einfach essen und essen lassen).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich hab lange Zeit geübt und kann nun von mir behaupten, dass es klappt. Ja, wirklich. Ich kann es selbst kaum glauben. Aber immer öfter merke ich in der Situation oder danach, dass ich voll gelassen war und mir xy gar nichts ausgemacht hat. Es ist schön, dieses Gefühl von Seelenfrieden zu haben. Verschiedene Ereignisse haben mich so werden lassen. Und viel Übung.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Das letzte Mal verärgert war ich übrigens heute morgen. Weil ich gestern Abend noch einen “Zu-verschenken-Karton” vors Haus gestellt habe und heute Nacht hat es schön geregnet. Ich habe meine Gefühle rausgelassen: “Das ist so ärgerlich, dass jetzt alles nass ist!”. Und damit wars wieder gut für mich. Und siehe da, als ich später daran vorbeilief, war das meiste schon abgeholt. Sogar ein Buch, bei dem ich dachte, es sei der Nässe zum Opfer gefallen…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Musst du dich noch viel in Annahme üben? Oder fällt es dir leicht, Dinge manchmal zu akzeptieren, wie sie sind? Anzunehmen, dass das Kind oder der Partner xy macht, obwohl du es doof findest? Meistens ist es dann unser Problem, nicht das des Gegenüber! Hast du schon mal reflektiert? Gemerkt, wie gelassen du geworden bist und wie es dir und deinem Seelenfrieden guttut?</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rügen - Reise / Blog</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/ruegen-reise/"/>
        <id>https://zartijenni.de/ruegen-reise/</id>
            <category term="Reisewelt"/>

        <updated>2022-06-15T18:58:20+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Freitag, 10.06.2022 Am 1. November 2021 hatte ich es angekündigt: Nun ist&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Freitag, 10.06.2022</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am 1. November 2021 hatte ich es angekündigt: Nun ist es soweit! Wir haben unsere Rügen-Reise angetreten. Heute Zwischenstopp in Potsdam. Morgen fahren wir frisch ausgeruht nach Rügen weiter. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Das letzte Mal ans Meer gefahren sind wir vor 3 Jahren…so lange her. Damals war unser Sohn gerade erst ein Kleinkind geworden - irgendwie noch ein Baby -  und konnte noch nicht frei laufen. Heute plappert er die ganze Autofahrt über. Stellt Fragen, kommentiert Autos und Schilder. Damals schlief er auf der Autofahrt immer mal wieder. Heute verlangt er permanent Essen, fragt, ob wir auch wirklich an den Strand und ans Meer fahren und strahlt über das ganze Gesicht, wenn wir bejahen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wir haben uns für eine Nacht in Potsdam entschieden und sind glücklich damit. So konnten wir heute noch ein bisschen durchatmen, uns bewegen und noch etwas “sehen”. Morgen können wir ausschlafen, gemütlich frühstücken und dann entspannt den Rest der Strecke angehen. Dann endlich sind wir am Meer! Ostsee, wir kommen!</span></p>
<p><br><br></p>
<p><strong>Samstag, 11.06.2022</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ok, die Nacht war bescheiden. Erst konnte ich nicht einschlafen - hallo Feuerwerk, wo kommst du denn her? - dann war ich recht früh wieder wach - es war einfach zu warm im Hotelzimmer. Leicht übermüdet und doch etwas hungrig - abends reicht nur Eis einfach nicht… - haben wir uns auf zum Frühstück gemacht. Trotz vorherigem Nachfragen - gab es keinerlei vegane Optionen - sieht man mal von Tomaten und Obst ab. Etwas umständlich mussten wir nach Haferdrink fragen und auf meine Frage, ob es denn auch veganen Käse gäbe, kam die Antwort: “Das weiß ich nicht. Tja, da müsste man mal den Koch fragen. Der kommt gleich und bringt noch was. Laktosefrei haben wir auf jeden Fall - aber vegan…hmmm.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trotz allem sind wir frisch gestärkt wieder gen Autobahn gestartet. Und haben den Endspurt nach Rügen eingelegt. Einen Zwischenstopp gab es - wir haben uns für die komplette Fahrt im Voraus kinderfreundliche Raststätten rausgesucht. Hat sich im Nachhinein für uns alle als gute Idee herausgestellt.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gegen 15:15 Uhr sind wir unserem Urlaubsort angekommen. Zufrieden, glücklich, ein klein wenig müde - was uns nicht davon abhielt nach dem Auspacken noch den Ort ein wenig zu erkunden, an den Strand zu gehen und die Füße in die Ostsee zu tauchen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und auf dem Weg zurück - zum Glück sind wir rechtzeitig aufgebrochen - kann es auch trotz eines wunderschönen Tages zum Overload kommen.</span></p>
<p> </p>
<p><strong>Montag, 13.06.2022</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nach einem gemütlichen "Ankomm-Tag" mit Spielplatz, Mittagessen und ein wenig spazieren, haben wir heute einen den Schlossmarkt beim Schloss Spyker besucht. Ein kleiner, aber feiner Markt, der Kunsthandwerkern und Produzenter diverser Produkte eine Plattform zum Verkauf bietet. Alle Verkäufer waren sehr freundlich und wir haben tolle Gespräche geführt. Ich kam nicht drumherum mir die umliegende Landschaft noch anzuschauen sowie das Schlosshotel-Gelände. Eine wunderschöne, grüne Parkanlage.</span></p>
<p> </p>
<p><strong>Dienstag, 14.06.2022</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Heute sind wir nach dem Frühstück ins nah gelegene Dinosaurierland Rügen. Es ist definitiv einen Tagesausflug wert. Auch wenn wir erst dachten, dass 1,5 km Rundweg nicht lang sind - wurden wir eines Besseren belehrt. Es gibt wirklich viel zu schauen und es wird eine Menge für Kinder geboten. 4,5 Stunden haben wir dort verbracht und lange nicht alles im Detail erkundet. Es war ein schöner Tag mit einer Menge Brise. Heute war es total stürmisch!</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Erste Wohnmobil-Reise</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/erste-wohnmobil-reise/"/>
        <id>https://zartijenni.de/erste-wohnmobil-reise/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-05-16T13:23:48+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/68/IMG_20220402_105009.jpg" alt="" />
                    …wir habens nach viel Recherche ganz spontan getan…das allererste Mal überhaupt…wir sind&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/68/IMG_20220402_105009.jpg" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">…wir habens nach viel Recherche ganz spontan getan…das allererste Mal überhaupt…wir sind über ein verlängertes Wochenende mit einem gemieteten Wohnmobil einfach losgefahren…Mindestens ein Test muss sein, bevor wir uns ein solches Gefährt möglicherweise kaufen. Ein Ziel hatten wir vor Augen…ein Stellplatz auf einem Bauernhof mit Stromanschluss und Wasser/Abwasser. Liebe Freunde und langjährige Camper haben uns diesen tollen Tipp gegeben. So konnten wir ohne lang und weit fahren zu müssen, Autobahn, Landstraße und Stadtfahrten testen und wie das Leben in einem Wohnmobil so ist. Und wir haben uns natürlich das beste Wochenende im Frühling ausgesucht - mit Wintereinbruch… :-D </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dienstags habe ich recherchiert und telefoniert und 2 Wohnmobile zum Mieten angefragt. Bei dem einen hat es direkt geklappt. Alles war unkompliziert. Donnerstags war es abholbereit für unseren verlängerten Wochenendtrip. Es war alles so aufregend. Die Einweisung hat schon 1,5 Stunden gedauert. Außen erklärt, innen erklärt. Fragen beantwortet usw. Nachdem wir dann noch unser Gepäck vom Pkw in das Wohnmobil geladen hatten, haben wir uns das erste Mittagessen an Ort und Stelle gegönnt. Gestärkt konnten wir dann unsere Reise antreten. Kurz vor unserem Ziel haben wir noch die restlichen Lebensmittel gekauft. Dort auf dem Parkplatz hab ich ein komisches Geräusch vernommen. Nein, es war gar nicht komisch! Es war der einsetzende prasselnde Regen aufs Dach des Wohnmobils, der die Romantik und Gemütlichkeit jetzt schon aufkommen ließ. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Auf dem Bauernhof angekommen, stellten wir fest, dass wir die einzigen Camper sind. Bis auf einen verlassenen Wohnwagen stand dort niemand. Auch auf dem Hofgelände war erstmal niemand zu entdecken. Wir richteten uns ein und erkundeten sodann den Hof mit seinen verschiedenen Tieren und bewunderten die schöne Landschaft. Dann machten wir uns einen gemütlichen Resttag in und um das Wohnmobil. Die erste Nacht stand bevor. Wie aufregend! Es regnete noch immer in Strömen. Das Regengeräusch begleitete uns noch die ganze Nacht. Im Übrigen genau wie die Kälte. Wir hatten da was mit der Heizung verpeilt. Und wachten morgens bei 13 Grad Innentemperatur auf. Wir haben es uns aber schnell wieder warm gemacht und nach etlichem Hin und Her mit dem Stromkasten - wie sich später herausstellte war das Problem schon länger bekannt - gab es dann auch ordentlich Strom für uns. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Viele Abenteuer warteten in den 3 Tagen auf uns. In der nächsten Nacht hörte man nur noch ab und an den Regen. Mehr zu hören war der Wind der um unser Wohnmobil säuselte. Am nächsten Tag wachten wir mit einem Blick auf eine Schneelandschaft auf. Drin war unser dafür kuschelig warm. Auf dem Hof durften wir Eier sortieren und beim Kühe melken helfen. Ein schöner Spaziergang durfte auch nicht fehlen. Nach der dritten Nacht gab es noch mehr Schnee und da wir darauf vorbereitet waren, vergnügten wir uns in der schönen weißen Schneepracht. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am letzten Tag vor der Abfahrt kam dann wieder die Sonne raus und ließ den Schnee langsam schmelzen. Wir machten das Wohnmobil von innen und außen sauber. Alle halfen tatkräftig mit. Dann fuhren wir wieder gen Heimat und gaben das Wohnmobil seinem Besitzer zurück.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mit vielen Eindrücken, Erfahrungen und Erkenntnissen sind wir wieder daheim angekommen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Geburtstag</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/geburtstag/"/>
        <id>https://zartijenni.de/geburtstag/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-05-16T13:25:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Du hast wochenlang auf deinen Geburtstag hingefiebert. Hast im Kalender die Zahl&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Du hast wochenlang auf deinen Geburtstag hingefiebert. Hast im Kalender die Zahl deines Geburtsdatums näher rücken sehen und warst ganz aus dem Häuschen. Du hattest eine ganz genaue Vorstellung davon, wen du einladen möchtest. All deine Freunde hast du inklusive Elternteile bei Namen genannt und regelmäßig wiederholt. Also haben wir Einladungskarten gebastelt und deine Feier geplant. Du wolltest schließlich eine große Party. Mit Luftballons. Und einen Schokokuchen mit Erdbeeren und Streuseln. Um ein Haar hätten wir die letzten Vorbereitungen nicht alleine machen können, da du mit dekorieren wolltest.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dann kam dein Geburtstag. Und du warst traurig, dass die Party mit deinen Freunden nicht am selben Tag stattfinden wird. Stattdessen haben wir es uns im Schwimmbad schön gemacht und du hattest Riesenspaß. Die Feier fand ein paar Tage später am Wochenende statt und sie hätte schöner nicht sein können. Du warst glücklich mit all deinen lieben Menschen um dich. Zum Essen bist du kaum gekommen und ich sah dich immer hier und dort, nur nie lange an einem Ort. Als dir klar wurde, dass die Party zu Ende ging, warst du entsprechend aufgelöst. Aber deine Gäste sind auch wirklich so lange es ging geblieben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alle haben dich lieb. Ich wünsche dir noch viele tolle Geburtstage. Deine Mama.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Haare</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/haare/"/>
        <id>https://zartijenni.de/haare/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-03-17T21:58:03+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Haare Warum wird über dieses Thema eigentlich so ein Aufruhr gemacht? Soviel&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Haare</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Warum wird über dieses Thema eigentlich so ein Aufruhr gemacht?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Soviel mussten wir uns wegen der Haare unseres Sohnes anhören. Von “sie sind zu lang” über “er könne das in seinem Alter überhaupt nicht selbst entscheiden” bis “wart ihr eigentlich mal beim Friseur mit ihm?” und “sein Freund ist viel hübscher als er”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich könnte kotzen, wenn ich solche Aussagen höre. Welches ist denn die genaue Altersgrenze, ab der ein Kind über seinen Körper - also auch über seinen Haarschnitt - entscheiden darf? </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Warum lässt man Mädchen eigentlich ihre Haare wachsen, wenn sie das möchten und Jungs nicht?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Warum mischt man sich überhaupt in die Frisur eines anderen Menschen ein? Warum werden Haarlänge, Haarschnitt oder Haarfarbe, ohne dass um Meinung gefragt wurde, bewertet? Bodyshaming at its best. Schon mal überlegt, was solche Sätze für Auswirkungen haben, wenn sie das Kind mitbekommt?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich mein, hast du schonmal einen Erwachsenen zu einem anderen sagen hören: “Dein/e Freund/Freundin hat einen ordentlichen Haarschnitt und ist viel hübscher als du!”?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und komm mir jetzt bitte nicht mit “Das macht man halt so / hat man schon immer so gemacht.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dann ist jetzt die Zeit etwas zu verändern. Traut euren Kindern mehr zu. Lasst die Machtspielchen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und lasst uns endlich über andere Themen reden. </span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
