<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>zarti_jenni</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2024-02-13T10:23:18+01:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Mehr von allem</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/mehr-von-allem/"/>
        <id>https://zartijenni.de/mehr-von-allem/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-02-13T10:23:18+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich bin für mehr. Wir brauchen heute ein bisschen mehr. Ein bisschen mehr kuscheln. Ein bisschen mehr Küsse. Ein bisschen mehr Umarmungen. Ein bisschen mehr “Ich liebe dich!” Ein bisschen mehr necken. Ein bisschen mehr “Ich verstehe dich!” Ein bisschen mehr Lächeln. Ein bisschen mehr&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich bin für mehr. Wir brauchen heute ein bisschen mehr.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr kuscheln.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr Küsse.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr Umarmungen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr “Ich liebe dich!”</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr necken.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr “Ich verstehe dich!”</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr Lächeln.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr “Ich akzeptiere dich und deine Meinung!”</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr Tränen trocknen und trösten.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr Nachsicht.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr Zeit zusammen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr Empathie.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein bisschen mehr Liebe.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Alles Utopie</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/alles-utopie/"/>
        <id>https://zartijenni.de/alles-utopie/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-02-13T10:20:17+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Es gibt Menschen in meinem Leben, die ich schon seit Jahren nicht mehr gesehen habe. Manchmal stelle ich mir vor, wie es ist, sie heute zu sehen. Ich habe bestimmte Dinge, die ich ihnen gerne sagen möchte. Es sind Menschen aus der Vergangenheit, die dort&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Es gibt Menschen in meinem Leben, die ich schon seit Jahren nicht mehr gesehen habe.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Manchmal stelle ich mir vor, wie es ist, sie heute zu sehen. Ich habe bestimmte Dinge, die ich ihnen gerne sagen möchte. Es sind Menschen aus der Vergangenheit, die dort auch geblieben sind. Aus gutem Grund. Also lauter Ex-: Kollegen, Freunde, Bekannte, Liebhaber, Familienmitglieder. Männlich, weiblich, divers, was auch imme</span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">r.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Manchmal frage ich mich, was sie heute machen. Wie sie heute aussehen. Würde ihnen gerne von meinem Leben berichten und manchmal, ja, da wage ich sogar an einen Neuanfang zu denken.</span> </p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein Miteinander-Aufarbeiten der Vergangenheit. Alle erzählen aus ihrer Perspektive und dann ist gut. Oder man lässt die Geschichte ruhen und lebt gemeinsam das restliche Leben weiter. Ohne Scham, ohne Gram. Ohne Animositäten und Missgunst. Ohne Vorwürfe und Vorurteile.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Dann fällt mir wieder ein, dass diese Menschen nicht dieselbe Entwicklung wie ich mitgemacht haben. Ich bin gereift. Ich habe Erfahrungen gemacht, verschiedene Erlebnisse hinter mir und ich habe mich weiterentwickelt.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Sicher haben sich auch diese Menschen weiterentwickelt, sind gereift, haben heute eine neue Sichtweise auf alte Dinge. Das heißt aber nicht, dass diese Menschen nun auf demselben Stand sind wie, auch wenn die gleiche Zeit für uns vergangen ist.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Sie können sich in eine komplett andere Richtung entwickelt haben. Ich kann nicht davon ausgehen, dass sie auf demselben Wissensstand sind wie ich oder dieselben Werte leben, weil wir alle unsere individuellen Lebensgeschichten schreiben.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Das muss ich mir immer wieder klar machen, damit ich nicht in diese Utopie verfalle.</span> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Wochenende ohne Angst</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/wochenende-ohne-angst/"/>
        <id>https://zartijenni.de/wochenende-ohne-angst/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-13T10:17:58+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Und da war es plötzlich. Das Wochenende ohne Angst. Komplett. Freitags war ich abends mit einer Freundin tanzen...das erste Mal seit Ewigkeiten war ich abends alleine aus. Viele unbekannte Faktoren, fast hätte ich dann doch noch gekniffen. Ich lag bereits 1 Stunde im Bett. Schmollend&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Und da war es plötzlich. Das Wochenende ohne Angst. Komplett.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Freitags war ich abends mit einer Freundin tanzen...das erste Mal seit Ewigkeiten war ich abends alleine aus. Viele unbekannte Faktoren, fast hätte ich dann doch noch gekniffen. Ich lag bereits 1 Stunde im Bett. Schmollend über mich selbst.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">"Soll ich dich abholen?". So fix hab ich mich noch nie fertig gemacht.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Und was soll ich sagen? Der Abend war echt schön!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Samstags war ich bei einem ganztägigen Fotokurs. Allein, dass ich mich dorthin getraut hab...Wahnsinn...meinen letzten Kurs vor 1,5 Jahren musste ich wegen einer nicht enden wollenden heftigen Panikattacke bereits zur Mittagspause abbrechen. Frustration pur. Dieses Mal habe ich es geschafft.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Am selben Tag war ich nachmittags noch auf einem Kindergeburtstag und konnte die Zeit genießen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Am Sonntag dachte ich, ich gehe nach dem Mittagessen nur eine Runde spazieren. Dann fand ich es draußen so schön, dass ich beschloss, am Abend noch mit dem Auto an einen Strand zu fahren.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich war bisher nur einmal im Winter dort mit meiner Familie. Kannte den Weg zwar, bin ihn aber noch nie selbst gefahren.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nun also wollte ich gleich ganz alleine los. Am Steuer sitzend überkamen mich dann doch noch Zweifel und die Emotionen mussten raus.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Mein Mann tat das einzig Richtige und bestärkte mich in meinem Vorhaben. (Nachdem er mehrmals meinte, er könne mich gerne hinfahren, hat er dann doch verstanden, worum es mir ging ;-) )</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Und was soll ich sagen? Ich fuhr einfach los. Und es war wunderbar. Alles klappte. Ich hatte keinerlei Symptome.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Am Parkplatz angekommen, störte ich mich nicht weiter dran, ob ich eventuell schräg stand und genoss es erstmal überhaupt angekommen zu sein.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich saß heulend und mit lauter Musik im Auto und traute mir selbst kaum, dass ich es geschafft hatte.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Leise Zweifel wie "Was, wenn ich es aber nicht wieder nach Hause schaffe?" räumte ich schnell beiseite, packte meinen Rucksack und stolzierte an den Strand.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Belohnt wurde ich mit einer wunderbaren Brise und tollen Wellen. Ich hatte den Strand beinah für mich allein.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Überaus glücklich kam ich wieder daheim an. Energiegeladen, auf Wolke "Ich kann so viel mehr, als ich immer denke!" und positiv in die Zukunft blickend!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nie hätte ich vor einem Jahr gedacht, dass ich im Stande bin sowas zu tun. 3 Tage hintereinander. Dinge, die für andere Menschen selbstverständlich sind!</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Don&#x27;t touch!</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/dont-touch/"/>
        <id>https://zartijenni.de/dont-touch/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-02-13T10:13:37+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Gestern habe ich es meinem inneren Kind gezeigt. Hab ihm gezeigt wie es geht. Habe es erst ganz fest umarmt, um ihm Mut und Kraft zu geben. Dann habe ich es an der Hand genommen und wir sind zusammen zum Kursleiter und haben gesagt, dass&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Gestern habe ich es meinem inneren Kind gezeigt. Hab ihm gezeigt wie es geht. Habe es erst ganz fest umarmt, um ihm Mut und Kraft zu geben. Dann habe ich es an der Hand genommen und wir sind zusammen zum Kursleiter und haben gesagt, dass wir nicht mehr angefasst werden wollen. Weder mit dem Finger angestupst noch mit der Hand am Arm oder der Schulter... nichts, absolut nichts davon, wollten wir beide. Und da mein inneres Kind es nie gelernt hat zu körperlichen Berührungen bzw. zu älteren Menschen "Nein!" zu sagen, muss mein erwachsenes Ich das nun in die Hand nehmen. Wozu bringe ich es denn meinem eigenen Kind bei, wenn ich es selbst nicht vorlebe?<br><br>Ich war nach "Ich möchte nicht mehr berührt werden! Es ist jetzt genug!" sehr stolz auf mich. Es war für mich ein Befreiungsschlag. Das heißt nicht, dass es nächstes Mal einfacher wird. Aber ich weiß jetzt, dass ich es kann. Für mich einstehen. Grenzen setzen. Nicht alles über mich ergehen lassen und mich später darüber aufregen.<br><br>Ich weiß, dass ich noch einige Situationen vor mir haben werde. Und ich werde wieder meinen persönlichen Rahmen abstecken. Jedes Mal früher. Rechzeitig. Und das Kind in mir wird jubeln und tanzen.<br><br>Und dann geh ich wieder leichter durchs Leben.<br><br>Wann hast du das letzte Mal deinem inneren Kind gezeigt wo es lang geht?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gut genug</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/gut-genug/"/>
        <id>https://zartijenni.de/gut-genug/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-02-13T10:12:33+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich bin gut genug. Du bist gut genug. Er sie es ist gut genug. Wir sind gut genug. Ihr seid gut genug. Sie sind gut genug. Tja, wer ist denn nun gut genug und für wen ist wer wie gut genug? Wer erfüllt welche und&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ich bin gut genug.<br>Du bist gut genug. Er sie es ist gut genug. Wir sind gut genug. Ihr seid gut genug. Sie sind gut genug.<br><br>Tja, wer ist denn nun gut genug und für wen ist wer wie gut genug?<br><br>Wer erfüllt welche und wessen Ansprüche? Und wer ist einfach gut? Denn besser als du geht nicht.<br><br>Sind wir nicht alle gut genug oder sogar ein bisschen mehr als gut genug? Jeder Mensch für sich selbst?<br><br>Und reicht das nicht eigentlich schon, dass alle gut genug für sich selbst sind?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hallo Angst!</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/hallo-angst/"/>
        <id>https://zartijenni.de/hallo-angst/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-13T10:11:44+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Hallo Angst, ich fürchte mich nicht. Heute zeige ich dir, wie Leben geht! Ich springe und tanze - lache dir ins Gesicht! Du hast vergessen, wie man lebt, weil dein Kopf sich stets dreht. Hast du verlernt zu leben? Komm, ich nehm dich an der&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Hallo Angst, ich fürchte mich nicht.<br>Heute zeige ich dir, wie Leben geht!<br><br>Ich springe und tanze - lache dir ins Gesicht!<br>Du hast vergessen, wie man lebt, weil dein Kopf sich stets dreht.<br><br>Hast du verlernt zu leben? Komm, ich nehm dich an der Hand!<br>Lass mich dich führen, hinaus an den Strand.<br><br>Hallo Angst, heute zeige ich dir wie ich lebe!<br>Ich fürchte mich nicht.<br>Ich kenne Mittel und Wege.<br>Lache dir ein zweites Mal ins Gesicht.<br><br>Das hättest du nicht gedacht?<br>Das hättest du nicht von mir erwartet?<br><br>Ich auch nicht - bis ich anfing zu leben!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Angststörung...Autismus...Konzert? Wie geht das?</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/angststoerungautismuskonzert-wie-geht-das/"/>
        <id>https://zartijenni.de/angststoerungautismuskonzert-wie-geht-das/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2023-06-01T11:55:54+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Nunja, gehen tut das. Und mit der richtigen Vorbereitung und Gesellschaft auch ganz gut. Nachdem was die letzten 2 Jahre passiert ist, hätte ich es kaum für möglich gehalten, dass ich das mit dem Konzert durchziehe. Mein letztes Konzert liegt schließlich über 5 Jahre zurück.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Nunja, gehen tut das. Und mit der richtigen Vorbereitung und Gesellschaft auch ganz gut.<br><br>Nachdem was die letzten 2 Jahre passiert ist, hätte ich es kaum für möglich gehalten, dass ich das mit dem Konzert durchziehe. Mein letztes Konzert liegt schließlich über 5 Jahre zurück. Seitdem bin ich nicht nur Mama geworden, sondern habe eine generalisierte Angststörung diagnostiziert bekommen. Ich denke noch mehr als sonst über alles nach. Zerdenke alles und ständig arbeitet es in meinem Kopf.<br><br>So viel hat auch während des Konzertabends in mir gearbeitet. Bereits bevor das Konzert richtig startete, habe ich beschlossen, dass der Platz nicht der richtige für mich ist…mitten in der Reihe, alles vibrierte, von hinten bekam ich Rummser in die Rückenlehne und wenn Menschen an mir vorbei wollten, war das verdammt eng. Ich roch Schweiß, Parfums und einen sehr süßlichen Kaugummi…irgendwann hab ich die Notbremse gezogen. Zu viele Eindrücke, zu viele Reize (trotz Noise-Cancelling-Kopfhörern!). Ich wollte dieses Konzert so sehr. Das wollte ich mir nun nicht durch die Umwelt und eine aufkommende Panik verderben lassen.<br><br>Und so verbrachten mein Mann und ich den ganzen Abend am Rande neben all den Sitzreihen. Zum Sitzen kamen wir dank einer wundervollen Band sowieso, wenn nur bei 2 Liedern. Dafür gab es ja dann die Treppenstufen. Den Rest des Konzerts tanzten wir. Nicht umsonst kamen da 8.000 Schritte zusammen. Ich bin froh, dass uns keiner von unserem selbst gewählten Platz verscheucht hat. Und hätte uns jemand angesprochen, hätte ich mich nicht geduckt davon geschlichen, sondern meine Situation erklärt. Denn dazu kann ich zwischenzeitlich stehen. Ich weiß, dass es mir besser geht, wenn ich den Menschen die Wahrheit sage und mich erkläre und mir so Lösungen schaffe, die für mich passen.<br><br>So konnte ich das Konzert definitiv genießen. Ich hatte in der Vergangenheit viele tolle Hilfestellungen. Ich habe Methoden kennengelernt und von den besten gelernt.<br><br>Dass ich den Abend über vom besten Mann der Welt begleitet wurde, der mich in allem unterstützt hat, das jetzt hier den Rahmen sprengen würde, muss ich ja nicht erklären, ne?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Leb!</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/leb/"/>
        <id>https://zartijenni.de/leb/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2023-06-01T11:54:59+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Das was ich aus den letzten 2 Jahren mitgenommen habe - aus Erlebnissen, der besten Therapie, von anderen Menschen - war: "Leb!" Und so schwer mir das anfangs viel...wenn man dran arbeitet, geht es... einfach leben! Das Leben leben. Und genießen. Man verpasst sonst so&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Das was ich aus den letzten 2 Jahren mitgenommen habe - aus Erlebnissen, der besten Therapie, von anderen Menschen - war: "Leb!"<br><br>Und so schwer mir das anfangs viel...wenn man dran arbeitet, geht es... einfach leben! Das Leben leben. Und genießen. Man verpasst sonst so viel.<br><br>Und fast hätte ich dieses Konzert gestern Abend verpasst, weil ich es mir nicht zugetraut hab.<br><br>Mit ein paar Tricks hier und da hat es ganz gut geklappt.<br><br>Demnächst mehr dazu. Jetzt genieße ich den sommerlichen Sonntag in Stuttgart.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hallo Gehirn!</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/hallo-gehirn/"/>
        <id>https://zartijenni.de/hallo-gehirn/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2023-06-01T11:54:07+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ein Spaß mit dir ist das ganz bestimmt nicht... jedenfalls nicht immer. Ganz oft einfach null. Auch wenn du schon gut reflektieren und regulieren kannst. Ganz oft stehst du dir selbst im Weg. Weißt weder ein noch aus. Denkst nach. In die eine, dann in&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ein Spaß mit dir ist das ganz bestimmt nicht... jedenfalls nicht immer. Ganz oft einfach null.<br><br>Auch wenn du schon gut reflektieren und regulieren kannst. Ganz oft stehst du dir selbst im Weg. Weißt weder ein noch aus. Denkst nach. In die eine, dann in die andere Richtung. Erstarrst. Kehrst in dich und wirst schweigsam.<br><br>Kommt dann nur noch ein Reiz von außen...bloß nicht ansprechen! Du könntest ausrasten. Schreien oder weinen. Bei dir weiß man nie. Du bist so unberechenbar. Hast dich nicht im Griff. Du solltest mal dran arbeiten. So wie du dich verhältst, das geht nicht. So verhält sich kein erwachsener Mensch. Bist absolut kein Vorbild.<br><br>Du hast Kopfhörer dabei. Ziehst sie aber nicht an, weil du dir beweisen willst, dass du es ohne schaffst. Bist ziemlich bald im sensorischen Overload. Zu sonnig. Zu hell. Zu warm. Zu laut. Zu viel Vibration. Zu viele Menschen. Von allem zu viel. Endet in Schwindel. Irgendwann, nachdem du es geschafft hast dich zu regulieren, denkst du an die Kopfhörer. Ja, warum hast du sie bloß nicht angezogen?! Jetzt schaffst du es nicht, weil du dich nicht bewegen kannst. Du weißt nicht, ob sitzen oder stehen besser ist. Im Stehen könnte dir noch schwindeliger werden, beim Aufstehen nach dem Sitzen aber ebenso...Gedanken über Gedanken...<br><br>Und ganz tief in dir die Stimme, die sagt: "Stell dich nicht so an! Habt dich nicht so! Es kann sich nicht alles nur um dich drehen! Was sollen die anderen denken?!"<br><br>Mit dir macht aus dem Haus gehen einfach keinen Spaß. Jedenfalls nicht immer. An Tagen wie heute einfach null.<br><br>Grüße<br>Das Herz</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Leb dich frei</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/leb-dich-frei-2/"/>
        <id>https://zartijenni.de/leb-dich-frei-2/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-06-01T11:52:42+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Leb dich frei von allem. Liebe das Leben. Koste es aus. Nimm dich an. Rieche, sieh, höre und spüre das Leben. Tanze, springe, hüpfe. Egal, ob dich jemand sieht. Egal, was andere denken. Fühl dich frei. Lach dich frei. Leb dich frei. Heute schon getanzt?&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Leb dich frei von allem.<br><br>Liebe das Leben.<br>Koste es aus.<br>Nimm dich an.<br><br>Rieche, sieh, höre und spüre das Leben.<br><br>Tanze, springe, hüpfe.<br>Egal, ob dich jemand sieht.<br>Egal, was andere denken.<br><br>Fühl dich frei.<br>Lach dich frei.<br>Leb dich frei.<br><br>Heute schon getanzt?<br>Gelacht?<br>Gelebt?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
