<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>zarti_jenni</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2024-03-28T16:43:36+01:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Meine AuDHS - Diagnose-Reise Teil 2</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/meine-autismus-reise-teil-2/"/>
        <id>https://zartijenni.de/meine-autismus-reise-teil-2/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS - Diagnose Reise"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-03-28T16:42:45+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tja, da war ich nun mit meiner Erkenntnis. Nachdem ich die beiden YouTube-Videos gesehen hatte. Ich war mir völlig sicher!&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Tja, da war ich nun mit meiner Erkenntnis. Nachdem ich die beiden YouTube-Videos gesehen hatte. Ich war mir völlig sicher! Also, ich hab die Videos gesehen und war mir einfach sicher: Ich erkannte mich in so vielen Dingen darin wieder. Und dann hatte ich noch das Wissen aus Instagram. Und ähm, ja, was soll ich sagen? Ja, ich hab mich dann gefragt: Was soll ich mit dem Wissen eigentlich - was soll ich jetzt damit machen?</span></p>
<p>Ich bin viel hypochondrisch unterwegs, und bin da immer sehr vorsichtig drauf, aber  in dem Fall war das irgendwie anders für mich.</p>
<p>Ich weiß nicht mehr genau, ob es am selben Tag war oder ein paar Tage später ähm auf jeden Fall hab ich gemerkt: Ich kann das nicht lange für mich behalten. Und ich weiß noch, es war während einer Autofahrt, ähm, da kams dann über mich. Da fuhr mein Mann  gerade, und da erzählte ich ihm dann von meinem Verdacht. Ja, und was machte der? Nachdem ich ihm alles erzählt hab? Der nickte einfach und sagte: “Ja, kann  schon sein.” Keine Zweifel! Keine Verurteilungen!</p>
<p>Entweder es war noch an dem Abend oder kurze Zeit später, da haben wir uns dann gemeinsam die beiden YouTube - Videos angeschaut. Und mein Mann bestätigte dann meinen Verdacht. Wir haben dann sehr viel darüber gesprochen und dass er meinen Verdacht bestätigt hat, das war völlig neu für mich. Wenn  ich nämlich sonst hypochondrisch unterwegs bin, dann beschwichtigt er mich eher, dass ich  sicher nicht einen Herzinfarkt hab oder dergleichen ;-) Und nun hatte ich eine Vermutung und er hat das gar nicht abgetan irgendwie, sondern er fand sogar auch, dass es gut  möglich sein könnte, dass ich Autistin bin!</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Die nächsten Wochen sprachen wir nicht viel über dieses Thema, da ich anderweitig Probleme um die Ohren hatte. Ich jedoch recherchierte im Internet hin und wieder das Thema Autismus und stieß dabei auch auf Online-Tests. Zwei dieser Tests, die die mir seriös erschienen, machte ich und die Punktzahl am Ende bestätigte meinen Verdacht. Dann recherchierte ich weiter und erkundigte mich, wie und wo eine Diagnostik denn stattfinden könnte. Zu diesem Zeitpunkt wohnte ich ja noch in Stuttgart und dank meiner Recherchen und der Auskunft meines Psychiaters war es wohl so, dass ich mich an die Uniklinik Tübingen wenden müsste. (Mein heutiger Kenntnisstand ist der, dass auch manche Psychiater Autismus und ADHS - Diagnosen stellen dürfen, da muss man aber halt die entsprechenden Personen finden). Dann als ich das mit Tübingen dann wusste, dachte okay, cool, mach ich. Es waren dann ganz viele Telefonate und E-Mails, ganz viele Warteschleifen, das war ganz furchtbar ätzend. Und ähm, irgendwann hatte ich dann - es hat schon einige Telefonate gedauert, dann hatte ich endlich die Bestätigung ass ich auf der Warteliste in der Uni Tübingen war! Nun galt es abzuwarten. Ich wusste, es kann ewig dauern. Von 1 bis 3 Jahren hört man ja alles irgendwie. Ich musste abwarten und war gespannt: Wann würde wohl DER Anruf für eine Terminvereinbarung kommen für eine Autismus-Diagnostik?</span></p>
<p><a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hier</a> geht es zum YouTube-Video :-)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Meine AuDHS - Diagnose-Reise Teil 1</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/meine-audhs-diagnose-reise-teil-1/"/>
        <id>https://zartijenni.de/meine-audhs-diagnose-reise-teil-1/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS - Diagnose Reise"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-03-28T16:43:36+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Moin, mein Name ist Jennifer! In diesem Video und in den nächsten Videos berichte ich euch über meine AuDHS -&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Moin, </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">mein Name ist Jennifer!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">In diesem Video und in den nächsten Videos berichte ich euch über meine AuDHS - Diagnose Reise. AuDHS ist ein Kürzel für die Doppeldiagnose Autismus und ADHS. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich bin das, was man "spät diagnostiziert" nennt: Ich war frisch 37 Jahre alt als ich meine Autismus-Diagnose erhielt. Diese kam für mich nicht ganz überraschend. Die Diagnose war eher eine Mischung aus Erleichterung und Bestätigung für mich.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich will von vorn anfangen zu erzählen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mit Ende 20 stieß ich das erste Mal auf den Begriff “hochsensibel”. Ich habe mich sehr schnell darin wieder erkannt. “Hochsensibel” erklärte gut, warum ich Probleme mit Gerüchen, Licht und Geräuschen hatte. Ich war froh, dass es für solche empfindlichen / empfindsamen Menschen wie mich einen Begriff gab. Und es beruhigte mich, damit nicht allein zu sein. Es war also alles in Ordnung mit mir, ich tickte nur etwas anders als andere Menschen. Das war völlig okay für mich. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dann wurde ich Mama und meine Reizempfindlichkeit wurde auf die Probe gestellt. Schlafmangel wirkt sich auf meine Empfindlichkeit noch stärker aus und mit Baby kommt man nicht um Schlafmangel und Müdigkeit drumrum. Dazu kommen: Ein weinendes Kleinkind, später dann ein Kind, dessen Wortschatz und Erzähldrang immer größer werden, nicht enden wollender Mental Load und die ganz normalen Alltagsgeräusche. Zudem wurde meine dringend benötigte Allein-Zeit radikal gekürzt. Die Zeit mit mir selbst  - notwendig für die Regeneration meiner überreizten Nerven - wurde rar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Die Zeit während mein Kind Mittagsschlaf machte oder am Abend verbrachte ich manchmal auf Instagram. Dort folgte ich zwei bis drei Accounts, bei denen es irgendwann um “Neurodivergenz” (ein für mich bis dato völlig fremdes Wort) ging und bei denen auch mal das Wort “Autismus” fiel. Ich hörte gespannt zu, da ich mich schon immer für Andersartigkeiten interessierte und irgendwann merkte ich, dass es nicht einfach nur Neugier und Interesse waren, die mich zuhören und dort jeden Beitrag lesen ließen, sondern dass ich mich selbst in so vielen Punkten wieder erkannte! Ich verfolgte diesen Inhalten noch einige Zeit bis der Fokus bei mir wieder auf anderen Dingen lag.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Im Sommer 2021 dann sah ich zwei YouTube - Videos über autistische Frauen…und da machte es “plopp” bei mir: "Ich muss Autistin sein!”</span></p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=w9LUCpGBm4I&amp;t=31s" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hier</a> geht es zum Video :-)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Augenkontakt</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-augenkontakt/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-augenkontakt/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-23T11:12:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute geht es um den berühmten Augenkontakt. Kennen alle. Sollten alle können. Wenn nicht, bist du raus. Dann bist du&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Heute geht es um den berühmten Augenkontakt. Kennen alle. Sollten alle können. Wenn nicht, bist du raus. Dann bist du komisch, ein Sonderling und passt dich der Gesellschaft nicht an.<br><br>"Autistische Menschen können keinen Augenkontakt halten!", so lautet ein Vorurteil. Und ja, gewiss fällt es manchen, wenn nicht sogar vielen autistischen Menschen schwer, Augenkontakt mit anderen Menschen zu halten. Doch nicht allen geht es so.<br><br>Aufklärung schafft Verständnis.Aufklärung schafft Gesehen-werden.<br><br>Für Fragen stehe ich gerne zur Verfügung.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Manchen autistischen Menschen fällt es schwer, Augenkontakt aufzubauen oder geschweige denn zu halten.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Sie fühlen sich dabei unwohl einem Menschen in die Augen zu schauen. Die einen beschreiben es als “brennen in den Augen”, die anderen fühlen einen Stich im Magen oder sie fühlen sich wie nackt, wieder anderen wird schwindelig dabei und sie können sich nicht auf das Gespräch konzentrieren.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Für viele Menschen geht nur hören </span><span class="OYPEnA text-strikethrough-none text-decoration-underline">oder</span><span class="OYPEnA text-strikethrough-none text-decoration-none"> sehen. Nicht beides gleichzeitig. Daher ist ein Gespräch aufrecht zu erhalten während man versucht zu sprechen, zuzuhören und Augenkontakt zu halten eine enorme Herausforderung.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Aber das gilt nicht für alle! Wenn dir ein autistischer Mensch in die Augen schaut, kann das verschiedene Gründe haben. Entweder er betreibt Masking oder er kann es eben und es fällt ihm nicht schwer. Das macht ihn nicht weniger autistisch.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nur weil ein “Klischee” offensichtlich nicht erfüllt wird, heißt das nicht, dass kein Autismus vorliegt. Autismus ist so viel mehr und so vielfältig. Bitte wirf keinem autistischen Menschen vor, gar nicht autistisch zu sein, nur weil er “scheinbar” Augenkontakt hält. Du weißt nie, wie sich der Mensch mit dem Augenkontakt fühlt. Ob er versucht sich der Gesellschaft anzupassen und dabei innerlich leidet.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">In der Gesellschaft wird man mit mangelndem Selbstbewusstsein oder Desinteresse abgestempelt, wenn man dem Gegenüber nicht in die Augen blickt während eines Gesprächs. Ein Trick, den manche autistische Personen sich angeeignet haben, um nicht aufzufallen oder diesen sogar unbewusst anwenden, ist dem Gegenüber auf die Nase oder zwischen die Augenbrauen zu schauen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich selbst kann es auch nicht leiden, meinem Gegenüber für längere Zeit in die Augen zu blicken. Ich lasse gerne meine Augen schweifen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Am besten konzentrieren kann ich mich auf das, was ich sagen möchte, wenn ich woanders hinschaue. Zum Zuhören wiederum, schaue ich den Menschen mir gegenüber wieder gerne an. Dann beobachte, ja studiere und analysiere ich ihn geradezu.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Denk dran: </span><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Jeder</span><span class="OYPEnA text-strikethrough-none text-decoration-none"> Mensch empfindet anders.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Kennst du eine Autistin, </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">kennst du eine Autistin.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Kennst du eine neurotypische Person, </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">kennst du eine neurotypische Person.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Kennst du einen Menschen, </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">kennst du einen Menschen.</span></p>
<p class="align-left"> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Faktencheck Nr. 2! -  3 Fakten über Autismus</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/faktencheck-nr-2-3-fakten-ueber-autismus/"/>
        <id>https://zartijenni.de/faktencheck-nr-2-3-fakten-ueber-autismus/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-23T10:53:55+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Für meine autistische Bubble und der liebenswerten Community drumherum sind dies keine neuen Fakten und Erkenntnisse. Eher eine Art Auffrischung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Für meine autistische Bubble und der liebenswerten Community drumherum sind dies keine neuen Fakten und Erkenntnisse. Eher eine Art Auffrischung ;-) Vor allem für neurotypische Menschen, Menschen, die Angehörige von autistischen Menschen sind und Menschen, die bisher mit Autismus nicht viel am Hut hatten, Menschen, die sich informieren wollen, werde ich hin und wieder einen Faktencheck machen.<br><br>Aufklärung schafft Verständnis.<br>Aufklärung schafft Gesehen-werden.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p>---</p>
<p><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 1: Autismus ist kein Impfschaden.</span></strong></p>
<p><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Studien zeigen, dass es absolut keinen Zusammenhang zwischen</span> <span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autismus und Impfungen gibt. Autismus ist genetisch bedingt und angeboren. Es gibt Vermutungen, dass Autismus bereits im Mutterleib “vorhanden” ist.</span></p>
<p><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 2: Autismus wird derzeit verschieden diagnostiziert.</span></strong></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Bis heute werden 3 Arten von Autismus unterschieden (nach der ICD-10 aus den 1980/90er):</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">F84.0 frühkindlicher/Kanner-Autismus</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">F84.1 atypischer Autismus</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">F84.5 Asperger-Syndrom</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">DOCH: Seit Anfang 2022 gilt die neue ICD-11! Dabei wird die Diagnose “Autismus-Spektrum-Störung (ASS)” gestellt.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Beide ICD werden zur Zeit noch parallel in einem ca. 5-jährigen Ausschleichprozess verwendet. Danach wird es nur noch die ICD-11 geben.</span></p>
<p><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 3: Autismus ist ein Spektrum.</span></strong></p>
<p><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wie auf der vorherigen Seite bereits erwähnt lautet die neue Diagnose “Autismus-Spektrum-Störung (ASS)” und wird für alle autistischen Personen verwendet werden, weil Autismus ein vielfältiges und breitgefächertes Spektrum ist und der jeweilige Autismus unterschiedlich ausgeprägt sein kann. Es gibt schwere, mittlere und leichte Formen von Autismus und ganz viel dazwischen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Akustische Reize</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-akustische-reize/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-akustische-reize/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-23T10:51:07+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich habe bereits meine Wahrnehmung bezüglich visuellen und olfaktorischen Reizen mit dir in vorherigen Beiträgen geteilt. Heute gebe ich dir&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Ich habe bereits meine Wahrnehmung bezüglich visuellen und olfaktorischen Reizen mit dir in vorherigen Beiträgen geteilt.<br><br>Heute gebe ich dir einen kleinen Einblick in meine Wahrnehmung der akustischen Reize, die für mich die stärkste unter allen ist. Warum ein kleiner Einblick? Nunja, es gäbe soviel mehr zu sagen. Aber so viel hat in einem Beitrag gar nicht Platz.<br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung.<br><br>Aufklärung schafft Verständnis.<br>Aufklärung schafft Gesehen-werden.<br><br>Für Fragen stehe ich gerne zur Verfügung. Ich freue mich über Austausch.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Unter allen Sinneswahrnehmungen - haptisch/sensorisch, olfaktorisch, visuell usw. - sind bei mir die Antennen zu akustischen Reizen am meisten ausgeprägt.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Egal, wie meine Symptome bei Gerüchen oder visuellen Reizen wie Helligkeit, flackerndes Licht, Reflektion usw. ausfallen: Nichts toppt die Ausmaße, die Geräusche mit sich bringen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Das heißt nicht, dass die anderen Reize nicht mindestens genauso schlimm wären und mich nicht ebenso aus dem Gleichgewicht bringen würden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nein, aber Geräusche sind mein Endgegner.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Zu viele Geräusche auf einmal oder bestimmte repetitive Geräusche bringen mich innerhalb kürzester Zeit an den Rand des Wahnsinns.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Was für manche Menschen vielleicht wie eine Lapalie klingt - “Ja, mich nerven manche Geräusche auch mal!” “ Ja, mir ist auch mal zu laut!” - ist für mich und mein Wohlbefinden entscheidend: In diesem Moment und eventuell sogar für den Rest des Tages.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Denn diese akustischen Reize gelangen ungefiltert in mein Gehirn und beeinträchtigen mein Sein. Sie ziehen mir viel Energie, kosten mich Kraft und lassen mich innerhalb kürzester Zeit erschöpfen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Bin ich in der Öffentlichkeit unterwegs, nehme ich nicht nur meine Begleitperson wahr, sondern auch den Straßenverkehr, andere Gespräche, den bellenden Hund oder einen Rasenmäher. (Wohlgemerkt: Das sind die akustischen Reize. Die anderen fehlen hier noch.)</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn ich beispielsweise in einem Zug sitze, kann ich mich kaum mit meinem Gegenüber unterhalten. Aufgrund der vielen leisen und lauten Geräusche fällt es mir mit der Konzentration schwer.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich spreche dir deine Gefühle und deine Wahrnehmung niemals ab. Auch dir kann es zu laut sein. Keine Frage.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich möchte dich sensibilisieren für meine Art der Wahrnehmung. Ohne Reizfilter. Alles prasselnd auf mich ein, ob ich will oder nicht. Ich kann es nicht verhindern. Ich nehme alles wahr, was du nicht mitbekommst. Es bringt mich aus dem Konzept und macht mich “wütend”.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich nenne es lieber Meltdown.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Faktencheck! - 3 Fakten über Autismus</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/faktencheck-3-fakten-ueber-autismus/"/>
        <id>https://zartijenni.de/faktencheck-3-fakten-ueber-autismus/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-23T10:54:19+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Für meine autistische Bubble und der liebenswerten Community drumherum sind dies keine neuen Fakten und Erkenntnisse. Eher eine Art Auffrischung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Für meine autistische Bubble und der liebenswerten Community drumherum sind dies keine neuen Fakten und Erkenntnisse. Eher eine Art Auffrischung ;-) Vor allem für neurotypische Menschen, Menschen, die Angehörige von autistischen Menschen sind und Menschen, die bisher mit Autismus nicht viel am Hut hatten, Menschen, die sich informieren wollen, werde ich hin und wieder einen Faktencheck machen und fange heute damit an.<br><br>Aufklärung schafft Verständnis.<br>Aufklärung schafft Gesehen-werden.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="align-left"><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 1: Autismus ist keine Krankheit.</span></strong></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Die Weltgesundheitsorganisation klassifiziert Autismus als “tiefgreifende (neurologische) Entwicklungsstörung”. Autismus ist eine komplexe Wahrnehmungs- und Informations-verarbeitungs”störung” des Gehirns.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich sage: Autismus ist keine Störung, sondern eine alternative Form des Denkens, Fühlens und Handelns. Autistische Personen nehmen die Welt anders wahr als neurotypische Menschen.</span></p>
<p><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 2: Autismus ist eine Behinderung.</span></strong></p>
<p><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autistische Personen werden von der Gesellschaft be_hindert. Die derzeitige Gesellschaft ist für neurotypische Menschen ausgelegt. Für autistische Menschen gibt es allerlei Barrieren, daher sind diese Menschen be_hindert. Man spricht von einer Be_hinderung durch Umwelt und Mitmenschen.</span></p>
<p><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 3: Autismus ist unheilbar.</span></strong></p>
<p><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autismus besteht von Geburt an (entsteht wohl schon in einer frühen Phase der Schwangerschaft) und ist nicht heilbar. Es gibt keine Medikamente, mit welchen sich Autismus behandeln lässt. Es gibt Therapien, durch die man lernen kann, mit den entsprechenden individuellen Schwierigkeiten umzugehen und sich Strategien anzueignen. Autismus ist aber nicht “weg”therapiebar.</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Overload und Stimming / Von einem Extrem ins andere</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-23T10:42:48+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich berichte von einer Situation, in der ich sehr stark im Overload war und kurz vorm Meltdown. Ich hab tatsächlich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Ich berichte von einer Situation, in der ich sehr stark im Overload war und kurz vorm Meltdown. Ich hab tatsächlich die Wende hinbekommen. Wut, Trauer, Freude sind bei mir alles Extreme. Wenn ich sie fühle, dann ganz intensiv! An diesem Tag bin ich von einem Extrem ins andere. Aber es hat mir gutgetan. Der Wechsel klappt allerdings nur manchmal.<br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung.<br><br>Ich bin für mehr Aufklärung über das neurodivergente Spektrum, damit mehr NT Menschen erreicht werden und somit mehr Verständnis entsteht.<br><br>Für Fragen stehe ich gerne zur Verfügung. Ich freue mich über Austausch.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich bin müde. Ich bin erschöpft. Wir sind seit einigen Stunden unterwegs. Kurz bevor wir heimkommen, erhalten wir die Nachricht, dass es noch Lebensmittel zu retten gibt. Also fahren wir nochmals los. Wir kommen an einem Hof an, auf dem wir noch nie waren. Während wir die Lebensmittel in unseren Korb packen, kommt ein Hund auf uns zu gerannt und bellt wie verrückt.</span> </p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Der Hund wird irgendwann zurückgerufen. Das ganze wiederholt sich mehrmals. Manchmal kommt er mir so nahe, dass ich flüchte. Mein Mann fragt mich, ob wir dieses oder jenes auch mitnehmen…der Hund kläfft…das Kind fragt etwas…ein anderer Mensch redet auch noch mit uns…ich kann nicht mehr…wieder bellt der Hund…das Geräusch geht durch meine Ohren und fährt mir durch den ganzen Körper.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich will weg hier.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">“Noch eine Aubergine und sollen wir auch das Brötchen mitnehmen, was meinst du?!” “Wuff!” - Was ich meine??? Ich bin im Overload und kann mich absolut nicht mehr konzentrieren. Ich meine weinen zu müssen. Ich bin kurz davor und laufe noch ein Stück weiter weg. Versuche alles zu ignorieren und auszublenden und erfreue mich am Anblick des Sonnenuntergangs.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Die Hundebesitzer fragen nach, ob ich schlechte Erfahrungen gemacht hätte…ja, hab ich…ja, sie wären auch schon mehrmals gebissen worden…ist halt so…äh ne…und ich mein selbst, wenn ich nicht schlechte Erfahrungen mit Hunden gemacht hätte…meine Angst ist valide, aus welchen Gründen auch immer. Es ist einfach ein Fakt. Punkt. Ich muss mich dafür nicht rechtfertigen! Das muss ich</span> <span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">noch lernen.</span> </p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">“Ich habe Angst!” sollte ausreichen! Wegen eines Traumas, wegen einer psychischen Krankheit, wegen meines Autismus und dem Geräusch, das mich immer mehr in den Overload brachte…wurscht! Ich plädiere für mehr Akzeptanz und Respekt!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">5 Minuten später.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wir haben den Hof verlassen und ich will mehr von diesem Stück Land sehen und den Sonnenuntergang weiter bewundern. Ich rufe meinem Mann entgegen, dass ich schon mal vorgehe und renne und renne und renne mit wedelnden Armen und purer Freude im Herzen…die Landstraße entlang, vorbei am Gebüsch, bis ich freie Sicht auf ein wunderschönes Feld habe.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich rannte in die Freiheit, in meine ganz eigene Form des Stimmings. In meine eigene Form der Heilung meines Overloads. Meine Meltdown-Energie ins Positive umgewandelt.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Mein Kind, du hast es schwer mit mir! / Aus dem Leben einer autistischen Mama</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-mein-kind-du-hast-es-schwer-mit-mir-aus-dem-leben-einer-autistischen-mama/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-mein-kind-du-hast-es-schwer-mit-mir-aus-dem-leben-einer-autistischen-mama/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-23T10:40:27+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mein liebes Kind, du hast es schwer mit mir. "Nein, ich möchte jetzt nicht angefasst werden." "Bitte nimm die Hände&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Mein liebes Kind, du hast es schwer mit mir.<br>"Nein, ich möchte jetzt nicht angefasst werden."<br>"Bitte nimm die Hände aus meinem Gesicht!"<br>"Nein, an dem Arm bitte gerade nicht streicheln."<br>"Ich möchte keine Umarmung während wir Zähneputzen."<br>"Ich ertrage gerade keine Berührung."<br><br>Mein liebes Kind, ich fühle viel. Mit mir erlebst du alle Gefühle ganz intensiv. Du siehst mich Weinen vor Trauer und vor Freude. Ich stampfe und schreie, wenn ich wütend bin. Du siehst mich lachen und hüpfen und tanzen, wenn ich außer mir bin vor Freude. Ich zeige alle meine Gefühle.<br><br>Mein liebes Kind, so schwer ist es mit mir gar nicht. Dafür vielfältig und reichhaltig. Auch wenn ich Nähe nicht immer zulassen kann, so zelebrieren wir sie das nächste Mal umso intensiver. Ich zeige dir meine Liebe auf meine Weise. Das ist unser Geheimnis und wird uns für immer verbinden.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Neurodivergent als Ehefrau / Eheleben-Nähkästchen-Geplauder</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-neurodivergent-als-ehefrau-eheleben-naehkaestchen-geplauder/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-neurodivergent-als-ehefrau-eheleben-naehkaestchen-geplauder/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-23T10:26:32+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Diesen Beitrag widme ich meinem Mann, der es ab und an schwer mit mir hat, es trotzdem mit mir aushält,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Diesen Beitrag widme ich meinem Mann, der es ab und an schwer mit mir hat, es trotzdem mit mir aushält, auch wenn ich denke "also mit mir wöllte ich nicht zusammen sein!!"<br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung.<br><br>Ich bin für mehr Aufklärung über das neurodivergente Spektrum, damit mehr NT Menschen erreicht werden und somit mehr Verständnis entsteht.<br><br>Für Fragen stehe ich gerne zur Verfügung. Ich freue mich über Austausch.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">In den letzten 10 Jahren hat mein Mann viel über mich gelernt. Wie ich ticke und vor allem, welche genau meine Ticks sind. Das sind einige und auch ganz spezielle. Er hat sie nie in Frage gestellt oder versucht mich zu ändern. Er hat viel ertragen und als gegeben hingenommen, ohne es vermutlich je wirklich zu verstehen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Mein Mann nimmt mich an wie ich bin.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">In den letzten Jahren ist das Thema Neurodivergenz - insbesondere Autismus (die ADHS Diagnostik steht ja noch aus) - in unserer Partnerschaft aus verschiedenen Gründen intensiver geworden. Wir haben viel recherchiert, gelesen, angeschaut und darüber gesprochen und ich merke, wie mein Mann noch mehr auf mich Rücksicht nimmt als sowieso schon. Mit mehr Hintergrundwissen. Einem anderen Auge auf alles. Und auf meine ganzen Eigenheiten.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich merke, wie du während unseres Dance Workouts trotz "clap" nicht klatscht und trotz "snap" nicht schnalzt.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich liebe dich.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich danke dir, wenn du den Einkauf weiterführst während ich den Laden urplötzlich fluchtartig verlasse.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich liebe dich.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich lächle, wenn du “1,2,3” als Ankündigung fürs Licht an- oder ausmachen sagst.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich liebe dich.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich freue mich, wenn du Lösungen suchst, damit eine Situation erträglicher für mich wird.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich liebe dich.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich sehe, wie du in so vielen Situationen im Alltag mitdenkst, damit es mir gut geht.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich liebe dich.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich bemerke, wie häufig du mich erträgst, ja sogar auffängst und meine Meltdowns tolerierst.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich liebe dich.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich bin neurodivergent als Mensch.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Allerdings finde ich es auch interessant, die Neurodivergenz in meiner Rolle als Ehefrau auszuleuchten und was das für den Partner und die Partnerschaft bedeuten kann...</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nimmt in deiner Familie (Ursprungsfamilie oder eigene Familie) oder deinem Freundeskreis jemand Rücksicht auf deine Neurodivergenz?</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Autofahren als Autistin</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-autofahren-als-autistin/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-autofahren-als-autistin/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-23T11:09:12+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Für mich als Autistin ist Autofahren gar nicht so einfach. Und es gibt autistische Menschen, die können es wegen Reizüberflutung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Für mich als Autistin ist Autofahren gar nicht so einfach. Und es gibt autistische Menschen, die können es wegen Reizüberflutung und der aufzubringenden Konzentration gar nicht.</p>
<p><br>Für mich müssen bestimmte Voraussetzungen erfüllt sein und es muss einfach vom Gefühl her passen an diesem Tag. Autofahren macht mir Spaß, stellt mich aber auch vor Herausforderungen. Es gab Fahrten, da hätte ich bei Ankunft entweder liebend gern geschlafen oder gleich wieder die Rückfahrt angetreten äh angefahren...<br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung.<br><br>Ich bin sehr gespannt auf deine Fragen und den Austausch mit dir.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p>---</p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autofahren als Autistin</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Einerseits unmöglich!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Zuviele Reize: </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">visuell und auditiv</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Zuviel Konzentration erforderlich: </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Overload und Meltdown vorprogrammiert</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Andererseits möglich!</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich schaffe es mit ein paar Voraussetzungen: </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">mit Musik </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">und ausgeruht</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Doch egal, wie gut die Voraussetzungen waren.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Am Ende der Fahrt kann ich dennoch sehr erschöpft sein.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
