<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Jennis Welt</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2021-11-16T09:28:57+01:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Mein Abnehm-Weg Teil 3</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/mein-abnehm-weg-teil-3/"/>
        <id>https://zartijenni.de/mein-abnehm-weg-teil-3/</id>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-11-16T09:28:57+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/55/IMG_20211019_181413.jpg" alt="" />
                    Die nächsten Monate machte ich mir um mein Gewicht keine großen Gedanken.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/55/IMG_20211019_181413.jpg" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Die nächsten Monate machte ich mir um mein Gewicht keine großen Gedanken. Andere Dinge hatten Priorität. Als mein Kind 10 Monate als war, beschloss ich, dass sich etwas ändern muss in meinem Leben. Zufälligerweise dann fast zeitgleich begann ich im Januar 2019 mit einer Therapie, um die traumatische Geburt zu verarbeiten, und startete meinen Abnehmweg, der bis heute geht. Nie hätte ich damals gedacht, wie weit ich es mal schaffen würde. Angetrieben von dem Gedanken an ein zweites Kind und dass ich nicht mir die Schuld geben möchte, sollte in der Schwangerschaft wieder etwas schief laufen, wollte ich es wenigstens versuchen abzunehmen und auf einen halbwegs annehmbaren BMI und raus aus dem Adipositas-Bereich zu kommen. Definitiv wollte ich nicht mehr mit einem Übergewicht in eine Schwangerschaft starten. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich begann damit meinen Süßigkeitenkonsum zu reduzieren bzw. gar keine Süßwaren mehr daheim zu haben. Mit einem Mann, der leidenschaftlich gerne isst und immer wieder gerne neue Lebensmittel probiert und auch nicht einfach so am Süßigkeiten-Regal vorbeigehen kann, ist das echt schwer. Schnell war der Einbauschrank direkt unter der Küchendecke, zu dem ich nur über umständliches Klettern gelange, zu seinem Lager auserkoren worden. Tatsächlich vergaß ich ab und an sogar diesen Schrank und kletterte nur im äußersten Notfall dort hinauf. Immer mehr achtete ich aufs Essen und begann noch mehr Gemüse zu kochen. Motiviert hat mich zusätzlich mein Kind, das ja auch so langsam mit der Beikost angefangen hatte und dem ich ein gutes Vorbild sein wollte. Außerdem wollte ich sichergehen, dass immer gesundes Essen für uns auf dem Tisch steht. Ab und zu ging ich zusätzlich spazieren. Aber nicht so, dass es erwähnenswert wäre. Erst im Spätsommer 2019 begann ich, immer mehr Laufeinheiten (Walken, schnelles Gehen, sowas in die Richtung, total unprofessionell, ohne extra Sportklamotten, ohne Stöcke) pro Woche unterzubringen. Die ersten Kilos purzelten schnell und auch mein Hausarzt war begeistert. Ich wagte es kaum, mich richtig zu freuen - nahm ich doch früher auch schon hin und wieder 3-4 kg ab und auch schnell wieder zu. Doch seltsamerweise gab es diesmal kein Zurück. Es ging immer so weiter. </span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Urlaub gebucht</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/urlaub-gebucht/"/>
        <id>https://zartijenni.de/urlaub-gebucht/</id>
            <category term="Reisewelt"/>

        <updated>2021-11-01T08:42:32+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Nachdem klar ist, dass das Thema mit dem Wohnwagen/Wohnmobil noch etwas dauern&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Nachdem klar ist, dass das Thema mit dem Wohnwagen/Wohnmobil noch etwas dauern wird, weil wir bis heute noch keine Fahrstunden machen konnten und daher - zumindest im ersten Halbjahr 2022 - wohl eher keine längere Reise mobil in Aussicht ist, haben wir uns nun entschlossen endlich wieder einen Urlaub am Meer zu buchen. Der letzte war immerhin im Mai 2019...meine Sehnsucht nach der Ostsee ist gewaltig. Wir dachten hin, wir dachten her...wieder in den altbewährten Ort, der sich wie Heimat anfühlt oder neue Wege einschlagen. Neue Straßen und neue Landschaften kennenlernen, die wir sowieso auch auf Reisen bestaunen wollten. Der Plan ist, jetzt schon die ungefähre Route zum eigentlichen Ziel abzufahren. So können wir Vor- und Nachteile auskundschaften und uns vorbereiten während wir gleichzeitig urlauben. Lange Zeit hat es uns schon in den Osten Deutschlands gezogen und schaut man sich abends oder sonntags so durch Google Maps, findet man allerlei, was entdeckt werden soll. Und so führt uns die Reise in den Urlaub 2022 über den Osten Deutschlands - mit Zwischenstopp in Potsdam - nach Rügen! Wir freuen uns riesig!    </span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Fußball</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/fussball/"/>
        <id>https://zartijenni.de/fussball/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Neurodiversität"/>

        <updated>2021-10-14T22:13:56+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Wow. Da bin ich also mal wieder. Ich. In meinem jetzigen Zustand.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Wow. Da bin ich also mal wieder. Ich. In meinem jetzigen Zustand. Im Stadion. Wie lange ist das nun wohl schon her? Nicht das riesige Stadion. Aber immerhin ein Live-Fußball-Spiel. Und nah am Geschehen. Klein und gemütlich. Natürlich hab ich mir im Vorfeld Gedanken gemacht. Wie verkrafte ich das alles? Nach mehreren Vorfällen dieses Jahr konnte ich mir mich noch gar nicht richtig bei einem Fußballspiel vorstellen. Viele Menschen. Viel Stimmengewirr. Musik. Gerüche. Und dann noch mit Kleinkind. Ich war reichlich nervös und zu allem Überfluss fühlte ich mich am großen Tag körperlich rein gar nicht wohl. Mir war nach daheim bleiben. Doch ich kämpfte mich durch. Und was soll ich sagen? Es hat sich gelohnt - trotz aller Schmerzen und allen Unwohlseins. Die Konzentration auf das Spiel und das Verfolgen des Balls ließen mich so gut fokussieren, dass ich das Stimmengewirr nur wie ein Gemurmel wahrnahm. Des Weiteren stand ich im Schatten und war an der frischen Luft. Es passte also soweit. Dass ich einen kleinen Helfer in der Jackentasche hatte wusste ja keiner. Und die Sonne - die war zwar schön, aber sie hätte ruhig ein bisschen weniger hell scheinen können ... ;-)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Die Nahbarkeit des Unendlichen</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/die-nahbarkeit-des-unendlichen/"/>
        <id>https://zartijenni.de/die-nahbarkeit-des-unendlichen/</id>
            <category term="Gastbeiträge"/>

        <updated>2021-10-13T01:55:54+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/52/AdobeStock_316428711-2.jpeg" alt="" />
                    Ich mag den Begriff “Weltall”. Es bringt das Große/Weite (All) und dennoch&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/52/AdobeStock_316428711-2.jpeg" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Ich mag den Begriff “Weltall”. Es bringt das Große/Weite (All) und dennoch das uns unmittelbar umgebende, mikroskopisch Kleine (Welt) so schön auf den Punkt - obwohl es ja “nur” eine Übersetzung der Begriffe Universum (gesamt) und Kosmos (Ordnung) ist. Diesen Akt der pragmatischen, puren, direkten und unbefangenen Begriffskreierung findet man auch häufig bei Kindern wieder. Und das Schöne ist ja, dass man sie sofort versteht; das Lebendige in der Sprache sozusagen vor eigenen Augen erlebbar wird! Da wird dann eben mit der Schere geschert oder mit der Glocke gedongelt. Eine Tür ist auf, mehrere Türs sind aufen. Manchmal ist das Übers-10-Ecken-Denken eben gar nicht notwendig und das Einfache bedeutungsvoll genug.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Über die Jahre verliert sich dann diese Geradlinigkeit etwas und man verfällt ins Meta-Ebenen-Chaos und denkt viel vieeeeel zu kompliziert.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">So ist das dann auch beim Weltall, das uns im Alltag zu abstrakt vorkommt und wir uns damit gar nicht mehr richtig beschäftigen. So ist auch nicht schwer zu erklären, warum Kinder viel interessierter am Weltall sind. Sie finden durch ihre Direktheit weitaus einfacher Bezug zur förmlich lähmenden Unendlichkeit, gerade weil sie diese auch nicht wie Erwachsene totdenken müssen. (Anm.: Und ja, mir ist bewusst, dass Kinder heutzutage bei der Berufswahl lieber zum Influencenden statt Astronauten tendieren, das schmälert dennoch nicht ihre große Faszination für das Weltall.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jedenfalls muss das gar nicht so einseitig sein. Lässt man seinen Blick unachtsam am Weltall vorbeischweifen, entgeht einem ein unglaublicher Einblick in sich selbst - quasi eine bewusstseinserweiternde Erfahrung. Denn wir sind unmittelbar mit dem Weltall verbunden. Was sich mal wieder nur sehr metaphorisch liest, ist in Wahrheit wortwörtlich zu nehmen. Wir bestehen nämlich wirklich hauptsächlich aus Atomen, die aus vor Milliarden von Jahren explodierten Sternen stammen! Das heißt z.B. auch, dass in unserem linken Auge unzählige Sternenatome stecken, die aus vollkommen unterschiedlichen Sternen hervorgingen, wie die in unserem rechten Auge. Damit wir existieren können, mussten also erst unzählige Sterne sterben! Wobei bei dieser theatralischen Beschreibung natürlich sehr viel Metaphorik und Pathos mitschwingt, kann man sich dennoch eventuell ein kleines, wehmütiges Tränchen nicht verkneifen. Ich finde jedenfalls die Intimität, mit der wir auf das Weltall blicken können, ziemlich ergreifend. Diese unfassbare Endlosigkeit des Weltalls destilliert in einem selbst wiederzufinden und durch sich selbst das Weltall so nahbar zu machen, zeigt wiederum wie unkompliziert das scheinbar viel zu komplizierte Weltall zu sein scheint.</span></p>
<p>Das Schöne ist, dass wir durch diese Beobachtung selbst Rückschlüsse daraus ziehen können, wie wir uns in dieser überwältigenden Unendlichkeit einordnen und darin navigieren können. Das Bedeutende in der Einfachheit sehen, die Nahbarkeit des Unendlichen hilft uns dabei.</p>
<p>Zur Inspiration:</p>
<figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/Tkn1SC92ylM" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kommunikation</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/kommunikation/"/>
        <id>https://zartijenni.de/kommunikation/</id>
            <category term="GfK - Gewaltfreie Kommunikation"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-10-14T22:01:17+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/51/DSC03626.JPG" alt="" />
                    “Wo gehst du hin?” - “Ich komme doch gleich wieder!” “Wo warst&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/51/DSC03626.JPG" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">“Wo gehst du hin?” - “Ich komme doch gleich wieder!”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Wo warst du?” - “Ich bin doch schon wieder da!”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Wo gehst du denn jetzt hin?” - “Ich komme wieder. Keine Sorge!”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Wo bist du gewesen?” - “Ich bin doch jetzt wieder da!”</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Spielst du mit mir?” - “Ja, warte. Gleich.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Liest du mir was vor?” - “Ja, nachher.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Baust du mit mir die Kugelbahn auf?” - “Warte einen Moment!”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Schubst du mich auf der Schaukel an?” - “Warte kurz noch.”</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Mama, gibst du mir das da?” - “Was genau meinst du?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wenn ich etwas nicht ausstehen kann, dann nicht eindeutige Kommunikation! Oben genannte Sätze habe ich alle schonmal in den verschiedensten Situationen erlebt und sie sind mir aufgefallen und hängen geblieben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bei den Wo-Fragen hätte ich mir für dich gewünscht, dass sie dir konkreter beantwortet werden statt dich - gut gemeint - beruhigen zu wollen. Du hast genau gefragt, wo die Person hingeht oder wo die Person war. Anstatt zu beschwichtigen, weil man meint du wärst traurig gewesen, hätte man dir auch einfach direkt auf die Frage antworten können: “Ich war beim Bäcker!”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beim Vertrösten, weil man im Moment keine Zeit oder Möglichkeit hat, hätte man dir gegenüber auch genauer werden können. Was willst du mit “gleich, kurz, nachher oder Moment” anfangen? Das sind alles ungenaue Angaben. “Ich mache xy fertig, dann komme ich zu dir.” oder “Ich spreche mit xy noch zu Ende, dann komm ich zur Schaukel.” “Ich koche fertig/gehe Pipi machen…, dann…” Das sind zwar immer noch keine genauen Zeitangaben, aber als Kleinkind kannst damit auch noch nicht viel anfangen, aber zumindest ist die Antwort etwas konkreter. Du weißt dann: Ok, erst macht Mama das eine, dann kommt sie zu mir! (Und nicht vergessen, das Versprechen auch einzulösen und nicht auf dem Weg noch schnell die Wäsche machen oder die Spülmaschine ausräumen ;-) )</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vorleben hilft viel! Auch für einen selbst ist es hilfreich auf richtige Kommunikation zu achten, denn dann ist man achtsamer, wenn das Kind nach “das da” fragt...und man kann es ebenso bitten genauer zu beschreiben, was es meint oder gar “das da” bei Namen zu nennen.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kommunikation, Leute! So hilfreich!</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mental Load</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/mental-load/"/>
        <id>https://zartijenni.de/mental-load/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-10-11T10:56:24+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/50/DSC03546.JPG" alt="" />
                    Was ist denn das? Mit Mental Load ist vor allem die Belastung,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/50/DSC03546.JPG" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Was ist denn das? </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mit Mental Load ist vor allem die Belastung, die durch das Organisieren von (Alltags)aufgaben (Haushaltsorganisation inkl. Sauberhalten, Aufräumen, Ordnung halten, Wäsche sortieren, waschen, trocknen und wieder sortieren, Kochen, Vorkochen oder Bestellen (wenn ja, was und wo) und die Menge der Lebensmittel und Hygieneartikel im Blick behalten sowie Einkaufslisten schreiben und wissen, was es in welchem Laden gibt, Kinderbetreuung- und begleitung, Terminorganisation, also diverse Termine ausmachen, koordinieren und einhalten, das Merken von Namen diverser Freunde der Kinder, derer Geschwister und am besten noch Cousinen, den Überblick zu behalten über die Anzahl an langen Kinderhosen, noch passenden Mützen und intakten Matschhosen...) entsteht, die oft als nicht der Rede wert erachtet und empfunden werden und daher oftmals unsichtbar sind bzw. von anderen als “erledigt” gelten, ohne den mentalen Aufwand dahinter zu sehen, der die Bewältigung der Aufgaben mit sich gebracht hat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich denke, Mental Load gibt es in jedem Lebensbereich. Ich schreibe aus meiner Sicht als Elternteil, insbesondere als Mama, da ich nunmal Mama bin. Über Mental Load in der Elternschaft neben der Care Arbeit und anderen Dingen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lange Zeit kannte ich den Begriff nicht, aber die Bedeutung dahinter. Wie oft fallen Sätze - nicht nur bei uns, sondern in vielen Familien - wie: “Keiner sieht, was ich mache.” “Ich bin abends müde und erschöpft und weiß nicht warum.” “Man sieht gar nicht, dass ich was gemacht habe.” “Keiner wertschätzt was ich mache.” “In meinem Kopf dreht sich alles.” “Ich muss ich mich um alles kümmern.” “Keiner macht hier etwas.” usw.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Die Generationen vor uns haben es uns größtenteils so vorgelebt. Ein Elternteil - meistens die Mutter - hat sich um die Kinder, den gesamten Haushalt, das Essen, das Einkaufen, um Arzttermine und Urlaubsplanungen und -buchungen sowie um die Finanzen gekümmert. Hat das Baby genug Windeln, Essen und Trinken? Haben wir Medizin für den Notfall daheim und ist der nächste U-Termin schon ausgemacht? Hat das Kind Essen für den Kindergarten, die Schule, mittags daheim? Hat es genug passende Kleidung? Ist genügend Sonnencreme da und sind alle Sandspielsachen sowie die Kleidung für Kindergarten und Schule beschriftet? Zusätzlich kamen noch die Versorgungen der eigenen Eltern oder anderer Angehöriger dazu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jetzt ist es für unsere Generation neu, schwierig und ungewohnt, anders leben zu wollen. Wir sind uns dessen bewusst, dass wir etwas ändern wollen und müssen. Denn Mental Load kann eine große, nicht zu unterschätzende Belastung darstellen. Die Umsetzung liegt an und in uns, der Kommunikation untereinander und dem Willen es unseren Kindern anders vorleben zu wollen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Für manche ist Mental Load kein großes Problem. Für manche - und das sieht man ihnen von außen nicht unbedingt an und kann es daher eventuell nicht nachvollziehen - bedeutet Mental Load eine große Belastung, die nicht selten gesundheitlichen Auswirkungen mit sich bringt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wenn es die Möglichkeit gibt - und ich weiß, das ist nicht überall der Fall, aber Überlegungen sind manchmal lohnenswert - dann bezieht das andere Elternteil, Großeltern, Tanten, Onkel, Leihgroßeltern, Nachbarn oder einen Babysitter mit in euren Alltag und euer Leben ein. Je größer das Netzwerk umso besser. Für euch. Für dich.</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Urlaub vorbei</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/urlaub-vorbei/"/>
        <id>https://zartijenni.de/urlaub-vorbei/</id>
            <category term="Reisewelt"/>

        <updated>2021-10-11T10:57:19+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/49/DSC03022.JPG" alt="" />
                    Und da ist er nun vorbei. Der wunderschöne Urlaub. Tolle Erinnerungen an&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/49/DSC03022.JPG" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Und da ist er nun vorbei. Der wunderschöne Urlaub. Tolle Erinnerungen an liebe Menschen und tolle Unternehmungen nehme ich mit nach Hause. Nach anfangs kühlem und feuchtem Herbstwetter gab es eine Wendung, so dass wir einige Tage Sonnenschein, blauen Himmel und Temperaturen von 20 - 25 Grad hatten. Wir lernten neue Orte kennen, begegneten interessanten Tieren und verbrachten Zeit mit Lieblingsmenschen und einem Lieblingshund. Wir waren in belebten Orten und verzogen uns auch mal in den Wald zur absoluten Ruhe. Wir shoppten und spazierten und genossen die Zeit als Familie. Für uns gibt es nichts schöneres als zusammen viel Zeit zu verbringen. Manchmal nur zu sein, manchmal Alltags-Dinge zu machen und manchmal tolle Ausflüge zu erleben. Natürlich bleiben die ein oder anderen Wehwehchen nicht aus, aber man kann es sich so schön wie möglich machen. Wir haben die Zeit jedenfalls sehr genossen und können es kaum abwarten bald wieder das schöne Saarland zu bereisen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mein Abnehm-Weg Teil 2</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/mein-abnehmweg-teil-2/"/>
        <id>https://zartijenni.de/mein-abnehmweg-teil-2/</id>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-11-16T09:28:14+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/48/DSC03218.JPG" alt="" />
                    Soweit ich mich erinnern kann, war ich immer normal-schlank bis ich richtig&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/48/DSC03218.JPG" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Soweit ich mich erinnern kann, war ich immer normal-schlank bis ich richtig in der Arbeitswelt ankam mit Anfang 20. Als Ausgleich zum Büro-Job, ging ich leidenschaftlich gerne tanzen. Das konnte ich machen bis ich 24 war. Dann bekam ich einen Bandscheibenvorfall, konnte nicht mehr tanzen geschweige denn mich sonst viel bewegen. Spazieren nur unter allergrößter Mühe. Das war 2010. Allein in 2011 nahm ich dann an die 7 kg zu. Mein ungesundes Essverhalten - ohne jegliche Bewegung - machte sich bemerkbar. Kleidung passte mir nicht mehr - ich wurde frustrierter. Durch den Frust aß ich mehr - vor allem Backwaren und Schokorosinen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mit den Jahren nahm ich immer mehr zu. Wann wieviel und wieviel wann, kann ich nicht mehr sagen. Ab und an nahm ich tatsächlicher 3-4 kg ab, aber zu mehr hat es nie gereicht. Ich weiß noch, dass ich 2015 einen Krankenhausaufenthalt hatte und danach 6 kg weniger wog und mich sehr freute. Im Alltag wieder angekommen, waren diese 6 kg sodann auch wieder drauf. Für die Hochzeit 2017 wollte ich abnehmen. Zwischen Antrag und Hochzeitstag waren aber nur 5 Monate Abstand. Großartiges Abnehmen war ich hier Fehlanzeige. Nun gut zumindest bevor ich schwanger werde, möchte ich ein paar Kilo Gewicht verloren haben - dachte ich und wurde prompt kurz nach der Hochzeit mit diesem wunderbaren Kind gesegnet. So ging ich also mit Übergewicht in diese Schwangerschaft. Jedes kg mehr in dieser Schwangerschaft machte mir an und für sich nichts aus. Ich schaffte es positiv zu bleiben und sagte mir, da wächst ein Mensch in dir und es ist zum jetzigen Zeitpunkt völlig egal wieviel du zunimmst. Nach der Geburt sieht man dann weiter. Meiner Frauenärztin machte meine regelmäßig zu hohe Gewichtszunahme aber etwas aus und sie kritisierte mich und meinte, ich wüsste ja sicher selbst wo das herkomme. Ich solle doch bitte mal auf mein Essverhalten achtgeben. Mir war aber gar nicht klar, wo das Problem lag. Nach meinem Empfinden stopfte ich die Kalorien jetzt nicht übermäßig in mich rein. Nach der Geburt war ich dann schlauer: Ich hatte ein HELLP-Syndrom und eine Präeklampsie entwickelt und sehr wahrscheinlich stand beides auch in Zusammenhang mit meiner starken Gewichtszunahme. 20 kg waren es insgesamt. Mein Gewicht um den Geburtszeitraum und die Tage danach war das höchste, das ich je hatte. Ich fühlte mich wie eine Elefantendame, nur nicht ganz so süß und grazil. Ich fühlte mich ohnmächtig und absolut nicht wohl. Die ersten Tage war das wohl vor allem noch den Wassereinlagerungen vom HELLP-Syndrom geschuldet - Beine, Füße, Hände und Gesicht waren stark angeschwollen. Ich fühlte mich extrem unwohl.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ein Jahr Unterschied</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/ein-jahr-unterschied/"/>
        <id>https://zartijenni.de/ein-jahr-unterschied/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-09-20T20:55:47+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Was ein Jahr so alles ausmachen kann...erst dachte ich, du erinnerst dich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Was ein Jahr so alles ausmachen kann...erst dachte ich, du erinnerst dich sicher an nichts, Der Stadtname hat dir nichts gesagt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Als wir ankamen jedoch...zeigtest du mir die verschiedenen Räume in der Ferienwohnung. Dieses Jahr warst du noch viel interessierter an allem. Was ist dieses? Was ist jenes? Du plapperst am laufenden Band. Trotz dass du dich erinnerst, meinst du: “Die Arbeiter haben ein neues Haus für uns gebaut.” Ich denke, dich verwirrt die ganze Situation. Du denkst, das sei unsere neue Wohnung, unser neues Heim. Du lernst gerade erst richtig, was "Urlaub” bedeutet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Du redest um einiges mehr als vor einem Jahr. Um genau zu sein, sprichst du dieses Jahr richtig. Mit allem drum und dran. Letztes Jahr höchstens Zwei- oder Dreiwortsätze. Heute Aussagen, Fragen, Erklärungen. Es ist ein Traum diesen Unterschied wahrzunehmen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Auf dem Spielplatz erklärst du mir ganz plötzlich: “Hier war ich mit Papa schon einmal. Und du bist dann gekommen und hast mir was leckeres mitgebracht.” Bäm. Ich bin sprachlos. Ganz genau. Genau hier habt ihr gespielt und getobt während ich kurz einkaufen ging. Und ich hab dir vom Einkaufen was zu Essen mitgebracht. Wahnsinn, dass du dich erinnerst. Du kannst dich jetzt also definitiv an Dinge erinnern, die knapp über ein Jahr her sind. Ich bin echt erstaunt. Was ein Jahr so alles ausmachen kann.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mein Abnehm-Weg Teil 1</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/mein-abnehm-weg-teil-1/"/>
        <id>https://zartijenni.de/mein-abnehm-weg-teil-1/</id>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2021-11-16T09:24:41+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/46/IMG_20211024_152006.jpg" alt="" />
                    Immer wieder werde ich gefragt wie ich “das mit dem Abnehmen” denn&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/46/IMG_20211024_152006.jpg" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Immer wieder werde ich gefragt wie ich “das mit dem Abnehmen” denn hinbekommen hätte... Anfangs wusste ich oft keine richtige Antwort darauf. Konnte ich es mir doch selbst nur schwer erklären. Ja, klar, ich hatte schon vor abzunehmen. So, 10-15 Kg, wären schon toll, dachte ich. Aber ich hätte es nicht für möglich gehalten, dass ich es wirklich wirklich schaffe, ohne Rückfälle. Und hätte mir vorher jemand gesagt, dass ich sogar mehr als 15 kg Gewicht verlieren werde, hätte ich es nicht geglaubt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich hole ein bisschen aus. Die ersten Gedanken über mein Aussehen machte ich mir mit ca. 11 Jahren. Ich war körperlich leicht frühreif und interessierte mich für Jungs. Ich achtete auf meinen Kleidungsstil und meine Frisur. Was mich seit der Kindheit allerdings begleitete, war der Gedanke an meine Waden. Mir passten grundsätzlich keine Winterstiefel und Oma, Eltern und ich verzweifelten regelmäßig am Schuhkauf. Ein Kraftakt, der seinesgleichen sucht und ein Ereignis, das eigentlich schön sein sollte, endete immer im Drama. Der Glaubenssatz, dass meine Waden einfach zu stramm und kräftig seien und ich daher keine passenden Stiefel fand, verfolgte mich bis in meine 30er...</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
