<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>zarti_jenni - Die bunte Welt der Jennifer</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2023-04-12T11:35:59+02:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Lange nicht gesehen - so viel passiert</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/lange-nicht-gesehen-so-viel-passiert/"/>
        <id>https://zartijenni.de/lange-nicht-gesehen-so-viel-passiert/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:34:50+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Über 2 Jahre haben wir uns nicht mehr gesehen. Wo ist die Zeit geblieben? So viel passiert. Ich habe mich beruflich weiterentwickelt. Dein Enkel hat eine Brille bekommen. (Gescheiterte) Kindergarteneingewöhnung. Dein Schwiegersohn hatte Corona. Ich hatte einen Zusammenbruch inklusive Panikattacken. Dann hatte ich auch Corona.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Über 2 Jahre haben wir uns nicht mehr gesehen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wo ist die Zeit geblieben?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">So viel passiert.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich habe mich beruflich weiterentwickelt. Dein Enkel hat eine Brille bekommen. (Gescheiterte) Kindergarteneingewöhnung. Dein Schwiegersohn hatte Corona. Ich hatte einen Zusammenbruch inklusive Panikattacken. Dann hatte ich auch Corona. Ich bekam eine Brille. Wir haben einen Kurzurlaub mit einem Wohnmobil gemacht. Dein Schwiegersohn hat sich einen Kreuzbandriss zugezogen, musste operiert werden und war ein paar Tage im Krankenhaus. Wir haben das erste Mal Urlaub auf Rügen gemacht und im selben Jahr in Niendorf. Und schließlich sind wir einfach an die Ostsee umgezogen. Kannst du das glauben? Warum bist du eigentlich nicht wie geplant vor uns dort gewesen? Du hättest deine Freude daran, deinen Enkel an unserer geliebten Ostsee aufwachsen zu sehen. Wir haben prima Anschluss gefunden und ganz wunderbare Menschen und Tiere kennengelernt. Dein Enkel hat seine Plapper-Fähigkeiten ausgebaut, stellt die tollsten Fragen und sagt die kuriosesten Dinge. Er rechnet, sieht und liest überall Zahlen und Buchstaben und will die Bedeutung jedes Schildes wissen. Ich habe ein Buch veröffentlicht und schreibe bereits am nächsten. Dein Enkel hat beschlossen, nun auch ein Buch schreiben zu wollen und hat mir schon seine erste Geschichte diktiert. Und zwischen all diesen Dingen ist eigentlich noch viel viel mehr passiert. Tagtäglich passieren jede Menge Erlebnisse, die ich zum einen gerade gar nicht auf dem Schirm habe oder die alle gar nicht hier Platz hätten.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">So viel ist passiert. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wo ist die Zeit geblieben?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Über 2 Jahre haben wir uns nicht mehr gesehen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ostersonntag</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/ostersonntag/"/>
        <id>https://zartijenni.de/ostersonntag/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:33:42+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ostern. Ostersonntag. Ich verbinde viel mit diesem Tag. Als Kind habe Ostern oft im Urlaub - meist auf Bauernhöfen im Allgäu - verbracht und dort lagen erstaunlicherweise auf Wiesen und Spielplätzen Eier und Süßigkeiten. Manchmal waren wir an Ostern auch bei meiner Oma oder genossen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Ostern. Ostersonntag. Ich verbinde viel mit diesem Tag.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Als Kind habe Ostern oft im Urlaub - meist auf Bauernhöfen im Allgäu - verbracht und dort lagen erstaunlicherweise auf Wiesen und Spielplätzen Eier und Süßigkeiten.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Manchmal waren wir an Ostern auch bei meiner Oma oder genossen es einfach, daheim zu sein.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Als junge Erwachsene konnte ich mit Ostern nicht mehr viel anfangen und habe die Tage meist mit Freunden bei einem Picknick verbracht. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Als Mama konnte ich an einem Ostersonntag mein Neugeborenes endlich aus der Klinik mitnehmen und durfte ihm sein Zuhause zeigen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">An einem Ostersonntag hab ich meine Mama das letzte Mal gesehen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Das letztjährige Ostern hab ich mit meiner eigenen Familie bei einem Urlaub auf dem Bauernhof im schwäbisch-fränkischen Wald verbracht. Dort waren dann auch erstaunlicherweise sowohl ein Nest vor unserer Tür als auch Eier auf der Bauernhofwiese.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Das diesjährige Ostern verbringe ich das erste Mal in meinem Leben an der Ostsee. Ich bin gespannt und freue mich. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ostern. Ostersonntag. Ich verbinde wirklich viel mit diesem Tag.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Haare geschnitten</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/haare-geschnitten/"/>
        <id>https://zartijenni.de/haare-geschnitten/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:32:44+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Hallo, Gesellschaft. Da hast du’s! Du hast es geschafft. Mein Kind hat sich diese Woche die Schere geschnappt und die Haare selbst geschnitten. Es hatte genug davon, vermehrt als Mädchen bezeichnet zu werden und wollte, dass jeder erkennt, dass es ein Junge ist. Ich war&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Hallo, Gesellschaft. Da hast du’s! Du hast es geschafft.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mein Kind hat sich diese Woche die Schere geschnappt und die Haare selbst geschnitten. Es hatte genug davon, vermehrt als Mädchen bezeichnet zu werden und wollte, dass jeder erkennt, dass es ein Junge ist. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich war getroffen. Wie genervt kann ein Kind sein, wenn es innerhalb kürzester Zeit mehrmals als Mädchen betitelt wird und sich daraufhin erklären muss? Weil es das Bedürfnis hat, es richtig stellen zu müssen. Wie tief drin in den Gehirnen steckt eigentlich diese Vorstellung, inwieweit Haarlängen etwas mit der Geschlechterzuordnung zu tun haben? Welche Macht hat die Gesellschaft, wenn alle Worte von uns Eltern und Beispiele (feminine Personen mit kurzen Haaren, maskuline Personen mit langen Haaren usw.) scheinbar nichts helfen? Wir können es nur wieder und wieder versuchen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Farben sind für alle da. Kleidung ist für alle da. Frisuren sind für alle da…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es bleibt unser Mantra! Ich bin fest entschlossen. Ich will etwas verändern. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bitte fangt endlich an, die jungen Menschen als Kind zu bezeichnen, hellhörig zu sein, wie die Eltern es bezeichnen oder einfach nachzufragen…und seid somit auch Vorbilder für eure Kinder…denn, wenn selbst Jungs mit langen Haaren in anderen Jungs mit langen Haaren automatisch ein Mädchen sehen…ich denke, da muss sich noch viel ändern in unserer Gesellschaft.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Denn lange Haare machen noch längst kein Mädchen aus einem Menschen!</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Umzugsgeschichten Teil 17 - 6 Monate in der Wahlheimat</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-17-6-monate-in-der-wahlheimat/"/>
        <id>https://zartijenni.de/umzugsgeschichten-teil-17-6-monate-in-der-wahlheimat/</id>
            <category term="Umzug"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:30:59+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Erinnert ihr euch an unseren Umzug? An meine Geschichte davor, danach und an den Umzugstag selbst? Könnt ihr euch vorstellen, dass der Umzug nun auf den Tag genau 6 Monate her ist? Ein halbes Jahr sind wir bereits in unserer Wahlheimat! Zwischenzeitlich sind sowohl Herbst&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Erinnert ihr euch an unseren Umzug? An meine Geschichte davor, danach und an den Umzugstag selbst? Könnt ihr euch vorstellen, dass der Umzug nun auf den Tag genau 6 Monate her ist? Ein halbes Jahr sind wir bereits in unserer Wahlheimat!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwischenzeitlich sind sowohl Herbst als auch Winter vorüber und der Frühling hat begonnen. Überall fängt es an zu blühen. Die Vögel zwitschern. Die Eisdielen haben geöffnet. Und es ist abends lange hell.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wir sind dankbar für alle wertvollen Begegnungen, die wir im letzten halben Jahr machen durften, egal ob mit Mensch oder Tier. Ich liebe den absolut tollen Austausch und die Kinderfreundlichkeit hier.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was der letzte Monat so gebracht hat? Nun, neben der Pflege unserer neuen Kontakte, haben wir weiterhin tolle Fleckchen Erde entdecken dürfen. Und sind jedes Mal wieder aufs Neue begeistert, wie schön es hier ist. Wir sind weiterhin Hühner-Sitter und auch als Hunde-Sitter haben wir uns bereits erprobt. Außerdem habe ich im letzten Monat mein erstes Buch veröffentlicht und meine Aktivitäten auf diversen Social Media Kanälen intensiviert. Der Knoten dafür hat sich bei mir endlich gelöst und ich weiß jetzt, dass ich mich verstärkt auf das Schreiben und Fotografieren/Filmen fokussieren möchte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nun hat der April begonnen und geht es volle Kanne in Richtung „Achtung, überlege wohin du gehst und was du wann tust, weil die Touristen überall auftauchen.“ Aber hej, auch das kriegen wir gehändelt. Wir wissen ja, worauf wir uns eingelassen haben. Und die Touristen sind wichtig für die Wirtschaft.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Weitere Geschichten über unseren Umzug und unsere neue Heimat wird es im Übrigen in meinem nächsten Buch geben.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;"><br><br></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>04.04. - Das letzte Mal - für immer</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/0404-das-letzte-mal-fuer-immer/"/>
        <id>https://zartijenni.de/0404-das-letzte-mal-fuer-immer/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:35:02+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Am 04.04.2021 habe ich dich das letzte Mal gesehen. Das wusste ich aber nicht. Sonst hätte ich... ... dich noch fester umarmt. ...dir noch mehr Küsschen gegeben. ...ein letztes gemeinsames Foto gemacht. ...dir tausend Mal mehr gesagt, wie lieb ich dich hab ...dich ganz festgehalten&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Am 04.04.2021 habe ich dich das letzte Mal gesehen. Das wusste ich aber nicht.<br><br>Sonst hätte ich...<br><br>... dich noch fester umarmt.<br>...dir noch mehr Küsschen gegeben.<br>...ein letztes gemeinsames Foto gemacht.<br>...dir tausend Mal mehr gesagt, wie lieb ich dich hab<br>...dich ganz festgehalten und nie mehr losgelassen...<br><br>...dann wärst du jetzt noch hier...</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Weltautismustag</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/weltautismustag/"/>
        <id>https://zartijenni.de/weltautismustag/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:35:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Was ich mir nicht nur heute wünsche...aber nehmen wir den Tag mal, um es abermals in die Welt zu tragen... Ich wünsche mir mehr Akzeptanz Toleranz Annahme Barrierefreiheit Aufklärung Ich wünsche mir keine Verurteilungen Beurteilungen Fremddiagnosen Klischees in den Medien Worte, die mir den Autismus&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Was ich mir nicht nur heute wünsche...aber nehmen wir den Tag mal, um es abermals in die Welt zu tragen...<br><br>Ich wünsche mir<br><br>mehr<br><br>Akzeptanz<br>Toleranz<br>Annahme<br>Barrierefreiheit<br>Aufklärung<br><br>Ich wünsche mir<br><br>keine<br><br>Verurteilungen<br>Beurteilungen<br>Fremddiagnosen<br>Klischees in den Medien<br>Worte, die mir den Autismus absprechen<br><br>Lasst uns den Tag nutzen, der Welt unsere Welt zu zeigen. Unsere Einzigartigkeit in der Vielfalt. Dass wir keinen Klischees entsprechen, sondern gesehen werden wollen, wie wir sind. Nämlich jeder anders. Dafür brauchen wir Annahme und Akzeptanz und niemand, der verurteilt oder uns unsere Art des Seins absprechen will.<br><br>Kein<br><br>"Du siehst gar nicht so aus."<br>"Du? Nein, du bist sicher nicht autistisch."<br>"Du solltest mehr entspannen."<br>"Wir sind doch alle irgendwie so."<br>"Du bist so empfindlich."<br>"Lach doch mal."<br>"Zieh nicht immer ne Schnute."<br><br>Wir brauchen Barrierefreiheit. Unsere Barrieren sind nicht immer offensichtlich und sichtbar. Doch wenn ihr Augen, Ohren und Herz öffnet, könnt ihr sie erkennen.<br><br>Mehr<br><br>"Ich höre dir zu."<br>"Ich sehe dich."<br>"Ich nehme dich an wie du bist."<br>"Wie kann ich dir helfen?"<br>"Klar, zieh dich zurück, wenn du es brauchst."<br>"Wo triffst du dich am liebsten?"<br>"Ich kenne xy zwar nicht, aber wenn du sagst du fühlst dich so, dann wird das so sein!'<br>"Du kennst dich selbst am besten."</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Trauer darf ewig</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/trauer-darf-ewig/"/>
        <id>https://zartijenni.de/trauer-darf-ewig/</id>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:35:33+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Trauer darf ewig dauern. Trauer dauert ewig. Sie ist mal mehr, mal weniger. Vielleicht ein paar Stunden auch gar nicht anwesend, um dann ganz plötzlich mit aller Heftigkeit dich zu überrollen. Dir sagt jemand: “Nun ist aber auch mal gut.” “Irgendwann ist die Trauer auch&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><br>Trauer darf ewig dauern. Trauer dauert ewig. Sie ist mal mehr, mal weniger. Vielleicht ein paar Stunden auch gar nicht anwesend, um dann ganz plötzlich mit aller Heftigkeit dich zu überrollen.<br><br>Dir sagt jemand: “Nun ist aber auch mal gut.” “Irgendwann ist die Trauer auch mal vorbei!” “Wer nach 20 Jahren noch trauert, mit dem stimmt was nicht.”<br><br>Nein, alles stimmt. Alles ist und darf sein. Egal nach wie langer Zeit.<br><br>Du kannst lachen und gleichzeitig traurig sein. Du kannst fröhlich sein und im nächsten Moment weinen. Du kannst furchtbar traurig sein und in derselben Stunde noch ausgelassen durch den Raum tanzen.<br><br>Trauer fragt nicht nach Ort oder Datum.<br><br>Trauer fragt nicht nach der Zeit.<br><br>Trauer darf ewig.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Grenzüberschreitung, Wut und Schuldumkehr</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/grenzueberschreitung-wut-und-schuldumkehr/"/>
        <id>https://zartijenni.de/grenzueberschreitung-wut-und-schuldumkehr/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:35:49+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Wir sind im Shopping Center und bummeln. Der Mensch kommt mit einem anderen Menschen an seiner Seite auf uns zu und bewegt sich mit einem Grinsen genau in deine Richtung. Du läufst hinter mir mit deinem Papa neben dir. Ich habe ein schlechtes Gefühl im&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Wir sind im Shopping Center und bummeln. Der Mensch kommt mit einem anderen Menschen an seiner Seite auf uns zu und bewegt sich mit einem Grinsen genau in deine Richtung. Du läufst hinter mir mit deinem Papa neben dir. Ich habe ein schlechtes Gefühl im Bauch und der Mensch bereitet mir Unbehagen. Dann geht alles ganz schnell. Schnellen Schrittes geht er mit ausgestrecktem Arm und Zeigefinger zu dir und bleibt direkt vor dir weitere grinsend stehen. Dann stupst der die Nase und macht sonst noch was in deinem Gesicht - trotz dass du dich immer weiter nach hinten lehnst und versuchst, dich hinter deinem Papa zu verstecken. Warum ich es nicht mehr genau weiß, was der Mensch da tat? Weil ich eine Art Schleier vor den Augen hatte vor Wut. Sie kam aus dem Bauch und hat sich immer weiter die Brust über den Hals vorgearbeitet, meinen Kopf vernebelt, der mich kurz noch an GfK erinnern wollte. Die Wut hat drauf geschissen und meinte, was raus muss, muss raus. Und hey, immerhin kamen keine Schimpfwörter.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Hey! Stop! Was soll das?! Hören Sie bitte sofort auf damit!” Der Mensch schaute leicht verwirrt, dann vorwurfsvoll und zu seinem Glück ging er danach weiter. Was zurückblieb? Meine Empörtheit über eine Grenzüberschreitung bei (m)einem Kind, Wut und ja, auch Schuldgefühle, die sich nach den Blicken der anderen Leute - und weil es meinem Mann peinlich war - direkt in mir breit gemacht haben. Super! Da hätten wir sie! Die Schuldumkehr. Meinem Mann war ich zu laut (ich hab ihn später daran erinnert, dass ich gaaanz anders hätte reagieren können ;-) ) und die anderen dachten sich wohl: “Was hat die sich denn so?” Und prompt ist nicht mehr der Mensch, der eine Grenze überschritten hat, "schuld", sondern ich, weil ich die Grenzen meines Kindes wahren und verteidigen wollte. Das so perplex war, dass es kein Wort rausbekam. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">In welcher Welt leben wir eigentlich?</span></p>
<p> </p>
<p><span class="S1PPyQ">Zu den persönlichen Grenzen eines Menschen gehört die physische Grenze. Wird diese überschritten, trittst du in das Hoheitsgebiet deines Mitmenschen ein. Meistens ist es Absicht. Manchmal aber will das dein Gegenüber gar nicht. Oft sind das Gegenüber Kinder. Und dann merke dir: “Nein heißt nein!” und “Körperliche Signale heißen nein und sind zu respektieren!” Auch und vor allem bei Kindern!</span></p>
<p><span class="S1PPyQ">Ein grenzüberschreitendes Verhalten liegt meines Erachtens dann vor, wenn der nötige respektvolle Umgang missachtet wird, indem eine Grenze, hier die körperliche Distanz, überschritten wird. Oder aber, wenn ein Erwachsener seine vermeintliche Überlegenheit als Macht ausnutzt, indem er ein (fremdes) Kind anfasst, ohne vorher mit dem Kind oder dessen Eltern überhaupt mal verbal oder nonverbal in Kontakt gekommen zu sein und zu klären, ob es okay ist das Kind zu berühren. In diesem Fall setzt der Erwachsene sich darüber hinweg, was das Kind wollen oder nicht wollen könnte und gesteht ihm kein Mitspracherecht zu, wenn es um seinen eigenen Körper geht. Das Kind wird als ungleichwürdig und ungleichwertig erachtet und als Objekt benutzt, das keine Widerworte haben darf. Und ich frage mich: Warum ist das in unserer Gesellschaft legitim?</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zu den persönlichen Grenzen eines Menschen gehört die physische Grenze. Wird diese überschritten, trittst du in das Hoheitsgebiet deines Mitmenschen ein. Meistens ist es Absicht. Manchmal aber will das dein Gegenüber gar nicht. Oft sind das Gegenüber Kinder. Und dann merke dir: “Nein heißt nein!” und “Körperliche Signale heißen nein und sind zu respektieren!” Auch und vor allem bei Kindern!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ein grenzüberschreitendes Verhalten liegt meines Erachtens dann vor, wenn der nötige respektvolle Umgang missachtet wird, indem eine Grenze, hier die körperliche Distanz, überschritten wird. Oder aber, wenn ein Erwachsener seine vermeintliche Überlegenheit als Macht ausnutzt, indem er ein (fremdes) Kind anfasst, ohne vorher mit dem Kind oder dessen Eltern überhaupt mal verbal oder nonverbal in Kontakt gekommen zu sein und zu klären, ob es okay ist das Kind zu berühren. In diesem Fall setzt der Erwachsene sich darüber hinweg, was das Kind wollen oder nicht wollen könnte und gesteht ihm kein Mitspracherecht zu, wenn es um seinen eigenen Körper geht. Das Kind wird als ungleichwürdig und ungleichwertig erachtet und als Objekt benutzt, das keine Widerworte haben darf. Und ich frage mich: Warum ist das in unserer Gesellschaft legitim?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hast du schonmal darüber nachgedacht, dass sich Erwachsene das nur bei Kindern erlauben? Und nicht bei anderen Erwachsenen? Schonmal erlebt, dass ein Erwachsener einem anderen fremden Erwachsenen in die Wange gekniffen oder an die Nase gestupst hat? Was genau gibt dem Erwachsenen das Recht, Kinder ohne ihr Einverständnis - oder schlimmer trotz Widerwillen - anzufassen?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Weil ich will, dass mein Kind selbst entscheidet, was andere mit seinem Körper machen und wie nah sie ihm kommen dürfen, werde ich meinem Kind weiter beibringen. Mein Kind soll soll, darf und wird nicht für die körperlichen oder emotionalen Bedürfnisse anderer zur Verfügung zu stehen. Mein Kind kann noch nicht 100%ig für sich selbst einstehen. Bei anderen Kindern geht das. Bei Erwachsenen nicht immer. Dann bin ich für es da und dann ist es mir egal, ob ich als Furie dastehe oder als zu laut, zu aufbrausend oder was weiß ich. Denn ja, ich weiß ich muss an meiner Kommunikation arbeiten vorallem am Kritik ausüben. Aber wenn es um mein Kind, geht - und je nach Situation - ist mir das egal. Dann will ich solange so laut für es einstehen, bis es das selbst kann bzw. bis das Gegenüber es kapiert hat. Und ja, das kann man auch ohne Schimpfwörter - gestern zumindest war ich stolz auf mich. Ich weiß, dass ich mich schon weiterentwickelt habe und früher weitaus vulgärer ausgeteilt hätte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Grenzen zu setzen kann dabei helfen, deine physische und mentale Gesundheit zu schützen. Deine Grenzen bewahren dich davor, dass du dich in Beziehungen selbst aufgibst oder „verlierst“ und sie verhindern, dass andere Menschen dich (bewusst oder unbewusst) ausnützen können.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wer seine persönlichen Grenzen nicht kennt oder kennt und sie aber anderen gegenüber nicht setzen kann, ist anderen schutzlos ausgeliefert.</span></p>
<p><br><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Wünsche, Erwartungen und Vorstellungen</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/wuensche-erwartungen-und-vorstellungen/"/>
        <id>https://zartijenni.de/wuensche-erwartungen-und-vorstellungen/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-04-12T11:35:59+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ich möchte frei dir gegenüber sein…frei von Wünschen, Erwartungen und Vorstellungen. Denn sie führen zu nichts und wenn, dann nur zu Unfrieden. Erst bei mir, dann bei dir und dann zwischen uns beiden. Ich möchte mir nicht überlegen, was du anziehen sollst aufgrund bestimmter Temperaturen,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Ich möchte frei dir gegenüber sein…frei von Wünschen, Erwartungen und Vorstellungen. Denn sie führen zu nichts und wenn, dann nur zu Unfrieden. Erst bei mir, dann bei dir und dann zwischen uns beiden. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich möchte mir nicht überlegen, was du anziehen sollst aufgrund bestimmter Temperaturen, Tagespläne usw. und dann verärgert sein, wenn du dich nach deinen Vorlieben kleidest. Ich möchte, dass du selbst die Welt entdeckst und kennenlernst. Ich möchte dir vertrauen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich möchte mir nicht denken, dass beim Essen Komponente x und y besser zueinander passen als x und z und dann mürrisch sein, wenn du das Essen nach deinen Vorstellungen zu dir nimmst. Ich möchte, dass du dich und deinen Geschmack selbst entdeckst. Ich möchte dir vertrauen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich möchte mir nicht vorstellen, welche Aktivitäten heute am besten für dich wären und dann genervt sein, wenn du dich für etwas komplett anderes entscheidest. Ich möchte, dass du du selbst bleibst und nach deinen Interessen lebst. Ich möchte dir vertrauen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich möchte nicht eine bestimmte Uhrzeit im Kopf haben, zu der du ins Bett gehen musst. Und dann frustriert sein, wenn du lange zum einschlafen brauchst. Ich möchte, dass du selbst merkst, wenn du müde wirst und dich zur Ruhe legen willst. Ich möchte dir vertrauen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und doch ertappe auch ich mich bei diesen Gedanken. Weil auch ich noch nicht frei bin. Frei von Wünschen, Erwartungen und Vorstellungen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Doch ich möchte frei sein. Frei von Erwartungshaltungen, Beurteilungen, Verurteilungen und Vergleichen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich wünsche mir dies für alle kommenden Eltern-Kind-Beziehungen und allen anderen zwischenmenschlichen Verbindungen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und da liegt der kleine, aber feine Unterschied: Im Reflektieren und Nachdenken. Im Versuch es nach bestem Wissen und Gewissen anders zu machen als die Generationen vor uns. Und das heißt nicht, dass das Kind verwahrlost, die Eltern die Verantwortung abgeben oder das Kind einem “auf der Nase rumtanzt”. Es heißt in ständiger Kommunikation mit dem Kind zu sein. Es Leben zu lassen, ohne unseren Erwartungen entsprechen zu müssen. Loszulassen. Es gleichwertig zu behandeln und es - in ständigem Austausch - in seinem noch jungen Leben zu begleiten. Mit unserer Unterstützung und Hilfe geben wir den Kindern die Wurzeln, die sie benötigen, um eines Tages selbstbewusst fliegen zu können.</span></p>
<p>Wie sieht des bei dir aus? Bist du frei von Erwartungen und kannst die Dinge annehmen wie sie sind? Oder tust du dich schwer? Oder willst du gar nicht frei davon sein, weil du dazu stehst einfach bestimmte Erwartungen an (bestimmte) Menschen zu haben?<br><br>Ich habe gemerkt, es führt nur zu Unzufriedenheit auf allen Seiten, wenn man Erwartungen an andere Menschen pflegt. Jeder ist für seine Gefühle selbst verantwortlich und sollte sie nicht an den Vorstellungen wie andere Menschen zu sein haben festmachen.<br><br>Achja, während ich die Erwartung habe, dass das Kind mich in Ruhe den Beitrag verfassen und veröffentlichen lässt, zieht immer mehr Zeit ins Land...während das Kind neben mir wie ein Flummi hüpft, mir 10 Fragen stellt, die Minuten auf der Uhr lauthals kontrolliert, mit mir kuscheln möchte und mir dabei abgezählte 100 Küsse gibt.<br><br>Ich denke, ich bin jetzt fertig. Fehler sehe ich keine mehr. Keine Konzentration mehr da. Fehler kannste behalten. Ich bekomme gerade geschmatzte Luftküsse.<br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Leb dich frei</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/leb-dich-frei/"/>
        <id>https://zartijenni.de/leb-dich-frei/</id>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2023-03-22T13:05:20+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Leb dich frei von Erwartungen anderer an dich. Leb dich frei von toxischen Beziehungen. Leb dich frei von deinen negativen Glaubenssätzen. Liebe das Leben. Koste es aus. Nimm dich an. Rieche das Leben. Sieh das Leben. Höre das Leben. Tanze, springe, hüpfe. Egal, ob dich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Leb dich frei von Erwartungen anderer an dich.<br>Leb dich frei von toxischen Beziehungen.<br>Leb dich frei von deinen negativen Glaubenssätzen.<br><br>Liebe das Leben.<br>Koste es aus.<br>Nimm dich an.<br><br>Rieche das Leben.<br>Sieh das Leben.<br>Höre das Leben.<br><br>Tanze, springe, hüpfe.<br>Egal, ob dich jemand sieht.<br>Egal, was andere denken.<br><br>Fühl dich frei.<br>Lach dich frei.<br>Leb dich frei.<br><br>Liebe das Leben.<br>Liebe dich.<br>-<br>-<br>-<br>Heute schon getanzt?<br>Gelacht?<br>Gelebt?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
