<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Zarti Jenni - bunte Welt </title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2022-06-12T16:06:22+02:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Rügen - Reise / Blog</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/ruegen-reise/"/>
        <id>https://zartijenni.de/ruegen-reise/</id>
            <category term="Reisewelt"/>

        <updated>2022-06-12T16:06:22+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Freitag, 10.06.2022 Am 1. November 2021 hatte ich es angekündigt: Nun ist&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Freitag, 10.06.2022</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am 1. November 2021 hatte ich es angekündigt: Nun ist es soweit! Wir haben unsere Rügen-Reise angetreten. Heute Zwischenstopp in Potsdam. Morgen fahren wir frisch ausgeruht nach Rügen weiter. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Das letzte Mal ans Meer gefahren sind wir vor 3 Jahren…so lange her. Damals war unser Sohn gerade erst ein Kleinkind geworden - irgendwie noch ein Baby -  und konnte noch nicht frei laufen. Heute plappert er die ganze Autofahrt über. Stellt Fragen, kommentiert Autos und Schilder. Damals schlief er auf der Autofahrt immer mal wieder. Heute verlangt er permanent Essen, fragt, ob wir auch wirklich an den Strand und ans Meer fahren und strahlt über das ganze Gesicht, wenn wir bejahen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wir haben uns für eine Nacht in Potsdam entschieden und sind glücklich damit. So konnten wir heute noch ein bisschen durchatmen, uns bewegen und noch etwas “sehen”. Morgen können wir ausschlafen, gemütlich frühstücken und dann entspannt den Rest der Strecke angehen. Dann endlich sind wir am Meer! Ostsee, wir kommen!</span></p>
<p><br><br></p>
<p><strong>Samstag, 11.06.2022</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ok, die Nacht war bescheiden. Erst konnte ich nicht einschlafen - hallo Feuerwerk, wo kommst du denn her? - dann war ich recht früh wieder wach - es war einfach zu warm im Hotelzimmer. Leicht übermüdet und doch etwas hungrig - abends reicht nur Eis einfach nicht… - haben wir uns auf zum Frühstück gemacht. Trotz vorherigem Nachfragen - gab es keinerlei vegane Optionen - sieht man mal von Tomaten und Obst ab. Etwas umständlich mussten wir nach Haferdrink fragen und auf meine Frage, ob es denn auch veganen Käse gäbe, kam die Antwort: “Das weiß ich nicht. Tja, da müsste man mal den Koch fragen. Der kommt gleich und bringt noch was. Laktosefrei haben wir auf jeden Fall - aber vegan…hmmm.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trotz allem sind wir frisch gestärkt wieder gen Autobahn gestartet. Und haben den Endspurt nach Rügen eingelegt. Einen Zwischenstopp gab es - wir haben uns für die komplette Fahrt im Voraus kinderfreundliche Raststätten rausgesucht. Hat sich im Nachhinein für uns alle als gute Idee herausgestellt.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gegen 15:15 Uhr sind wir unserem Urlaubsort angekommen. Zufrieden, glücklich, ein klein wenig müde - was uns nicht davon abhielt nach dem Auspacken noch den Ort ein wenig zu erkunden, an den Strand zu gehen und die Füße in die Ostsee zu tauchen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und auf dem Weg zurück - zum Glück sind wir rechtzeitig aufgebrochen - kann es auch trotz eines wunderschönen Tages zum Overload kommen. </span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Erste Wohnmobil-Reise</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/erste-wohnmobil-reise/"/>
        <id>https://zartijenni.de/erste-wohnmobil-reise/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-05-16T13:23:48+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/68/IMG_20220402_105009.jpg" alt="" />
                    …wir habens nach viel Recherche ganz spontan getan…das allererste Mal überhaupt…wir sind&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/68/IMG_20220402_105009.jpg" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">…wir habens nach viel Recherche ganz spontan getan…das allererste Mal überhaupt…wir sind über ein verlängertes Wochenende mit einem gemieteten Wohnmobil einfach losgefahren…Mindestens ein Test muss sein, bevor wir uns ein solches Gefährt möglicherweise kaufen. Ein Ziel hatten wir vor Augen…ein Stellplatz auf einem Bauernhof mit Stromanschluss und Wasser/Abwasser. Liebe Freunde und langjährige Camper haben uns diesen tollen Tipp gegeben. So konnten wir ohne lang und weit fahren zu müssen, Autobahn, Landstraße und Stadtfahrten testen und wie das Leben in einem Wohnmobil so ist. Und wir haben uns natürlich das beste Wochenende im Frühling ausgesucht - mit Wintereinbruch… :-D </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dienstags habe ich recherchiert und telefoniert und 2 Wohnmobile zum Mieten angefragt. Bei dem einen hat es direkt geklappt. Alles war unkompliziert. Donnerstags war es abholbereit für unseren verlängerten Wochenendtrip. Es war alles so aufregend. Die Einweisung hat schon 1,5 Stunden gedauert. Außen erklärt, innen erklärt. Fragen beantwortet usw. Nachdem wir dann noch unser Gepäck vom Pkw in das Wohnmobil geladen hatten, haben wir uns das erste Mittagessen an Ort und Stelle gegönnt. Gestärkt konnten wir dann unsere Reise antreten. Kurz vor unserem Ziel haben wir noch die restlichen Lebensmittel gekauft. Dort auf dem Parkplatz hab ich ein komisches Geräusch vernommen. Nein, es war gar nicht komisch! Es war der einsetzende prasselnde Regen aufs Dach des Wohnmobils, der die Romantik und Gemütlichkeit jetzt schon aufkommen ließ. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Auf dem Bauernhof angekommen, stellten wir fest, dass wir die einzigen Camper sind. Bis auf einen verlassenen Wohnwagen stand dort niemand. Auch auf dem Hofgelände war erstmal niemand zu entdecken. Wir richteten uns ein und erkundeten sodann den Hof mit seinen verschiedenen Tieren und bewunderten die schöne Landschaft. Dann machten wir uns einen gemütlichen Resttag in und um das Wohnmobil. Die erste Nacht stand bevor. Wie aufregend! Es regnete noch immer in Strömen. Das Regengeräusch begleitete uns noch die ganze Nacht. Im Übrigen genau wie die Kälte. Wir hatten da was mit der Heizung verpeilt. Und wachten morgens bei 13 Grad Innentemperatur auf. Wir haben es uns aber schnell wieder warm gemacht und nach etlichem Hin und Her mit dem Stromkasten - wie sich später herausstellte war das Problem schon länger bekannt - gab es dann auch ordentlich Strom für uns. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Viele Abenteuer warteten in den 3 Tagen auf uns. In der nächsten Nacht hörte man nur noch ab und an den Regen. Mehr zu hören war der Wind der um unser Wohnmobil säuselte. Am nächsten Tag wachten wir mit einem Blick auf eine Schneelandschaft auf. Drin war unser dafür kuschelig warm. Auf dem Hof durften wir Eier sortieren und beim Kühe melken helfen. Ein schöner Spaziergang durfte auch nicht fehlen. Nach der dritten Nacht gab es noch mehr Schnee und da wir darauf vorbereitet waren, vergnügten wir uns in der schönen weißen Schneepracht. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am letzten Tag vor der Abfahrt kam dann wieder die Sonne raus und ließ den Schnee langsam schmelzen. Wir machten das Wohnmobil von innen und außen sauber. Alle halfen tatkräftig mit. Dann fuhren wir wieder gen Heimat und gaben das Wohnmobil seinem Besitzer zurück.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mit vielen Eindrücken, Erfahrungen und Erkenntnissen sind wir wieder daheim angekommen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Geburtstag</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/geburtstag/"/>
        <id>https://zartijenni.de/geburtstag/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-05-16T13:25:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Du hast wochenlang auf deinen Geburtstag hingefiebert. Hast im Kalender die Zahl&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Du hast wochenlang auf deinen Geburtstag hingefiebert. Hast im Kalender die Zahl deines Geburtsdatums näher rücken sehen und warst ganz aus dem Häuschen. Du hattest eine ganz genaue Vorstellung davon, wen du einladen möchtest. All deine Freunde hast du inklusive Elternteile bei Namen genannt und regelmäßig wiederholt. Also haben wir Einladungskarten gebastelt und deine Feier geplant. Du wolltest schließlich eine große Party. Mit Luftballons. Und einen Schokokuchen mit Erdbeeren und Streuseln. Um ein Haar hätten wir die letzten Vorbereitungen nicht alleine machen können, da du mit dekorieren wolltest.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dann kam dein Geburtstag. Und du warst traurig, dass die Party mit deinen Freunden nicht am selben Tag stattfinden wird. Stattdessen haben wir es uns im Schwimmbad schön gemacht und du hattest Riesenspaß. Die Feier fand ein paar Tage später am Wochenende statt und sie hätte schöner nicht sein können. Du warst glücklich mit all deinen lieben Menschen um dich. Zum Essen bist du kaum gekommen und ich sah dich immer hier und dort, nur nie lange an einem Ort. Als dir klar wurde, dass die Party zu Ende ging, warst du entsprechend aufgelöst. Aber deine Gäste sind auch wirklich so lange es ging geblieben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alle haben dich lieb. Ich wünsche dir noch viele tolle Geburtstage. Deine Mama.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Haare</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/haare/"/>
        <id>https://zartijenni.de/haare/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-03-17T21:58:03+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Haare Warum wird über dieses Thema eigentlich so ein Aufruhr gemacht? Soviel&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Haare</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Warum wird über dieses Thema eigentlich so ein Aufruhr gemacht?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Soviel mussten wir uns wegen der Haare unseres Sohnes anhören. Von “sie sind zu lang” über “er könne das in seinem Alter überhaupt nicht selbst entscheiden” bis “wart ihr eigentlich mal beim Friseur mit ihm?” und “sein Freund ist viel hübscher als er”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich könnte kotzen, wenn ich solche Aussagen höre. Welches ist denn die genaue Altersgrenze, ab der ein Kind über seinen Körper - also auch über seinen Haarschnitt - entscheiden darf? </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Warum lässt man Mädchen eigentlich ihre Haare wachsen, wenn sie das möchten und Jungs nicht?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Warum mischt man sich überhaupt in die Frisur eines anderen Menschen ein? Warum werden Haarlänge, Haarschnitt oder Haarfarbe, ohne dass um Meinung gefragt wurde, bewertet? Bodyshaming at its best. Schon mal überlegt, was solche Sätze für Auswirkungen haben, wenn sie das Kind mitbekommt?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich mein, hast du schonmal einen Erwachsenen zu einem anderen sagen hören: “Dein/e Freund/Freundin hat einen ordentlichen Haarschnitt und ist viel hübscher als du!”?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und komm mir jetzt bitte nicht mit “Das macht man halt so / hat man schon immer so gemacht.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dann ist jetzt die Zeit etwas zu verändern. Traut euren Kindern mehr zu. Lasst die Machtspielchen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und lasst uns endlich über andere Themen reden. </span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bunte Welt</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/bunte-welt/"/>
        <id>https://zartijenni.de/bunte-welt/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-03-06T15:00:38+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Meine Welt war schon immer bunt. Mein Kinderzimmer war rosa gestrichen. Darüber&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Meine Welt war schon immer bunt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mein Kinderzimmer war rosa gestrichen. Darüber hingen aber etliche Poster meiner Lieblinge. Im neuen Zuhause hatte ich erst “nur” Poster an den weißen Wänden. Irgendwann war das Zimmer dreifarbig. Grüne und orangene Tapete sowie eine blau gestrichene Decke. Und an den Wänden immer noch ein paar Poster und Bilder, wenn auch nicht mehr ganz so viele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mein Kleidungsstil war bunt chaotisch. Mit Jeans-Schlaghose, beiger Cordhose, orangener oder grüner Baggy Pants mit schwarzen Karos, Shirts mit allerlei Mustern und Farben und dann am besten noch bauchfrei sowie Stiefeln mit klackerndem Absatz oder Ballerinas mit grünem Lack.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meine Haare trugen farbige Spangen aller Art oder bunte Gummis schmückten meine selbstgemachten geflochtenen Zöpfchen am gesamten Kopf. Nur Farbe ließ ich nie an meine Haare ran.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meine Augenlider haben von gelb, braun bis rot schon alles gesehen und mit grünem Lidschatten ging ich eine sehr lange Zeit lang zur Arbeit.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Frisuren und Kleidungsstil sowie Make Up haben sich mit der Zeit gewandelt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">An mein Gesicht kommt nur noch Naturkosmetik. Lippenstifte hab ich für mich entdeckt. Lidschatten gibt es nur noch ab und an. Dafür benutz ich plötzlich Concealer und tusche umso stärker meine Wimpern.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mit Frisuren experimentiere ich aus verschiedenen Gründen nicht mehr viel. Dafür habe ich wesentlich kürzere Haare als noch vor 6 Jahren. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lange Zeit war es mein Wunsch keine Muster mehr in meinem Schrank vorzufinden. Einfarbige Kleidung sollte her. Ich hab das nur langsam geschafft und noch immer ist das ein oder andere Kleid oder Shirt mit Muster nicht aus meinem Kleiderschrank wegzudenken. Ich hab immer noch eine Schwäche für außergewöhnliche Schnitte und Stile, auffällige Farben und interessante Muster. Aber ich wähle Kleidung bedachter. Woher kommt sie? Wie ist die Qualität? Wird sie fair und nachhaltig produziert und aus welchem Material ist der Stoff? Meine Ansprüche an Kleidung sind gestiegen. Was nicht heißt, dass ich keinen Spaß mehr an Klamotten hätte. Ich bin nur etwas genügsamer geworden. Bunt kann ich übrigens auch aussehen, wenn ich keine Muster trage.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ebenso meine Wohnung zeichnet sich durch “bunt” aus.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oft habe ich darüber nachgedacht, dass ich anders sein möchte. Einfarbiger. Grauer. Schwarzer. Weißer. Aber ich finde meine bunte Welt spiegelt gut mein inneres wider. Und irgendwie hab ich nun den Musikgeschmack außer Acht gelassen. Auch dieser kann bunter fast nicht sein.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich hab mich angenommen wie ich bin. Ich kann nicht anders sein als bunt. Das wäre nicht ich. Und das ist gut so. Ich bin gut so.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wie bunt ist deine Welt?</span></p>
<p> </p>
<p><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ordnung und Glück</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/ordnung-und-glueck/"/>
        <id>https://zartijenni.de/ordnung-und-glueck/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-02-22T13:46:49+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Die Dose mit den Pflastern steht offen auf der Kommode. Meine Jacke&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Die Dose mit den Pflastern steht offen auf der Kommode. Meine Jacke liegt auf dem Wohnzimmerboden. Die 2 Putztücher ganz in der Nähe davon. Das Frühstücksgeschirr steht noch auf dem Esstisch. Ich laufe Slalom durch dein Spielzeug, um deine Wunde am Fuß zu verarzten. Auf dem Weg zurück ins Bad, um dort den blutigen Waschlappen auszuwaschen, seh ich die leere Klopapierrolle, die mich klagend anschaut, genau wie die Verpackung des WC-Reinigertabs, die achtlos auf der Ablage liegt. Der Rucksack mit dem Einkauf ist noch unausgepackt. Und was sich hier wie eine Horrorstory anhört, ist das wahre Leben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es hatte übrigens einen Grund, dass die Putztücher auf dem Boden lagen. Ich wollte ursprünglich sauber machen. Doch dann sind wir nach einem Gefühlsausbruch deinerseits plötzlich im Garten gelandet. Du wolltest das, was der Sturm angerichtet hat, wieder in Ordnung bringen. Letzten Endes musste ich aber deinen Zeh in Ordnung bringen, weil die Gartenschere darauf fiel. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Die ganz krasse Unordnung passiert nicht täglich. Aber es gibt nunmal solche Tage, da ist tief durchatmen angesagt. Und an den wirklich wichtigen Dingen erfreuen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Denn es sieht vielleicht fürchterlich aus. Doch wir beide waren 2 Stunden draußen. Haben im Garten gewerkelt. Pflanzen und Würmer bestaunt und uns über Lebewesen unterhalten und warum du besser nicht die Rinde des Baumes kaputt schlagen solltest, auch wenn es dich in den Fingern juckt. Du hast mich Löcher in den Bauch gefragt und ich hab dir in der Sonne sitzend geantwortet und beim spielen und entdecken zugeschaut.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es gibt Tage, da stört mich Unordnung. Es gibt Tage wie heute, da kann ich damit umgehen und bin glücklich über das, was wir zusammen erlebt haben. Die Sonnenscheinhormone tanzen Salsa in mir und ich seh lächelnd über alle Unordnung und “was noch erledigt werden müsste” hinweg. Weil ich weiß, dass der richtige Zeitpunkt kommen wird. Dann nehm ich die leere Verpackung und bringe sie in den Müll. Oder mach eine 15-Minuten-Aufräumaktion und dann ist es wieder für 5 Minuten ordentlich. An manchen Tagen gelingt es mir, sofort alles wegzuräumen und für Ordnung zu sorgen und so möchte ich dir auch Vorbild sein. Aber genauso möchte ich dir vorleben, dass gemeinsame Zeit ein wertvolles Gut ist, dass es gilt zu genießen und vor den Haushalt zu stellen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zeit zum Aufräumen wird immer sein. Zeit mit dir verfliegt und kommt nicht wieder. Dann bist du groß, außer Haus und fragst mich nicht mehr, ob ein Stein ein Lebewesen ist.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Stadtteilbauernhof Bad-Cannstatt</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/stadtteilbauernhof-bad-cannstatt/"/>
        <id>https://zartijenni.de/stadtteilbauernhof-bad-cannstatt/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-02-17T18:54:30+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/62/DSC03974.JPG" alt="Stadtteilbauernhof Bad-Cannstatt" />
                    Heute möchte ich euch über mein Ehrenamt auf dem Stadtteilbauernhof Bad-Cannstatt erzählen.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/62/DSC03974.JPG" alt="Stadtteilbauernhof Bad-Cannstatt" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Heute möchte ich euch über mein Ehrenamt auf dem <a href="https://www.stadtteilbauernhof-stuttgart.de/">Stadtteilbauernhof Bad-Cannstatt </a></span><span style="font-weight: 400;">erzählen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Der Stadtteilbauernhof ist ein Ort für Kinder, Jugendliche, Familien sowie für Kitas und Schulen. Er bietet unter der Woche offene Kinder- und Jugendarbeit an, die pädagogisch betreut wird. Die Kinder lernen dabei Verantwortung zu übernehmen und können sich kreativ auf dem Gelände ausleben. Gegen Spätnachmittag gibt es die Fütterrunde, bei der auch Familien mit ihren Kindern willkommen sind. An den Samstagnachmittagen - außerhalb der Ferien - finden die “Hofsamstage” statt. Es wird ein Hofcafé veranstaltet und jeder Samstag steht unter einem anderen Motto. Spenden werden immer gerne gesehen. Futter- und Materialkosten können so gedeckt werden. In den Sommerferien fungiert der Hof als Waldheim und sogar ein <a href="https://www.circuscirculi.de/de">Circus</a> </span><span style="font-weight: 400;">schlägt seine Zelte auf.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bereits in den Jahren 2019 und 2020 haben meine Familie und ich uns öfter auf dem Stadtteilbauernhof eingefunden und großes Glück empfunden über diese Idylle in der Stadt. Im März 2020 wollten wir starten mit dem Ehrenamt als Fütterer - doch die Pandemie kam dazwischen. Keine Ehrenämtler hatten Zutritt und so blieb die ganze Arbeit an den Mitarbeitern des Hofs hängen. Lange, lange Zeit wurde dies leider zum Normalzustand. Pferde, Ziegen, Katzen, Hasen, Schafe und Enten galt es zu füttern, pflegen und deren Umfeld sauber zu halten.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Im Sommer 2020 stiegen wir endlich langsam ein, indem wir den Einsperrdienst übernahmen. Hasen und Enten werden im Hochsommer erst in den Stall gesperrt - und damit vor den Füchsen geschützt - wenn es dunkel wird und etwas abgekühlt ist. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Im Herbst bekamen wir dann eine Einweisung und übernahmen recht schnell die ersten Dienste. Unser Sohn - gerade 2,5 Jahre alt - hatte einen Riesenspaß mit den Tieren. Füttern, Stall ausmisten, streicheln, beobachten - all das macht ihm und uns große Freude. Nun sind wir seit 1,5 Jahren in der Gruppe der Fütterer aktiv und können uns gar nicht mehr vorstellen ohne “unseren Bauernhof” zu sein. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich kann nur jedem raten, ein Ehrenamt zu übernehmen. Auf so vielen Gebieten kannst du aktiv werden und eine Erfüllung finden.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Unter </span><a href="https://govolunteer.com/de"><span style="font-weight: 400;">https://govolunteer.com/de</span></a><span style="font-weight: 400;"> oder </span><a href="https://flexhero.de/"><span style="font-weight: 400;">https://flexhero.de/</span></a><span style="font-weight: 400;"> kannst du dich beispielsweise ganz in Ruhe umschauen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oder bei der <a href="https://www.stuttgart.de/freiwilligenagentur">Freiwilligenagentur Stuttgart</a></span><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hast du auch ein Ehrenamt inne?</span></p>
<p><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Was siehst du?</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/was-siehst-du/"/>
        <id>https://zartijenni.de/was-siehst-du/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-02-17T10:52:05+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Was du siehst: Eine Frau auf dem Ergometer. Guckt bissl mürrisch. “Bei&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Was du siehst: Eine Frau auf dem Ergometer. Guckt bissl mürrisch. “Bei Ihnen alles okay?” Ah, jetzt lächelt sie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was ich sehe: Ein Mann mit Maske, der auf mich zukommt. Hilfe, lass mich bitte in Ruhe. Bitte nicht ansprechen. Aaaah, er spricht. Schnell, antworten und lächeln.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was du siehst: Eine Frau auf der Beinpresse, die zwar ganz nett aussieht, aber keineswegs nett guckt. Sie kneift ihre Augen zusammen und runzelt die Stirn. Vielleicht hat sie heute einen schlechten Tag.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was ich sehe: Oh Mann, muss das Licht hier so grell sein? Mir wird ganz schwummrig davon. Ach, ich versuch es zu ignorieren. Ich schaff das schon. Einfach weiter machen. Hui, kommt der Schwindel jetzt von der Anstrengung oder vom Licht? Na, wenigstens haben die hier ne gute Lüftung, so dass sich kein Gefühl des Erstickens ausbreitet.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was du siehst: Eine Frau im Stadion der Regionalliga. Schaut sich etwas angestrengt das Spiel an. Trägt Sonnenbrille - klar Sonne scheint ja - und ne Sonnenmütze - im Oktober bei 15 Grad. Seltsam. Und sie macht so komische Bewegungen. Wieso kreist sie ihre Hüfte? Und reibt sich ständig im Nacken?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was ich sehe: Ah, puh, zum Glück ein Platz im Schatten. Ah, sitzen ist gut. Ständig stehen ist ja auch nix. Mist, ich hab heute so starke Rückenschmerzen, die ich in Nacken und Kopf ziehen und in Übelkeit übergehen, dass ich doch lieber wieder aufstehe. Ein paar Stufen höher. Da stehe ich niemandem im Weg. Oh nein, hier scheint mir die Sonne direkt auf den Hinterkopf. Das vertrag ich nicht. Naja, ein bisschen kann ich es versuchen. Ist doch die Herbstsonne. Kann doch nicht so schlimm sein. Hm, mal kurz die Sonnenbrille abnehmen. Waaaah, nein, schnell wieder aufsetzen. Jetzt reicht es mir auch mit der Sonne auf den Kopf. Wozu hab ich meine Mütze denn mitgenommen? Hoffentlich schaut mich keiner schräg an. Einfach viel atmen. Lächeln. Ich komm hier sicher wieder heile raus.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was du siehst: Eine Frau, die ihren Sohn bei der Eingewöhnung in den Kindergarten begleitet. Hat nen komischen Ball in der Hand und knetet den dauernd. Hat rote Flecken im Gesicht und am Hals. Schaut etwas seltsam drein. Läuft auf und ab und verschwindet irgendwann aus dem Gebäude, um vor dem Kindergarten weiter auf und ab zu laufen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was ich sehe: Erschöpft komme ich um 8:30 Uhr beim Kindergarten an. Der Morgen war anstrengend. Nein, nicht das Kind. Nur der Morgen. Die Gegebenheiten. Ich war aufgeregt, nervös. Herzklopfen bis zum geht nicht mehr. Nach dem Desaster bei der Kindergarten-Anmeldung, möchte ich nun nicht mehr auffallen (tu ich das nicht eh schon :-D ). Statt der Over-Ear-Kopfhörer setze ich mir die In-Ear in die Ohren und werfe meine kurze Haarpracht darüber, damit sie keiner sehen kann. Es war ja nur abgesprochen, dass ich die auffälligen Kopfhörer nicht aufsetze…öhem…Ich atme meinen Beruhigungsduft ein und meine Hand wandert in meine Rocktasche, um den Igelball zu ertasten. Gut, alles im Lot. </span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Plaudertelefon - Stuttgart nimmt sich Zeit</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/plaudertelefon-stuttgart-nimmt-sich-zeit/"/>
        <id>https://zartijenni.de/plaudertelefon-stuttgart-nimmt-sich-zeit/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-02-11T22:28:25+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zartijenni.de/media/posts/60/2020-12-15-15_23_37-plaudertelefon_plakat_1-pdf-adobe-acrobat-reader-dc.jpeg" alt="Plaudertelefon Stuttgart" />
                    Heute möchte ich euch über ein ganz anderes Thema berichten. Seit gut&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zartijenni.de/media/posts/60/2020-12-15-15_23_37-plaudertelefon_plakat_1-pdf-adobe-acrobat-reader-dc.jpeg" alt="Plaudertelefon Stuttgart" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Heute möchte ich euch über ein ganz anderes Thema berichten. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seit gut einem Jahr engagiere ich mich ehrenamtlich beim <a href="https://www.plaudertelefon-stuttgart.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Plaudertelefon</a> der <a href="https://www.buergerstiftung-stuttgart.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bürgerstiftung Stuttgart</a>. Im Schaukasten einer evangelischen Kirchengemeinde entdeckte ich einen Aushang und bewarb mich sodann um einen Platz als Plauderfreundin. Nach einer entsprechenden Online - Einführung war ich bereit für die Zuteilung. Das Warten begann. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was sich jetzt wie ein Bewerbungsverfahren liest, war in Wahrheit eine super angenehme neue Erfahrung mit lieben Menschen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mitten im beginnenden 2. Jahr der Pandemie stieß ich auf diese tolle Aktion. In mir schlummerte unbewusst schon länger der Gedanke mich auf irgendeine Weise während dieser kontaktarmen Zeit nützlich zu machen. Bedingt durch die geltenden Einschränkungen und damit einhergehenden Kontaktbeschränkungen, wurden ältere, alleinstehende oder beeinträchtigte Menschen im Allgemeinen - die es sowieso schon schwer haben Sozialkontakte zu pflegen - in eine soziale Isolation geschickt, die für manch einen unvorstellbar ist. Das Schwätzchen mit dem Nachbarn, beim Einkaufen oder Spazieren: All das fiel mit “Abstand halten” weg. Senioren-Busfahrten und andere Gruppenaktivitäten - alles war gestrichen und die Einsamkeit der Menschen wuchs. Dazu kamen noch Winter und Dunkelheit. Die Menschen waren auf sich allein gestellt und Depressionen und andere psychische Erkrankungen machten ihre Runden. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Das Projekt “<a href="https://www.plaudertelefon-stuttgart.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Plaudertelefon - Stuttgart nimmt sich Zeit</a>” der <a href="https://www.buergerstiftung-stuttgart.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bürgerstiftung Stuttgart </a>hat als Zielgruppe genau diese Menschen. Durch einen konstanten Telefonkontakt sollen wieder mehr Abwechslung und somit Freude in das Leben dieser Personen Einzug erhalten. Ein Telefonat, auf das man sich einmal die Woche freuen und in dem man alles erzählen kann, das einen derzeit beschäftigt: Vergangenes oder Aktuelles. Gemeinsame Interessen können entdeckt werden oder man bekommt Einblicke in die Welt eines anderen Menschen. Ganz wie man möchte. Der Plauderfreund oder die Plauderfreundin sind ganz Ohr für die betreffende Person. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kaum eine Woche musste ich warten, schon bekam ich einen Anruf. Name und Telefonnummer wurden mir mitgeteilt und in den nächsten Tagen rief ich meine Plauderfreundin an. Wöchentlich oder auch mal 10-14-tägig telefoniere ich nun seit fast einem Jahr mit ihr. Ich bin froh, dass ich während der Pandemie einem Menschen helfen und beistehen konnte und kann.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wie lässt sich nun meine Telefonphobie mit diesem Ehrenamt vereinbaren? Ganz einfach: Indem ich mich bewusst darauf vorbereite. Ich muss Zeit und Raum dafür haben und mich mental darauf einstellen können. In 99 % der Fälle rufe ich an, wenn es bei mir passt. Außerdem lasse ich meine Telefonpartnerin den Vortritt beim Reden. Es geht schließlich in erster Linie um sie. Wenn sie nachfragt oder eine Pause entsteht, dann kann ich immer noch von mir und meinen Erlebnissen oder meinem Alltag berichten.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwischenzeitlich hat das “<a href="https://www.stuttgart.de/medien/ibs/win-20-januar-juni2022.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Freiwilligenmagazin W!N</a>” der <a href="https://www.stuttgart.de/freiwilligenagentur" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Freiwilligenagentur Stuttgart</a> einen Artikel über das “Plaudertelefon” in seiner aktuellen Ausgabe veröffentlicht. Trotz meiner Einschränkungen habe ich ein Interview samt Fotoshooting bei mir daheim geschafft. Und bin ein bisschen stolz drauf. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">…und wer weiß…vielleicht schaffen wir es in diesem Jahr dann auch endlich zu einem persönlichen Treffen…geplant ist es auf jeden Fall…ich berichte dann gerne wieder…</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Normal</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/normal/"/>
        <id>https://zartijenni.de/normal/</id>
            <category term="Neurodiversität"/>
            <category term="Gesundheit"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2022-02-17T10:51:57+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Wir gehen in einen Supermarkt. Ich ziehe mir meine Noise-Cancelling-Kopfhörer an. Du&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Wir gehen in einen Supermarkt. Ich ziehe mir meine Noise-Cancelling-Kopfhörer an. Du redest weiter mit mir wie immer. Du weißt, ich höre dich und antworte dir. Für dich ist alles wie immer und nichts seltsam. Du wächst so auf. Für dich ist das normal.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wir gehen in ein Restaurant. Wir sitzen auf der Terrasse. Eine nahe Hauptstraße verursacht Straßenlärm und die Gesellschaft am Tisch neben uns spricht in einer Lautstärke, dass man meinen könnte, jemand am anderen Ende der Stadt müsste sie hören. Ich ziehe meine Noise-Cancelling-Kopfhörer an. Die Bedienung kommt und nimmt die Bestellung auf. Bringt dir etwas zu malen und ein wenig später unser Essen. Du wächst so auf. Für dich ist das normal.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wir gehen in einen Laden. Ich ziehe meine Noise-Cancelling-Kopfhörer an. Ich breche mittendrin das Einkaufserlebnis ab. Zu hell. Zu laut. Schlechte Luft. Schwindelanfall. Mir geht es nicht gut. Ich muss raus. Ich gebe dir und Papa Bescheid. Ok, Mama, bis gleich. Es ist nicht das erste Mal und wird nicht das letzte Mal sein. Du wächst so auf. Für dich ist das normal.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wir gehen in den Tierpark. Ich bin heute nicht gut drauf. Alle Sinne sind auf Alarm. Ohren, Augen. Es sind nur wenig Menschen da. Und dennoch: ich dreh durch. Ich ziehe meine Noise-Cancelling-Kopfhörer an. Mir geht es besser. Du hüpfst weiter fröhlich vor mir her und zeigst mir die Tiere.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zuhause ist es mir zu laut. Ich bin überreizt und nah an meiner Grenze. Ich ziehe meine Noise-Cancelling-Kopfhörer an. Mama, hörst du mich? Klar, mein Schatz. Du nickst und gehst wieder. Du wächst so auf. Für dich ist das normal</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Was ist schon normal? Jeder ist auf seine Weise normal. Wenn ein Kind ganz selbstverständlich mit etwas aufwächst, wird es das einfach als gegeben ansehen und sieht nichts Besonderes im Verhalten oder Aussehen. Es sieht jeden Menschen als “normal” an.</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
