<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>zarti_jenni</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2024-02-20T17:23:45+01:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Das Verrückte Haus</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/das-verrueckte-haus/"/>
        <id>https://zartijenni.de/das-verrueckte-haus/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="Angst"/>

        <updated>2024-02-20T17:23:45+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Nicht nur das Haus steht Kopf, auch meine Welt stand Kopf als ich es betrat...Völlig arglos, naiv und nichtsahnend bin ich da reinspaziert und habe null daran gedacht, dass die Neigung des Hauses zu Schwindel führen kann (und das übrigens bei 99 % der Menschen,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Nicht nur das Haus steht Kopf, auch meine Welt stand Kopf als ich es betrat...Völlig arglos, naiv und nichtsahnend bin ich da reinspaziert und habe null daran gedacht, dass die Neigung des Hauses zu Schwindel führen kann (und das übrigens bei 99 % der Menschen, die es betreten). Und keiner hat bedacht, was das mit autistischen Menschen anrichten und wozu das Ganze führen könnte...achherrje, ich sag's dir! Ich hab mich da drin benommen wie die letzte Furie! Es war mir peinlich, dass andere Menschen das mitbekommen haben, konnte es in dem Augenblick aber nicht ändern. Ich glaub mein Verhalten (meltdown) glich einem Menschen, der unfreiwillig in der Achterbahn sitzt.</p>
<p>Der Schwindel hat mich überraschend überrumpelt und voll gepackt. Dazu musste ich mir gut zu reden, um nicht in eine Panikspirale zu fallen...Es kamen viele Reize noch dazu, ich wollte mich so gerne mit meinem Mann unterhalten und gleichzeitig konnte ich es nicht, weil ich so mit mir selbst kämpfte und ärgerte mich...war vollkommen im Overload...Schlussendlich biss ich mir einfach in die Hand...Mein Ventil bzw. meine Regulation in diesem Moment.<br><br>Ja, das bin ich. Und das war ich schon immer. Nun aber viel offensichtlicher. Weil ich mich nicht mehr verstecken möchte.<br><br>Normalize it! Verdammt nochmal.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Routinen</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-routinen/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-routinen/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-20T13:27:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Wenn ich morgens aufstehe, mache ich die Dinge gerne jeden Tag in der selben Reihenfolge. Wenn meine Abendroutine immer gleich abläuft, macht mich das glücklich, es lässt mich zufriedener sein und gibt mir innere Ruhe. Diese Struktur gibt mir Halt und Sicherheit. Den Tag über&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn ich morgens aufstehe, mache ich die Dinge gerne jeden Tag in der selben Reihenfolge.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn meine Abendroutine immer gleich abläuft, macht mich das glücklich, es lässt mich zufriedener sein und gibt mir innere Ruhe.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Diese Struktur gibt mir Halt und Sicherheit.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Den Tag über gibt es Anhaltspunkte, die sich ebenfalls als Routinen bei mir bewährt haben. Das heißt nicht, dass sie seit Jahren existieren. Sie ändern sich immer wieder. Ich passe sie mir und meinem Leben an. Manchmal - z.B. auf Reisen - muss ich sie dann erneut anpassen und Wege für mich finden. Das ist anstrengend, aber notwendig.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Denn so sehr ich das Reisen liebe, so sehr schränkt es mich auch wieder ein. Und das kann enormen Einfluss auf mein physisches und psychisches Wohlbefinden haben.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn meine Routinen nicht eingehalten werden können, bringt mich das aus dem Gleichgewicht.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ein Beispiel ist das Essen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich habe feste Zeiten, zu denen ich esse. Und ich muss, wenn ich nicht daheim bin, vorher wissen wo ich was esse(n) kann (vegan!). Ich plane das gerne im Voraus, damit es zu keinem Meltdown oder gar Shutdown bei mir kommt. Daher ist es für mich wunderbar, dass man Speisekarten online abrufen kann.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Was kann passieren, wenn ich meine Essensroutine nicht einhalten kann?</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Meistens kommt es nur kurz zum Meltdown und ich schwenke schnell zum Shutdown, werde mutistisch, kann nicht mehr klar denken und benötige eigentlich Rückzug, was doof ist, weil ich ja gerade draußen auf Nahrungssuche bin.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Manchmal denke ich, es wäre so schön, sich einfach irgendwo zum Weinen auf den Boden setzen oder legen zu können, um seinen Gefühlen freien Lauf zu lassen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Aber wenn schon Kinder dafür schräg angeschaut werden, wenn sie auf dem Boden schreiend liegen...</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wie kann man dem vorbeugen?</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Mit viel Organisation und Planung. Das hört sich anstrengender an als es ist. Ich habe inzwischen immer Notfall-Essen dabei. Mich stört es auch nicht, dass ich irgendwo damit anecken könnte. Es geht ja um MEIN Wohlbefinden. Ich muss wissen, wo es wann was zu essen gibt. Selfcare ist wichtig!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Visuelle Reize</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-visuelle-reize/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-visuelle-reize/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-20T13:25:13+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute erzähle ich dir etwas darüber, wie das (bei mir) mit den visuellen Reizen und deren Verarbeitung ist. Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Heute erzähle ich dir etwas darüber, wie das (bei mir) mit den visuellen Reizen und deren Verarbeitung ist. <br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung.<br><br>Welche Sinnesreize sind bei dir besonders stark ausgeprägt?<br><br>Ich bin sehr gespannt auf deine Fragen und den Austausch mit dir.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Sehen. Ein simples Wort. Und doch steckt so viel dahinter. </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Es gibt sehende Menschen, teilweise sehende Menschen, blinde Menschen. Und ganz viele Menschen dazwischen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Und dann gibt es autistische Menschen mit einem sehr durchlässigen Reizfilter.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Visuelle Wahrnehmung, einfach gesagt der Sehsinn, ist die Aufnahme von optischen Reizen durch die Augen sowie deren Verarbeitung und Speicherung, die im Gehirn stattfindet.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Lichtempfindliche Rezeptoren wandeln visuelle Informationen im Auge in Nervenimpulse um. Diese werden in das Gehirn weitergeleitet und dort zu Sinnesempfindungen interpretiert.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Visuelle Reize sind Bilder, Logos, Farben oder Formen. Rund 80 Prozent aller Informationen aus der Umwelt, die wir im Gehirn verarbeiten, liefert uns der Sehsinn.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Jetzt stell dir vor, dass diese ganzen Eindrücke unverarbeitet alle auf einmal in deinem Gehirn ankommen! Alle! Da kann einem ja nur schwindelig werden!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Für mich fühlt sich Leben wie Achterbahn fahren an. Mir wird bei (zu vielen) visuellen Reizen speiübel.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">All die visuellen Reize, die da ungehindert durch meine Augen in mein Gehirn fließen, können mich sehr überfordern.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Sie bringen mein Gehirn aus dem Gleichgewicht, sorgen für Unruhe in mir, bescheren mir körperliche Symptome und können mich mutistisch werden lassen.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Licht in Form von Sonne, Deckenleuchte, Leinwand, Supermarktlicht, Autoscheinwerfer usw. sind mein Endgegner. Formen und Farben weniger. Aber direktes Licht in Kombination mit “schnellen” optischen Reizen. Vorbeirasende Autos, Blaulicht, Sonne und an mir vorbeirennende Menschen - am besten noch sich lauthals unterhaltend. Da kommt noch der akustische Reiz hinzu.</span> </p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Außerdem ist flackerndes Licht schlimm beispielsweise, wenn eine Lampe kaputt ist, eine Taschenlampe umherschwenkt, TV-Bilder, die grell sind und in schneller Abfolge abgespielt werden. Das ist auch ein Grund, warum ich viele Spiele nicht zocken kann.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Zusammenfassend kann man sagen, dass bei den Sinnesreizen der visuelle eine große Rolle in unserem Leben spielt. Jeder autistische Mensch empfindet jedoch einen anderen Sinnesreiz als besonders stark. Oft ist es auch die Kombi aus mehreren.</span> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hallo, liebe Angst!</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/hallo-liebe-angst/"/>
        <id>https://zartijenni.de/hallo-liebe-angst/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="Angst"/>

        <updated>2024-02-17T22:31:07+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Na, warst du heute auch mal wieder da? So wie die ganzen letzten Tage? Und heute dachtest du, dich nochmals aufbäumen zu müssen? Mich erinnern zu müssen, dass es dich noch gibt und wie es sich anfühlt mit dir zu leben? Meintest als Panikattacke getarnt&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Na, warst du heute auch mal wieder da? So wie die ganzen letzten Tage?<br>Und heute dachtest du, dich nochmals aufbäumen zu müssen?<br>Mich erinnern zu müssen, dass es dich noch gibt und wie es sich anfühlt mit dir zu leben? Meintest als Panikattacke getarnt daher kommen zu müssen? Wolltest mir deine Macht offenbaren und zeigen, dass du mit mir spielen und mit mir machen kannst, was du möchtest?<br><br>Mitnichten!<br><br>Diese Zeiten sind vorbei. Du hast mich heute zwar erniedrigt, mich gedrückt und fast erdrückt. Hast mir einen schweren Tag als Folge beschert, aber ich habe dich an der Hand genommen und dir gezeigt, wer über mich und meinen Körper das Sagen hat.<br>Ich verstehe, du wolltest mich warnen und mich darauf hinweisen, dass ich weiter auf mich Acht gebe.</p>
<p><br>Ich danke dir dafür! Ich kann ganz gut auf mich selbst aufpassen! Ich habe dich Willkommen geheißen, mit dir geredet und dich dann gebeten wieder zu gehen. Danach habe ich mich intensiv um mich selbst gekümmert und bin mit mir in Verbindung gegangen. Ich hab es allein wieder heraus geschafft aus der Panikattacke und bin unendlich stolz darauf.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Essen gehen</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-essen-gehen/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-essen-gehen/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-17T22:03:06+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute erzähle ich dir etwas darüber, wie das bei mir mit dem Essen gehen ist ... dass ich nicht gerne auswärts essen gehe, obwohl ich es doch gerne machen ;-) Das impliziert im Übrigen auch das Essen bei anderen Menschen daheim. Egal, ob Familie oder&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Heute erzähle ich dir etwas darüber, wie das bei mir mit dem Essen gehen ist ... dass ich nicht gerne auswärts essen gehe, obwohl ich es doch gerne machen ;-) <br><br>Das impliziert im Übrigen auch das Essen bei anderen Menschen daheim. Egal, ob Familie oder Freunde...Oft kann ich gar nicht viel essen, weil mich die Reize so einnehmen und erschöpfen, dass ich nicht währenddessen essen kann. Ich sorge dennoch für mich indem ich beispielsweise meistens davor schon gegessen habe.<br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung.<br><br>Gehst du gerne auswärts essen?</p>
<p class="align-left">Ich bin sehr gespannt auf deine Fragen und den Austausch mit dir.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich gehe ungern auswärts essen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nein, stimmt nicht.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich gehe gern auswärts essen: Wenn alles passt.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Was heißt “wenn alles passt?”</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nun, ich erkläre es dir gerne: </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">In meiner Welt ist alles abhängig von meinem durchlässigen, löchrigen </span><span class="OYPEnA text-strikethrough-none text-decoration-underline">Reizfilter. </span><span class="OYPEnA text-strikethrough-none text-decoration-none">Das ist keine Bewertung, sondern einfach eine Tatsache.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn ich zu viele Reize abbekomme und somit in einen Overload rutsche, ist Alarmstufe rot.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Sicherheit</span><span class="OYPEnA text-strikethrough-none text-decoration-none"> ist zudem ein großer Aspekt in meinem Leben. Ich benötige einen gewissen Grad an Sicherheit. Muss die Kontrolle größtenteils über alles haben und dafür sorgen, dass ich die Kontrolle auch bewahren kann.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wichtig ist aber auch, dass ich meine </span><span class="OYPEnA text-strikethrough-none text-decoration-underline">Routinen</span><span class="OYPEnA text-strikethrough-none text-decoration-none"> einhalten kann.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">So möchte ich beispielsweise nicht von meinen Essensgewohnheiten abweichen, ich probiere ungern Neues, esse Komponenten am liebsten pur, misstraue Gewürzen und esse nur zu bestimmten Zeiten.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Außerdem ist es furchtbar für mich, wenn im Lokal laute Musik läuft, zu viele Menschen sind (zu viele Gespräche, zu viel visuelles Gewusel) oder man die Klimpergeräusche von Besteck und Geschirr oder die Geräusche der Kaffeemaschine hört. Oft gibt es auch eine offene Theke und da hört man dann auch alles...</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Daher möchte ich alles vorher planen. So durchdenke ich alle möglichen Situationen: Was wäre wenn? Wie komme ich dorthin? Wann muss ich dafür losgehen? Soll ich Notfall-Essen mitnehmen? Was gibt es dort zu essen? Ich wähle vorher aus, damit ich direkt bestellen kann. Und schließlich müssen Kopfhörer immer dabei sein!</span> </p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Für mich ist Essen gehen mit Routinen und Sicherheit verbunden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Zeiten müssen eingehalten werden, sonst bekomme ich Kreislaufprobleme, Overload und im blödsten Fall einen Meltdown mit Panikattacke davor oder danach oder mittendrin.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Um das Ganze zusammenzufassen: </span><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ja, ich gehen gerne auswärts essen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Es ist für mich zwar jedes Mal eine Herausforderung und mit Punkten, die zu beachten sind, verbunden, aber ich kenne mich ja und habe da inzwischen Routine drin ;-)</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Regeln</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-regeln/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-regeln/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-17T21:52:01+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute erzähle ich dir etwas darüber, wie ich zu Regeln stehe und wie es mir geht, wenn sie jemand bricht, obwohl sie offensichtlich sind ... ;-) Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Heute erzähle ich dir etwas darüber, wie ich zu Regeln stehe und wie es mir geht, wenn sie jemand bricht, obwohl sie offensichtlich sind ... ;-)<br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung!<br><br>Wie stehst du zu Regeln?<br><br>Ich bin sehr gespannt auf deine Fragen und den Austausch mit dir.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Regeln und Vorschriften: Machen für mich Sinn, lieb ich sehr! Ich kann mich daran orientieren, sie geben mir Halt.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn ich irgendwo ankomme, lese ich zuerst alle Schilder und kann nicht verstehen, wie jemand das nicht machen kann. Man muss doch wissen, was Sache ist! Welche Vorschriften es gibt und was es zu beachten gilt!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Hast du im Freizeitpark schonmal die großen Schilder gelesen, die bei jedem Fahrgeschäft dabei stehen? Der Name des Fahrgeschäfts, ab welchem Alter und ab welcher Größe man fahren darf, bei welchen gesundheitlichen Beschwerden man nicht fahren sollte und so weiter.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Während andere schon fahren, lese ich noch...</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Und wenn jemand die Regeln bricht?</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Dann ist das sehr schlimm für mich!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Da es bei mir mit der Kommunikation hapert, kann ich durchaus ausfallend werden, böse schauen und meine Mitmenschen darauf hinweisen. Oft halte ich lieber meinen Mund.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Stattdessen fresse ich den Frust in mich rein...</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Beispiel 1:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn es getrennte Fuß- und Radwege gibt, macht es mich sehr wütend, wenn trotz ausreichend Schilder, Menschen auf dem Fußweg Radfahren!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Beispiel 2:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn ausreichend Schilder darauf hinweisen, dass Hunde angeleint werden sollen, macht es mich sehr wütend, wenn ein Hund ohne Leine auf mich zurennt. (Da kommt dann noch zusätzlich die Angst ins Spiel)</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Beispiel 3:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn ich sehe, dass Hunde sich am Wegesrand erleichtern und keiner und niemand ihre Hinterlassenschaften wegräumt, macht mich das wütend!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Beispiel 4:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn Verkehrsteilnehmende (zu Fuß, im Auto, auf dem Motorrad...) die Straßenverkehrsregeln brechen, macht mich das super wütend! Hierfür gäbe es so viele Beispiele, dafür reicht der Beitrag nicht.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du denkst dir jetzt: “Warum macht sie das so wütend? Die soll sich nicht so anstellen. Die Menschen werden schon Gründe für ihr Handeln haben und keiner kann alles wissen.” - Ja, das mag sein. Und jeder Mensch regt sich mal über vorgenannte Beispiele auf. Bei mir ist es allerdings mindestens dreifach so schlimm.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Kein NT kann sich das ausmalen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Angst im Maislabyrinth</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/angst-im-maislabyrinth/"/>
        <id>https://zartijenni.de/angst-im-maislabyrinth/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="Angst"/>

        <updated>2024-02-17T22:28:05+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ins Maislabyrinth gehen. Das war schon lange unser Wunsch. Vom Kind? Vom Mann? Oder doch von mir? Oder wollte ich nur unbedingt hin, weil ich Mann und Kind eine Freude machen wollte? Tatsache ist, dass wir die letzten Jahre kein Maislabyrinth gefunden haben. Zu Pandemie-Zeiten&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ins Maislabyrinth gehen. Das war schon lange unser Wunsch. Vom Kind? Vom Mann? Oder doch von mir? Oder wollte ich nur unbedingt hin, weil ich Mann und Kind eine Freude machen wollte?<br><br>Tatsache ist, dass wir die letzten Jahre kein Maislabyrinth gefunden haben. Zu Pandemie-Zeiten gab es keine, letztes Jahr auf Rügen dachten wir, da wäre eins, aber das hatte doch geschlossen.<br><br>Umso erfreuter waren wir dieses Jahr gleich von 3 Labyrinthen erfahren zu haben. Mindestens eines wollten wir besuchen. Gesagt, getan. Letztes Wochenende waren wir dann in einem. Was soll ich sagen? Mann und Kind freuten sich. Ich diskutierte fortwährend mit meiner Angst. Davor und mitten drin. Ich weiß nicht, ob ich danach wegen der inneren Monologe oder wegen des Labyrinths erschöpft war. Immerhin stimmte die Aussage der Betreiber, dass man circa eine halbe Stunde benötige. Wir sind absichtlich nicht dorthin gefahren, wo man erfahrungsgemäß 2 bis 4 Stunden Zeit aufbringen bzw. sich durchquälen muss, bis man durch ist. Und ja, für mich war es eine Qual. Ich wollte es einerseits so sehr (wem wollte ich eigentlich was beweisen?!) und andererseits hatte ich mir davor schon Sorgen gemacht. Was mache ich, wenn mir da da drin was passiert? Wie komme ich am schnellsten wieder raus? Es gibt ja keinen Notausgang! Mir war die ganze Sache nicht geheuer.<br><br>An dem Tag kämpfte ich auch noch mit Kopfschmerzen und Unwohlsein. Dennoch wollte ich rein! Sonst würde ich es später bereuen. Ich bin positiv gestimmt durch den Eingang und hatte nicht viele Möglichkeiten nachzudenken. Das Kind rannte um die Ecken, so dass ich hochkonzentriert auf den Weg und gleichzeitig auf das Kind achten musste. Was, wenn wir das Kind verlieren würden?! Nicht auszudenken!<br><br>Ich fasse mich kurz: Wir haben tatsächlich eine knappe halbe Stunde gebraucht. Anfangs gings mir gut. Nachdem wir aber zweimal am Mittelpunkt ankamen anstatt mal zum Ausgang, kippte bei mir langsam dir Stimmung. Mir schwindelte kurz: grün, braun, Engegefühl und Sonne.<br><br>Als wir draußen waren begegneten wir Eltern, die ihre Kinder vermissten...<br><br>Ich bereue nicht reingegangen zu sein, aber ich muss nicht wieder in ein Maislabyrinth...</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ich wünsche dir...</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/ich-wuensche-dir/"/>
        <id>https://zartijenni.de/ich-wuensche-dir/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-02-17T21:47:08+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ...einen Raum für alle deine Gefühle. ...Menschen, die dich bedingungslos lieben. ...einen Platz auf dieser Erde, an dem du dich behaglich fühlst. ...Menschen, die dich annehmen wie du bist. ...Selbstliebe, die dich mit allen Ecken und Kanten akzeptiert. ...einen Tag in deinem Sinne.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">...einen Raum für alle deine Gefühle.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"> </p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">...Menschen, die dich bedingungslos lieben.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"> </p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">...einen Platz auf dieser Erde, an dem du dich behaglich fühlst.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"> </p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">...Menschen, die dich annehmen wie du bist.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"> </p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">...Selbstliebe, die dich mit allen Ecken und Kanten akzeptiert.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"> </p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-center para-style-body"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">...einen Tag in deinem Sinne.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Gerüche</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-gerueche/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-gerueche/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-17T21:45:41+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute erzähle ich dir etwas über meine Beziehung zu Gerüchen... ;-) Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung! Was magst du riechen und was&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Heute erzähle ich dir etwas über meine Beziehung zu Gerüchen... ;-) <br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung!<br><br>Was magst du riechen und was gar nicht?<br><br>Ich bin sehr gespannt auf deine Fragen und den Austausch mit dir.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Boah, Gerüche und ich!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Das ist so ne Sache!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich bin ja sehr empfindlich auf visuelle, akustische und olfaktorische Reize. Heute möchte ich auf letztere eingehen.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn ich dir sage, dass ich empfindlich auf Gerüche bin, heißt das nicht, dass ich keinerlei Gerüche mag. Ich nehme alles, was ich rieche intensiver war. Ich rieche Gerüche in der Umgebung vor meinen Mitmenschen oder ich rieche, auch wenn du nichts wahrnimmst.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich muss an allem riechen: an Büchern, am Essen auf meinem Teller, an Steinen, Blumen, Muscheln, Haaren, Haut, Kleidung...</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Wenn ich einen Geruch liebe, muss ich da lange meine Nase reinstecken und bin sehr euphorisch.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Es gibt Gerüche, die ich so liebe, dass ich darin baden könnte.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Gerüche, die ich u.a. mag:</span></p>
<ul>
<li class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Frischgebackenes (ich stecke meine Nase gerne in einen Brotlaib)</span></li>
<li class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ostseeduft</span></li>
<li class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">manche Parfums</span></li>
<li class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Sommerhaut</span></li>
<li class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Bücher</span></li>
<li class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Raps</span></li>
</ul>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Es gibt Gerüche, von denen bekomme ich Übelkeit, Kopfschmerzen, Atemnot und schlechte Laune.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr align-start para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Gerüche, die ich u.a. nicht mag:</span></p>
<ul>
<li><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autohäuser</span></li>
<li><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Neuwagen</span></li>
<li><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Abgase</span></li>
<li><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">(kalter) Zigaretten/Feuerrauch</span></li>
<li><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Grasgeruch (nein, nicht die frisch gemähte Wiese)</span></li>
<li><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Fisch</span></li>
</ul>
<p><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Man spricht davon, ob man “einen Menschen riechen kann”. Das trifft bei mir 1.000 % zu! Es gibt Menschen, die kann ich absolut nicht riechen. Sei es der Schweiß, der eigene Körpergeruch, Mundgeruch, Parfum. Es gibt viel, das mich auf Abstand gehen lässt. Wenn mir diese Menschen zu nah sind, wird das unerträglich für mich und ich entwickle Symptome.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Funfact 1:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Meine Empfindlichkeiten haben sich während meiner Schwangerschaft weiter intensiviert bzw. geändert.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich konnte es im Großraumbüro z.B. nicht ertragen, wenn jmd Orangen geschält hat. Während der Schwangerschaft war das aber kein Problem für mich!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Funfact 2:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Während der Schwangerschaft: </span><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Ich konnte meinen Mann nicht riechen!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich musste oft Abstand halten und es war mir sehr peinlich und unangenehm.</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Heulsuse</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-heulsuse/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-heulsuse/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-02-17T21:39:49+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Nun kam des öfteren schon die Frage nach der Empathie und den Gefühlen bei Autisten auf. Ich bin der Meinung, dafür reicht ein Beitrag nicht aus. Ich starte mal mit diesem Beitrag aus meiner Perspektive als "Heulsuse". Früher habe ich das dann immer in "schön"&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Nun kam des öfteren schon die Frage nach der Empathie und den Gefühlen bei Autisten auf. Ich bin der Meinung, dafür reicht ein Beitrag nicht aus. Ich starte mal mit diesem Beitrag aus meiner Perspektive als "Heulsuse". Früher habe ich das dann immer in "schön" formuliert und gesagt: "Ich bin nah am Wasser gebaut, weil ich in Neckar-Nähe geboren wurde." ;-)<br><br>Ich möchte in Zukunft noch mehr auf das Thema Empathie bei Autisten eingehen, weil es dazu noch viel mehr zu sagen gibt! Aber das muss warten :-)<br><br>Es ist ein kleiner Einblick in meine autistische Welt. Ich freue mich, dass du hier bist und Interesse an mir und meinen Gedanken hast. Danke für deine Unterstützung!<br><br>Lasst uns weiter mit Vorurteilen aufräumen und für mehr Aufklärung sorgen!<br><br>Ich bin sehr gespannt auf deine Fragen und den Austausch mit dir.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Herzlich Willkommen auf meinem Account.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Mein Name ist Suse. Heulsuse.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ach ne, ich heiße dann doch Jennifer.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">“Du bist doch ne Heulsuse!” habe ich aber oft genug in meinem Leben gehört.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich weine bei jeder Gelegenheit, so könnte man meinen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Manipuliere alles und jeden mit meinem Geheule. Wolle nur Aufmerksamkeit. Könne mich nicht zusammenreißen und würde am liebsten im Mittelpunkt stehen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich kann im übrigen wirklich bei den verschiedensten Gelegenheiten weinen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nicht nur bei Traurigkeit, auch vor Freude und Glückseligkeit sowie vor Rührung (und da gibts ne Menge Situationen, nicht nur die klassischen!)</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich weine nicht nur, wenn ich romantische Filme sehe oder einen Heiratsantrag in der Öffentlichkeit miterlebe.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich weine auch, wenn Ehemann oder Kind oder ein anderer Mensch eine aus meiner Sicht besondere Tat machen oder einfach nur, wenn der Himmel schön aussieht.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Und was hat das Ganze nun mit Autismus zu tun?</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autisten sind doch jene Menschen unter uns, die am wenigstens oder gar keine Empathie haben?!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Falsch!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich kann mich an vielen Kleinigkeiten im Leben und im Alltag freuen. Allerdings nehme ich Situationen, Momente und Gegebenheiten intensiver als neurotypische Menschen wahr.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Der CLOU IST:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autistische Menschen fühlen meistens ZU VIEL. Sie wissen nicht wohin mit ihren Gedanken, Emotionen und Eindrücken und verkriechen sich dann eher, versteinern aus Überforderung was jetzt zu tun ist. Sie kommen dann gegensätzlich, also kühl und gefühlskalt, rüber.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich bin der Meinung: Autisten empfinden sehr wohl Empathie und haben gleichzeitig Schwierigkeiten diese zu zeigen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich kann beide Extreme:</span></p>
<ol>
<li><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Versteinern, nicht wissen wohin mit mir aufgrund zu vieler Gefühle.</span></li>
<li class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Gefühle zeigen: Dann aber richtig! Dann weine ich eben auch und wenn ich mich freue, mach ich das kreischend und Hände flatternd.</span></li>
</ol>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Vielleicht weil ich mich leicht wie ein Vogel fühle?</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
