<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>zarti_jenni</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2024-06-13T12:15:03+02:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 3</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-3/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-3/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-13T12:14:43+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tag 3 in Schweden und das Kind wacht nach 12 Stunden Schlaf mit leicht erhöhter Temperatur, Halsschmerzen und Schnupfen auf! Juhe! Zum Glück ist es nicht arg schlapp, so dass wir nach einem arbeitsreichen Vormittag und einem leckeren Mittagessen (natürlich selbst gekocht, auswärts essen ist&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tag 3 in Schweden und das Kind wacht nach 12 Stunden Schlaf mit leicht erhöhter Temperatur, Halsschmerzen und Schnupfen auf! Juhe! Zum Glück ist es nicht arg schlapp, so dass wir nach einem arbeitsreichen Vormittag und einem leckeren Mittagessen (natürlich selbst gekocht, auswärts essen ist für mich ja immer schwierig) am Nachmittag einen Ausflug nach Malmö machen können.</p>
<p>Wir sind nur 15 Auto-Minuten von Malmö entfernt und finden neben dem "Pildammsparken" - Malmös größter Parkanlage mit 45 qm - einen Parkplatz, auf dem wir die nächsten 15 Minuten wegen eines Platzregens erstmal bleiben und unsere Zimtschnecken verspeisen. Als die Sonne wieder scheint, erkunden wir den besonderen Park, der vor allem durch seine Weiden (schwedisch: Pil) hervorsticht. Die Weiden wurden zur Befestigung der Ufer der Staudämme gepflanzt. Eine riesige Wiese, auf der Menschen Sport gemacht haben, sowie ein schöner Spielplatz, viel Wasser und der Rosengarten, der Königin Silvia gewidmet ist nebst einem Labyrinth: All das und noch viel mehr kann man in diesem Park entdecken. Besonders aufgefallen sind mir die Unmengen an Vögeln: Möwen, Raben, Tauben und weitere Wasservögel gibt es hier zuhauf. </p>
<p>Anschließend fuhren wir zu "Willy's", einem schwedischen Lebensmittelladen. Während der Fahrt sahen wir einen kompletten Regenbogen. Wir flippen jedes Mal aus, wenn wir einen Regenbogen sehen und dies war schon der zweite während unseres Urlaubs.</p>
<p>Dieser Willy's war innerhalb eines Einkaufszentrums integriert. Entsprechend viele Menschen waren unterwegs, auch daran erkennbar, dass nur noch zwei Einkaufswägen zur Verfügung standen. Ich versorgte mich direkt mit Gehörschutz, doch selbst dieser lies mich die penetrant piepsenden Kassen hören. Dazu kam, dass das Licht extrem unangenehm war und ich zunehmend Beklemmungen bekam. Da ich meine Symptome zwischenzeitlich gut deuten kann, zog ich rechtzeitig die Reißleine und beschloss den Laden zu verlassen bevor es mir richtig schlecht gehen würde. Warum unnötig lange in einer Umgebung ausharren, die einem nicht guttut und womöglich Angst und Panik heraufbeschwören? Mein Mann stellte fest, dass wir sowieso schon fast alles hatten und so gingen gemeinsam gen Kasse. </p>
<p>Den Rest wollten wir in einem weniger überlaufenen Laden besorgen und so fuhren wir bis fast zu unserer Unterkunft. In deren Nähe gibt es auch einen Willy's. Dieser Laden war angenehmer (bis auf das Licht und die tönenden Kühlschränke) und so konnte ich den ganzen Einkauf darin aushalten. Während wir durch die Regale schlenderten fielen uns nämlich immer mehr Dinge ein, die wir brauchten. Ich wagte sogar einen Mutausbruch und sprach eine Mitarbeiterin auf Englisch an, um ihr dann mein Handy vor die Nase zu halten, dem sie dank Google - Übersetzung entnehmen konnte, dass ich auf der Suche nach Nussmus war. Dies gab es zum Glück - allerdings gibt es in Schweden nicht so viel Auswahl wie in Deutschland, aber ausreichend. Es gibt Erdnussmus, Cashewmus, Mandelmus (braun) und gemischtes Nussmuss (Cashew, Mandel, Haselnuss). Letztere beide nahmen wir mit. Bemerkenswert ist hier, wie auch bei der Streichcreme "Tofu in Senf-Dill Sauce" (es gibt auch andere Sorten), dass das Behältnis aus Hartplastik statt wie in Deutschland aus Glas ist. </p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass es in Schweden keine Drogerien gibt? Drogerieartikel wie Shampoo, Zahnbürsten, Cremes usw. findest du ausschließlich im Supermarkt.</strong></p>
<p>Müde kamen wir nach 5 Stunden unterwegs sein abends daheim an. Auf der restlichen Heimfahrt sahen wir dann nochmals ein kleines Stück Regenbogen. Wuhuu! Ich überlegte noch eine Runde alleine laufen zu gehen. Währenddessen fragte mich mein Sohn, ob ich mit ihm Fußball spielen könnte. Ich verneinte mit der Begründung, dass ich müde sei und auf der Fläche zu viel Matsch durch den Regen sei. Ich sagte ihm, dass ich noch eine Runde spazieren gehen wollen würde und meinte: "Dann bist du auch fit zum Fußball spielen!" - Wo er recht hat :-D Es macht zwar einen Unterschied, ob ich müde bin und für mich alleine unterwegs bin oder mit ihm Fußball spiele, aber mein Ziel "Schritte sammeln" kam ich so auch sehr nahe. Wegen des Matsches hatte er auch eine Lösung - "Lass uns auf dem Kies spielen!" - Gesagt, getan. Ich war froh, dass ich zugestimmt hatte. Wir hatten eine wunderschöne Zeit, in der ich wieder mal viel von und über meinen Sohn lernte. Währenddessen konnte ich noch den Sonnenuntergang bewundern und gegen 21:15 Uhr endete ein schöner Tag.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 2</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-2/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-2/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-13T12:14:49+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute machten wir einen gemütlichen Tag. Die letzten 2 Tage waren voller neuer Eindrücke, die nun verarbeitet werden wollten. Wir blieben in unserer Ferienunterkunft, arbeiteten, lernten, spielten im Garten und ich sammelte nach dem Mittagessen Schritte und spazierte die Landstraße ohne Gehweg entlang. Ich kam&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute machten wir einen gemütlichen Tag. Die letzten 2 Tage waren voller neuer Eindrücke, die nun verarbeitet werden wollten. Wir blieben in unserer Ferienunterkunft, arbeiteten, lernten, spielten im Garten und ich sammelte nach dem Mittagessen Schritte und spazierte die Landstraße ohne Gehweg entlang. Ich kam vorbei an riesigen Grundstücken mit großen Häusern. Auf jedem Grundstück gab es einen Pool mit Haube und 1 Trampolin in XXL-Format. Ich beging den Fehler ohne Sonnenbrille und Sonnenhut loszumarschieren, da es am Vormittag bewölkt war. Als ich losging kam natürlich die Sonne raus und ich änderte meine Route. Kurz vor meinem eigentlichen Ziel machte ich kehrt und spazierte eine schöne Allee entlang, während mein Blick über die Häuser des Neubaugebiets wanderte und deren Architektur bestaunte. Die meisten Häuser sind entweder in U-Form (zwei rechte Winkel) oder mit einem rechten Winkel angelegt und bestehen nur aus einem Erdgeschoss. Außerdem sind alle Häuser in diesem Gebiet weiß gestrichen, was ich persönlich furchtbar finde, vor allem wenn noch die Sonne darauf scheint. Das blendet so sehr!</p>
<p>Mein Weg führte weiter an einer Reithalle vorbei, neben der sich Hasen auf einer Wiese tümmelten und machte eine kurze Pause im Schatten ehe ich mich auf den Heimweg durch die Sonne machte. Ich kam vorbei an einer schönen Kirche mit angrenzendem Friedhof und lief wieder am Rande der Landstraße. Daheim angekommen nahm mich mein Sohn in Beschlag und wir spielten im Garten Fußball und machten Seifenblasen. </p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass bei den Schweden auf dem Land die Briefkästen an der Straße aufgestellt sind?</strong></p>
<p>Abends wollte ich an einem Online-Webinar teilnehmen. Ich war keine 10 Minuten anwesend, als mein Kind - um 19 Uhr! - schlafen gehen wollte. Da mein Mann in Malmö unterwegs war, bin ich raus aus dem Webinar und begleitete mein Kind in den Schlaf. Wenn da was nicht im Argen lag. Er schlief um 19:45 Uhr. Sehr ungewöhnlich. </p>
<p>Ich nutzte die Allein-Zeit, las ein bisschen und schaute eine Serie.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 1</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-1/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-1/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-13T12:14:57+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Meine erste Nacht in Schweden war ganz wunderbar! Woran ich mich aber gewöhnen muss, ist der Mechanismus der schwedischen Fenster. Kennst du den? Man kann (die meisten) schwedischen Fenster nicht wie in Deutschland komplett öffnen, sondern nur einen Spalt breit und meistens ist dieser im&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Meine erste Nacht in Schweden war ganz wunderbar! Woran ich mich aber gewöhnen muss, ist der Mechanismus der schwedischen Fenster. Kennst du den? Man kann (die meisten) schwedischen Fenster nicht wie in Deutschland komplett öffnen, sondern nur einen Spalt breit und meistens ist dieser im unteren Bereich den Fensterrahmens. Auch die Art und Weise die Fenster zu öffnen ist etwas tricky und erfordert Geschick (zumindest ich bekomme das bei manchen Fenstern nicht auf Anhieb hin). Hintergrund dieser Fenster: Laut unseren Recherchen ist der hauptsächliche Grund der Wind, der so weniger "Macht" über die Fenster hat. Außerdem soll dieser Mechanismus gut vor Einbruch schützen. <br><br>Wir frühstückten bei Sonnenschein im Garten und ließen uns treiben. Nach dem Mittagessen beschlossen wir einen Ausflug zu machen. Ziel sollte die "Trelleborg" - eine Wikinger Burg - im gleichnamigen Ort sein. Doch auf dem Weg dorthin landeten wir noch in einem "Stora Coop" - wir wollten nur nach Snacks bzw. schwedischen Zimtschnecken / einem Bäcker Ausschau halten. Einen Bäcker wie in Deutschland gibt es in diesem Gebäude nicht, aber innerhalb des Supermarktes gibt es eine Backwaren-Abteilung. Dort wiederum wurden wir was die Zimtschnecken - Kanelbullar - betrifft fündig. Natürlich landete auch noch das ein oder andere (interessante) Produkt im Einkaufswagen - erstaunt war ich darüber, dass jede einzelne Gurke in Plastik verpackt war - vor allem unser Sohn war erfreut über die große Süßigkeiten-Theke und deren Auswahl. Ich wiederum war erfreut, dass es eine kostenlose Toilette gibt...die ich dank meiner Ängste nicht benutzen konnte. Der Schließmechanismus war elektrisch und funktionierte über einen roten und einen grünen Knopf in der Wand. Ich traue solchen Knöpfen nicht und habe die Befürchtung, dass ich nicht mehr raus komme, da ausgerechnet bei mir die Elektronik schlapp macht. Ich benutzte dann das WC im Burger King nebenan :-D Mechanisches Türschloss - allerdings über statt wie in Deutschland meistens unter dem Türgriff.<br><br>Nachdem wir uns direkt am Parkplatz gestärkt hatten, fuhren wir weiter zur Burg, die man kostenlos besichtigen kann. Es gibt auch ein angrenzendes Museum, das Eintritt kostet. Die Überreste der Burg liegen in einer parkähnlichen, grünen Anlage mit vielen interessanten Details über die damalige Zeit. Über den Teich mit Baby-Enten und Fröschen freuten wir uns sehr. <br><br>Eigentlich waren wir müde und wollten den Rückweg antreten. Wir wollten "nur" unserem Sohn etwas zu Abendessen besorgen und landeten im "Maxi ICA" in Trelleborg. Das ist die große Version des schwedischen Supermarktes ICA. Vergleichbar mit famila, Kaufland usw. Anfangs gab es Fahrradzubehör, Bastelartikel und Blumen. Weiter ging es mit Kosmetika und Geschirr sowie Kleidung und Spielzeug. Wir kauften einen Ball damit wir auf unserem Feriengrundstück damit spielen konnten. Nach der Spielwaren-Abteilung, kamen dann die Lebensmittel. Die Auswahl ist wirklich enorm. Auch viele (uns unbekannte) vegane Produkte fanden wir in den Regalen. <br><br>Was mir bei beiden Supermärkten aus neurodivergenter Sicht auffiel:<br><br>Musik war entweder keine im Hintergrund zu hören oder - im ICA - sehr leise! Wie angenehm!<br><br>Die Einkaufwägen waren auch kaum zu hören (dieses Geräusch, wenn sie über den Boden fahren, finde ich in Deutschland sooo unangenehm). Ich weiß nicht wie die Schweden das machen. Das muss ich mir nochmals genauer anschauen. Auffällig im ICA war, dass viele diese Menschen Wägen zum hinter sich her ziehen benutzen, die Plastikrollen haben. Diese hört man auch kaum. Und die Menschen haben sich eher leise unterhalten im Laden. Außerdem gibt es im Maxi ICA in Trelleborg 2 Sitzbänke zum zwischendurch Ausruhen. Mega!<br><br><strong>Übrigens: Wusstest du, dass schwedische Supermärkte die ganze Woche durchgehend geöffnet haben? </strong><br><br>5 Stunden waren unterwegs und abends ganz schön platt. Ich ließ es mir dennoch nicht nehmen erst mit meinem Sohn Fußball zu spielen und anschließend eine Runde spazieren zu gehen. Sehr windig ist es derzeit. Ich hoffe, das legt sich bald. Auf meinem Spaziergang begegnete ich wieder Hasen und Fasanen und so endete der erste Tag in Schweden ganz wunderbar!</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Urlaub Anreisetag</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-urlaub-anreisetag/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-urlaub-anreisetag/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-13T12:15:03+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Da war er also. Der Anreisetag. Ich spürte null Aufregung, was untypisch für mich ist. Auch die Tage davor war ich recht gelassen, besonnen und ließ alles auf mich zukommen, auch wenn meine Pläne immer wieder durchkreuzt wurden. Der Anreisetag war ebenso sehr gemütlich. Wir&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Da war er also. Der Anreisetag. Ich spürte null Aufregung, was untypisch für mich ist. Auch die Tage davor war ich recht gelassen, besonnen und ließ alles auf mich zukommen, auch wenn meine Pläne immer wieder durchkreuzt wurden. Der Anreisetag war ebenso sehr gemütlich. Wir frühstückten noch daheim. Ich kümmerte mich um das Geschirr, belegte ein paar Brote und mein Mann packte das Auto. Wir waren sehr gut in der Zeit. Gegen 9:30 Uhr wollten wir starten. Dieses Mal durchkreuzte ich selbst die Pläne. Ich war gerade dabei ins Auto zu steigen als ich mir 2 Finger beim heftigen Zuschlagen der Autotür einklemmte. Potzblitz! Tat das weh! Ich schrie vor Schmerz auf, stieg aus dem Auto aus und ging zurück ins Haus. Mein Mann brachte mir ein Kühlpack und ich legte mich aufs Sofa. Unser Kind, das sich Sorgen machte, dass ich mir die Finger abgehackt hätte, holten wir wieder aus dem Auto. Immer wieder hatte ich mit Schwindel und Sternchen vor den Augen zu kämpfen. Ich kühlte fleißig, trank ein Glas Wasser und versuchte mich zu beruhigen, weil ich mich in Gedanken bereits bei einem Arzt vorstellig und unsere Anreise dahin schwinden sah. 30 Minuten später ging es mir soweit besser, dass wir dann doch starten konnten. Zum Glück!<br><br>Auf der Fahrt zum Fährhafen half mir die Knete von <a rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://zendou.de/">https://zendou.de</a> wieder runterzukommen nach der Aufregung am Morgen. Angekommen bei der Fähre mussten wir knapp 15 Minuten warten. In dieser Wartezeit begann bei mir dann die Nervosität zu steigen! Huh, war das aufregend. Ich war zwar schon einige Male auf dieser Fähre, aber noch nie mit dem eigenen Pkw reingefahren! Fix mussten wir das Autodeck verlassen und ein Stockwerk höher gehen. Irgendwie war heute besonderer Wellengang, jedenfalls schwankte das Schiff ganz schön und ich vertrug es dieses Mal weniger gut. Zum Glück war das Kind im Spielbereich beschäftigt (und ich mit meiner Knete von Zendou) und die Überfahrt dauert gerade mal 45 Minuten, so dass wir bald wieder Richtung Auto mussten, damit wir rechtzeitig starten konnten und niemand behindern würden. Während wir im Auto saßen, konnten wir dabei zuschauen wie sich die Luke vor uns öffnete und an der Straße andockte. Motor an und los geht's. Herzlich Willkommen in Dänemark. Auch wenn unser Kind davon überzeugt war, dass wir jetzt in Schweden seien :-D<br><br>Ab Rødbyhavn, dänischer Fährhafen am Fehmarnbelt, waren es nur noch 2 Stunden bis zu unserer Unterkunft. Vorbei an Kopenhagen, über die Øresundbrücke und Malmö streifend fuhren wir staunend durch schöne Landschaften, Brücken, vorbei an interessanten Schildern, mit einem Ohr immer am Radio...herrlich...mal finnische, dänische und dann schwedische Radiosender zu hören.<br><br>Sehr kurzweilig war diese ca. 4,5-stündige Anreise! Angekommen bei unserer Ferienunterkunft ließen wir erstmal alles auf uns wirken, bestaunten die Landschaft mit Hasen und Fasanen und richteten uns ein. Abends erkundeten wir noch einen sehr schönen Spielplatz und wurden auf dem Heimweg erst von einem Regenguss und dann von einem Regenbogen überrascht. Schöner kann der erste Abend in Schweden nicht enden!</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Meine AuDHS - Diagnose-Reise Teil 3</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/meine-audhs-diagnose-reise-teil-3/"/>
        <id>https://zartijenni.de/meine-audhs-diagnose-reise-teil-3/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS - Diagnose Reise"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-06-12T11:30:58+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Der Anruf kam! - Allerdings im November 2022. Zu diesem Zeitpunkt war ich mit meiner Familie bereits an die Ostsee umgezogen. Somit war ich nicht mehr im Einzugsgebiet (ich wäre für die Diagnostik auch nach Tübingen gefahren!) und musste mich von der Liste nehmen lassen.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Der Anruf kam!  - Allerdings im November 2022. Zu diesem Zeitpunkt war ich mit meiner Familie bereits an die Ostsee umgezogen. Somit war ich nicht mehr im Einzugsgebiet (ich wäre für die Diagnostik auch nach Tübingen gefahren!) und musste mich von der Liste nehmen lassen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ein paar Tage dachte ich nach und fasste neuen Mut. Ich recherchierte im Raum Lübeck/Hamburg/Kiel nach Diagnostik-Stellen. Parallel dazu lernte ich zwei Frauen kennen, die selbst auf ihre Weise neurodivergent sind und neurodivergente Partner bzw. Kinder haben. Der Austausch mit den beiden Frauen tat mir zum damaligen Zeitpunkt und tut mir auch heute noch sehr gut. Denn - oh, Wunder - wir harmonieren sehr gut miteinander. Und ich hab 2 neue Freundinnen dazu gewonnen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Letztlich ließ ich mich auf die Warteliste zweier Diagnostik-Stellen setzen und es galt mal wieder abzuwarten. Winter und Frühling gingen vorbei und ich dachte nur selten an meine “Bewerbungen” für die Autismus-Diagnostik.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bis sich dann die Ereignisse überschlugen!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Die eine Diagnostik-Stelle meldete sich und ich hatte dort den ersten Termin im Juli 2023. Kurze Zeit später meldete sich auch die Diagnostik-Stelle, um mir einen Termin im August 2023 anzubieten. Ich war baff. Das waren nur knapp 7 Monate Wartezeit. Wahnsinn!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Parallel dazu hatte ich mich im Juli 2023 an eine dritte Praxis gewandt, die mir von einer meiner neuen Freundinnen empfohlen wurde. Dort hatte ich ein sehr herzliches Telefonat. Letztens musste ich mich aber entscheiden, denn zu drei Stellen wollte ich nun wirklich nicht bzw. ich wollte auch niemand den Platz wegnehmen. So hab ich schweren Herzens bei der dritten Stelle abgesagt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Die anderen beiden Termine wollte ich aber wahrnehmen!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Und so begann meine eigentliche Diagnostik-Reise im Juli 2023.</span></p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=jVokh2euToA&amp;t=4s" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hier</a> geht es zum YouTube-Video :-)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Meine AuDHS - Diagnose-Reise Teil 2</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/meine-autismus-reise-teil-2/"/>
        <id>https://zartijenni.de/meine-autismus-reise-teil-2/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS - Diagnose Reise"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-06-12T11:30:27+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tja, da war ich nun mit meiner Erkenntnis. Nachdem ich die beiden YouTube-Videos gesehen hatte. Ich war mir völlig sicher! Also, ich hab die Videos gesehen und war mir einfach sicher: Ich erkannte mich in so vielen Dingen darin wieder. Und dann hatte ich noch&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Tja, da war ich nun mit meiner Erkenntnis. Nachdem ich die beiden YouTube-Videos gesehen hatte. Ich war mir völlig sicher! Also, ich hab die Videos gesehen und war mir einfach sicher: Ich erkannte mich in so vielen Dingen darin wieder. Und dann hatte ich noch das Wissen aus Instagram. Und ähm, ja, was soll ich sagen? Ja, ich hab mich dann gefragt: Was soll ich mit dem Wissen eigentlich - was soll ich jetzt damit machen?</span></p>
<p>Ich bin viel hypochondrisch unterwegs, und bin da immer sehr vorsichtig drauf, aber  in dem Fall war das irgendwie anders für mich.</p>
<p>Ich weiß nicht mehr genau, ob es am selben Tag war oder ein paar Tage später ähm auf jeden Fall hab ich gemerkt: Ich kann das nicht lange für mich behalten. Und ich weiß noch, es war während einer Autofahrt, ähm, da kams dann über mich. Da fuhr mein Mann  gerade, und da erzählte ich ihm dann von meinem Verdacht. Ja, und was machte der? Nachdem ich ihm alles erzählt hab? Der nickte einfach und sagte: “Ja, kann  schon sein.” Keine Zweifel! Keine Verurteilungen!</p>
<p>Entweder es war noch an dem Abend oder kurze Zeit später, da haben wir uns dann gemeinsam die beiden YouTube - Videos angeschaut. Und mein Mann bestätigte dann meinen Verdacht. Wir haben dann sehr viel darüber gesprochen und dass er meinen Verdacht bestätigt hat, das war völlig neu für mich. Wenn  ich nämlich sonst hypochondrisch unterwegs bin, dann beschwichtigt er mich eher, dass ich  sicher nicht einen Herzinfarkt hab oder dergleichen ;-) Und nun hatte ich eine Vermutung und er hat das gar nicht abgetan irgendwie, sondern er fand sogar auch, dass es gut  möglich sein könnte, dass ich Autistin bin!</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Die nächsten Wochen sprachen wir nicht viel über dieses Thema, da ich anderweitig Probleme um die Ohren hatte. Ich jedoch recherchierte im Internet hin und wieder das Thema Autismus und stieß dabei auch auf Online-Tests. Zwei dieser Tests, die die mir seriös erschienen, machte ich und die Punktzahl am Ende bestätigte meinen Verdacht. Dann recherchierte ich weiter und erkundigte mich, wie und wo eine Diagnostik denn stattfinden könnte. Zu diesem Zeitpunkt wohnte ich ja noch in Stuttgart und dank meiner Recherchen und der Auskunft meines Psychiaters war es wohl so, dass ich mich an die Uniklinik Tübingen wenden müsste. (Mein heutiger Kenntnisstand ist der, dass auch manche Psychiater Autismus und ADHS - Diagnosen stellen dürfen, da muss man aber halt die entsprechenden Personen finden). Dann als ich das mit Tübingen dann wusste, dachte okay, cool, mach ich. Es waren dann ganz viele Telefonate und E-Mails, ganz viele Warteschleifen, das war ganz furchtbar ätzend. Und ähm, irgendwann hatte ich dann - es hat schon einige Telefonate gedauert, dann hatte ich endlich die Bestätigung ass ich auf der Warteliste in der Uni Tübingen war! Nun galt es abzuwarten. Ich wusste, es kann ewig dauern. Von 1 bis 3 Jahren hört man ja alles irgendwie. Ich musste abwarten und war gespannt: Wann würde wohl DER Anruf für eine Terminvereinbarung kommen für eine Autismus-Diagnostik?</span></p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=w9LUCpGBm4I&amp;t=31s" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hier</a> geht es zum YouTube-Video :-)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Meine AuDHS - Diagnose-Reise Teil 1</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/meine-audhs-diagnose-reise-teil-1/"/>
        <id>https://zartijenni.de/meine-audhs-diagnose-reise-teil-1/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS - Diagnose Reise"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-06-12T11:30:49+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Moin, mein Name ist Jennifer! In diesem Video und in den nächsten Videos berichte ich euch über meine AuDHS - Diagnose Reise. AuDHS ist ein Kürzel für die Doppeldiagnose Autismus und ADHS. Ich bin das, was man "spät diagnostiziert" nennt: Ich war frisch 37 Jahre&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Moin, </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">mein Name ist Jennifer!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">In diesem Video und in den nächsten Videos berichte ich euch über meine AuDHS - Diagnose Reise. AuDHS ist ein Kürzel für die Doppeldiagnose Autismus und ADHS. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich bin das, was man "spät diagnostiziert" nennt: Ich war frisch 37 Jahre alt als ich meine Autismus-Diagnose erhielt. Diese kam für mich nicht ganz überraschend. Die Diagnose war eher eine Mischung aus Erleichterung und Bestätigung für mich.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich will von vorn anfangen zu erzählen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mit Ende 20 stieß ich das erste Mal auf den Begriff “hochsensibel”. Ich habe mich sehr schnell darin wieder erkannt. “Hochsensibel” erklärte gut, warum ich Probleme mit Gerüchen, Licht und Geräuschen hatte. Ich war froh, dass es für solche empfindlichen / empfindsamen Menschen wie mich einen Begriff gab. Und es beruhigte mich, damit nicht allein zu sein. Es war also alles in Ordnung mit mir, ich tickte nur etwas anders als andere Menschen. Das war völlig okay für mich. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dann wurde ich Mama und meine Reizempfindlichkeit wurde auf die Probe gestellt. Schlafmangel wirkt sich auf meine Empfindlichkeit noch stärker aus und mit Baby kommt man nicht um Schlafmangel und Müdigkeit drumrum. Dazu kommen: Ein weinendes Kleinkind, später dann ein Kind, dessen Wortschatz und Erzähldrang immer größer werden, nicht enden wollender Mental Load und die ganz normalen Alltagsgeräusche. Zudem wurde meine dringend benötigte Allein-Zeit radikal gekürzt. Die Zeit mit mir selbst  - notwendig für die Regeneration meiner überreizten Nerven - wurde rar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Die Zeit während mein Kind Mittagsschlaf machte oder am Abend verbrachte ich manchmal auf Instagram. Dort folgte ich zwei bis drei Accounts, bei denen es irgendwann um “Neurodivergenz” (ein für mich bis dato völlig fremdes Wort) ging und bei denen auch mal das Wort “Autismus” fiel. Ich hörte gespannt zu, da ich mich schon immer für Andersartigkeiten interessierte und irgendwann merkte ich, dass es nicht einfach nur Neugier und Interesse waren, die mich zuhören und dort jeden Beitrag lesen ließen, sondern dass ich mich selbst in so vielen Punkten wieder erkannte! Ich verfolgte diesen Inhalten noch einige Zeit bis der Fokus bei mir wieder auf anderen Dingen lag.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Im Sommer 2021 dann sah ich zwei YouTube - Videos über autistische Frauen…und da machte es “plopp” bei mir: "Ich muss Autistin sein!”</span></p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=w9LUCpGBm4I&amp;t=31s" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hier</a> geht es zum Video :-)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Faktencheck Nr. 3! -  3 Fakten über Autismus</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/faktencheck-nr-3-3-fakten-ueber-autismus/"/>
        <id>https://zartijenni.de/faktencheck-nr-3-3-fakten-ueber-autismus/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-05-06T09:55:40+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Für meine autistische Bubble und der liebenswerten Community drumherum sind dies keine neuen Fakten und Erkenntnisse. Eher eine Art Auffrischung ;-) Vor allem für neurotypische Menschen, Menschen, die Angehörige von autistischen Menschen sind und Menschen, die bisher mit Autismus nicht viel am Hut hatten, Menschen,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Für meine autistische Bubble und der liebenswerten Community drumherum sind dies keine neuen Fakten und Erkenntnisse. Eher eine Art Auffrischung ;-) Vor allem für neurotypische Menschen, Menschen, die Angehörige von autistischen Menschen sind und Menschen, die bisher mit Autismus nicht viel am Hut hatten, Menschen, die sich informieren wollen, werde ich hin und wieder einen Faktencheck machen.<br><br>Dafür bitte Swipen ;-)<br><br>Ich freue mich über Herzchen und Teilen meiner Beiträge genauso wie über Austausch in Form von Kommentaren und privater Nachrichten, falls zu intim. Für den Fall, dass du meinen Beitrag später (nochmals) lesen und schneller finden möchtest, speichere ihn dir gerne ab. :-)<br><br>Aufklärung schafft Verständnis.<br>Aufklärung schafft Gesehen-werden.<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 1: Autismus gehört zur Neurodivergenz.</span> </strong></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Die Neurodiversität steht über allem. Sie beschreibt die Vielfalt der Menschheit. In ihr vereint sind neurotypische Menschen und neurodivergente Menschen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Zur Neurodivergenz zählen unter anderem Autismus, ADHS, Dylexie, Hochbegabung, Diskalkulie und einige weitere.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Die Neurodivergenz beschreibt die Abweichung der kognitiven Gehirnfunktionen von der “Norm”, so wie die Gesellschaft sie definiert (neurotypisch).</span></p>
<p><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 2: Autismus ist 80 bis 100 Jahre alt.</span></strong></p>
<p><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autismus wird 1911 in Zusammenhang mit Schizophrenie erstmals und dann 1943/1944 unabhängig voneinander von einen Kinderpsychiater und einem Kinderarzt erwähnt. Als "Krankheit" wurde Autismus in den 1980ern Jahren das erste Mal anerkannt.</span></p>
<p><strong><span class="OYPEnA text-decoration-underline text-strikethrough-none">Fakt 3: Autismus ist längst nicht ausreichend erforscht.</span></strong></p>
<p><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Seit über einem halben Jahrhundert beschäftigen sich Wissenschaftlicher mit der Ursachenforschung. Zur Entstehung von Autismus tragen vermutlich genetische Faktoren (biologische bzw. hirnorganische Komponenten) als Hauptursache bei. Sie wirken in Wechselwirkung mit Umweltfaktoren auf gewisse Strukturen im Gehirn ein und führen zu kleinen Veränderungen der Hirnstruktur sowie zu Auffälligkeiten der neuronalen Erregbarkeit. Die Forschung ist aber längst nicht ausreichend.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hallo Angst!</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/hallo-angst-2/"/>
        <id>https://zartijenni.de/hallo-angst-2/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="Angst"/>

        <updated>2024-05-06T09:51:51+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Wenn sie mich schon seit Wochen wieder begleitet, dann widme ich ihr eben ein Reel und lass sie hiermit weiterziehen! Schönen und angstfreien Sonntag wünsche ich dir! ❤️🌞 Liebe Grüße Jennifer --- Hallo Angst Da bist du wieder. Begleitest mich seit Wochen treu. Bist immer&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Wenn sie mich schon seit Wochen wieder begleitet, dann widme ich ihr eben ein Reel und lass sie hiermit weiterziehen!<br><br>Schönen und angstfreien Sonntag wünsche ich dir! ❤️🌞<br><br>Liebe Grüße<br>Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Hallo Angst</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Da bist du wieder. Begleitest mich seit Wochen treu.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Bist immer neben, hinter, vor und in mir und erfindest dich immer wieder neu.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Hoher Puls, MagenDarm, Schwindel, Schwächegefühl.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Was fällt dir als nächstes ein?!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich weiß, du willst mir helfen und mich warnen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du musst dich nicht als Unterstützung tarnen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst weiterziehen. Ich schaffe das allein.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich kann leben und bin verankert in meinem Sein.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich bin glücklich und lass mir das von dir nicht vermiesen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich will das Leben genießen, lasse mich nicht mehr daheim einsperren.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich verspreche dir:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich lebe mehr im Hier und Jetzt statt in der Vergangenheit oder in der Zukunft. Interpretiere nicht in jedes Symptom eine Krankheit und steigere mich nicht mehr rein in jedes mulmige Gefühl, das da aufkommen mag. Ich höre auf meinen Körper und achte auf Regeneration.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Geh, Angst, flieg weiter!</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Autismus: Liebe</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/autismus-liebe/"/>
        <id>https://zartijenni.de/autismus-liebe/</id>
            <category term="Gedankenwelt"/>
            <category term="AuDHS"/>

        <updated>2024-05-06T09:49:20+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Häufig wurde ich (durch euch) schon mit dem Thema "Autismus und Liebe" konfrontiert und in der letzten Fragerunde wurde explizit danach als Thema gefragt. Also, here we go. Hab da mal was verfasst. Ist meine Sicht der Dinge und sieht sicher nicht jeder Mensch so.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Häufig wurde ich (durch euch) schon mit dem Thema "Autismus und Liebe" konfrontiert und in der letzten Fragerunde wurde explizit danach als Thema gefragt.<br><br>Also, here we go. Hab da mal was verfasst. Ist meine Sicht der Dinge und sieht sicher nicht jeder Mensch so. Aus Gründen. Und das ist auch okay. Ich hab hier einfach mal meine Meinung da gelassen.<br><br>Gerne einmal Swipen ;-)<br><br>Ich wünsche euch ganz viel Liebe für's Wochenende!<br><br>Liebe Grüße, Jennifer</p>
<p class="align-left">---</p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Was ich in Bezug auf Autismus und Liebe denke, wurde ich gefragt.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Nun, ich denke, das ist möglich. Sowohl, dass autistische Menschen lieben können als auch, dass autistische Menschen geliebt werden (können).</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Ich denke, dass es - genau wie bei neurotypischen Menschen - ganz individuell ist.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Jeder Mensch empfindet Liebe anders.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Jeder Mensch drückt Liebe anders aus.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Jeder Mensch empfängt Liebe anders.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Jeder Mensch versteht was anderes unter Liebe.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Dabei ist es egal,</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">ob du neurotypisch oder neurodivergent bist.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Liebe ist nicht abhängig davon, wie dein Gehirn funktioniert. Liebe ist unabhängig davon, welche Diagnose du hast.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Zu Liebe ist jeder Mensch fähig. Auf seine Weise. Auch wenn es von außen nicht ersichtlich und erkennbar ist. Das ist die Kunst daran: Zu erkennen, wenn ein Mensch liebt bzw. dass ein Mensch lieben kann und liebt.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Liebe kann vieles bedeuten:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst Liebe zu einem Tier empfinden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst Liebe zu einem Menschen empfinden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst Liebe zur Natur empfinden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst Liebe zu einer Sache empfinden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst Liebe zur Musik empfinden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst Liebe zur Kunst empfinden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst Liebe zu deinem Hobby, Spezialinteresse oder deiner Arbeit empfinden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Liebe kann vielfältig gezeigt werden:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst umarmen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst streicheln.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst küssen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst daneben sitzen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst reden.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst schweigen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst dich freuen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst weinen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst Hilfe anbieten.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst aushalten.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst schenken.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Du kannst zuhören.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Und es gibt noch viele weitere Möglichkeiten.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Liebe ist weder eine Einbahnstraße noch ist sie fest geregelt wie sie zu sein hat. Nirgends steht geschrieben, wie man zu lieben oder wie Liebe auszusehen hat.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Autistischen Menschen wird nachgesagt, dass sie nicht lieben oder dass sie nicht geliebt werden können.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">That’s bullshit!</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Es mag komplexer, komplizierter und herausfordernder sein mit neurodivergenten und insbesondere mit autistischen Menschen.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Aber ist es mit neurotypischen Menschen so viel leichter? Es gehört doch so viel mehr zu einem Menschen als seine Gehirnfunktion, Reizfilter oder seine Sozialkompetenz.</span></p>
<p class="align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Und wenn sich zwei oder mehr Erdlinge finden, die sich gegenseitig lieben, dann ist es egal, wie sie als Individuen funktionieren und welche “Macken” sie haben. Dann hat die Liebe Priorität. Und diese sagt nicht: “Oh, Autismus! Ne, kann ich nicht!” Sie sieht deine Art zu reden, dein Lachen, dein Weinen, dein Tanzen und verspürt Schmetterlinge im Bauch.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Denk dran:</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Jeder Mensch empfindet anders.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Kennst du eine Autistin,</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">kennst du eine Autistin.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Kennst du eine neurotypische Person,</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">kennst du eine neurotypische Person.</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">Kennst du einen Menschen,</span></p>
<p class="cvGsUA direction-ltr para-style-body align-left"><span class="OYPEnA text-decoration-none text-strikethrough-none">kennst du einen Menschen.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
