<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>zarti_jenni</title>
    <link href="https://zartijenni.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zartijenni.de" />
    <updated>2024-10-16T14:54:43+02:00</updated>
    <author>
        <name>Jennifer Dridiger</name>
    </author>
    <id>https://zartijenni.de</id>

    <entry>
        <title>ganzheitliche Beratung - Ernährung und Wohlbefinden</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/ganzheitliche-beratung-ernaehrung-und-wohlbefinden/"/>
        <id>https://zartijenni.de/ganzheitliche-beratung-ernaehrung-und-wohlbefinden/</id>
            <category term="ganzheitliche Beratung - Ernährung und Wohlbefinden"/>

        <updated>2024-10-16T14:53:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    dfksdlfjdskfädos
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>dfksdlfjdskfädos</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Abreisetag</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-18/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-18/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-28T18:55:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Abreisetag! Huch, schon ist der Urlaub rum! Wie die Zeit doch fix verging! Da wir erst um 11 Uhr das Ferienhaus verlassen müssen, machen wir gemütlich, ziehen die Betten ab, packen die restlichen Sachen und frühstücken. Während mein Mann das Auto Tetris-mäßig bestückt, wasche ich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Abreisetag! Huch, schon ist der Urlaub rum! Wie die Zeit doch fix verging! Da wir erst um 11 Uhr das Ferienhaus verlassen müssen, machen wir gemütlich, ziehen die Betten ab, packen die restlichen Sachen und frühstücken. Während mein Mann das Auto Tetris-mäßig bestückt, wasche ich das Geschirr – ja, richtig, wir haben fast 3 Wochen ohne Spülmaschine gelebt – und gegen 10:30 Uhr fahren wir Richtung Malmö los. Wir wollen noch ein paar Besorgungen machen und uns Proviant in Form von Zimtschnecken ergattern. Danach geht es dann im strömenden Regen endgültig los nach Hause. </p>
<p>Am Zugang zur Öresundbrücke stehen wir eine Weile im Stau, dann geht es aber flüssig weiter und wir fahren begleitet von Sonne und heftigen Regenschauern im Wechsel vorbei an Kopenhagen nach Rødby. Am Fährhafen Rødby ist es sonnig und warm und wir sind froh sogenannte VIP - Tickets gekauft zu haben, mit denen wir nun garantiert die nächste Fähre bekommen. So stehen wir insgesamt nur circa 20 Minuten in der Schlange bis wir zurecht gewunken werden, um die Fähre zu befahren. </p>
<p>Auf der Hinfahrt bekam mir der Seegang nicht und ich hatte leichte Ängste. Dieses Mal versucht ich mit noch positiverem Mindset an die Sache ran zu gehen. Pustekuchen. Das Mindset kann manchmal noch so toll sein. Wenn du reizüberflutet wirst mit Menschen, Geräuschen, Gerüchen, Gewusel, dann hilft alles nichts mehr. Und ich war gut ausgestattet mit Gehörschutz, Riechzeug, Stimming Toy...und mich hat es dennoch überkommen. Schon der Weg vom Autodeck durch das Treppenhaus auf das obere Deck war furchtbar. Die Menschen hatten es alles so eilig und als wir oben ankamen, staute es sich, da dort direkt die Toilette war. Zugleich war es einerseits stickig und andererseits roch es nach Essen. Wir bahnten uns schnell den Weg nach draußen auf das oberste Deck. Dort ging es mir gut. Bis wir losfuhren. Da wurde mir schwindelig, ich hatte aber noch alles im Griff. Mein Mann und mein Sohn gingen wieder zurück, um Getränke zu holen, die es "gratis" mit unserem Fährticket gab. In der Zwischenzeit hatte das Schiff an Fahrt gewonnen. Der Wind wurde stärker und die Wellen heftiger. Die Sonne knallte und die Menschen um mich herum wuselten noch immer. Ich war allein. So unendlich einsam. In diesem Moment. Im Strudel der Gefühle und Empfindungen. Alles in mir drehte sich. Ich bekam Panik. Ich versuchte krampfhaft nachzudenken, was zu tun war: Sitzenzubleiben und abzuwarten. Sich den Gefühlen hingeben? Oder nach drin flüchten und hoffen, dass es dort besser würde? Aber wie sollte ich es mit diesem Schwindel die Treppe herunter schaffen? Ich würde stürzen. Oder in Ohnmacht fallen. Und wie sollte ich in der Fähre meine zwei finden?</p>
<p>Ich fasste einen Entschluss: Ich stand einfach auf und lief zur Treppe. Ich hielt mich ganz fest am Geländer und dachte jeder Mensch würde mir ansehen wie es mir geht. Jede Person würde nur darauf warten, mich stürzen zu sehen und dann lachen zu können. Alles schwankte. Ich kam endlich unten an. Ich wollte durch die Tür hinein – ich hasse diese Türen, die per Knopfdruck aufgehen. Ich habe immer Angst eingeklemmt zu werden – aber mir blockierte ein Mann mit seinem übergroßen Hund den Weg und sie rührten sich einfach nicht vom Fleck. Ich hatte es doch eilig! Sah er denn nicht wie elend es mir ging??? Ich schimpfte etwas vor mich hin und drängelte mich an beiden vorbei. Drin angekommen sah ich meinen Mann und mein Kind wie sie gerade auf dem Weg nach draußen waren. Ich konnte sie abpassen, erzählte ihnen von Wind und Wellen und wir setzen uns auf Barhocker in einer ruhigen Ecke der Fähre. </p>
<p>Einige Male noch überkam mich der Schwindel und ich schrie meinen Mann an: "Ich habe Angst!" Ich malte mir die schlimmsten Szenerien aus. Irgendwann fasste ich mich wieder und konnte meine Zimtschnecke samt Kaffee genießen. Den Gang zur Toilette überlegte ich mir dreimal. Aber letztlich schaffte ich es allein und ohne weitere Zwischenfälle. </p>
<p>Kurze Zeit später fuhren wir in den Fährhafen Puttgarden ein und so begaben wir uns wieder zum Autodeck. Auf dem Weg dorthin diskutierten mein Mann und ich noch über den richtigen Weg und ich regte mich mal wieder über alles auf. Ich konnte es kaum erwarten wieder am Auto anzukommen.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass die schwedische Sprache von knapp neun Millionen Menschen als Muttersprache gesprochen wird? Der Großteil davon lebt natürlich in Schweden, aber auch im Süden und Südwesten Finnlands ist die Sprache durchaus verbreitet. Wer heutzutage Urlaub in Schweden macht, kommt zwar auch mit Englisch und teilweise auch sehr gut mit Deutsch klar, über ein paar Brocken Schwedisch von Touristen freuen sich die Einheimischen aber immer.</strong></p>
<p>Die restliche Fahrt verlief angenehm. Gegen 16 Uhr kamen wir glücklich bei strahlendem Sonnenschein daheim an.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Teil 18</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-teil/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-teil/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-27T18:04:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Übrigens: Wusstest du, dass das Autofahren in Schweden recht angenehm ist. Grundsätzlich empfiehlt es sich immer, mit dem eigenen Auto anzureisen. Da das ganze Land weitläufig und dünn besiedelt ist, müssen oft längere Strecken zurückgelegt werden. Öffentliche Verkehrsmittel sind außerhalb der größeren Städte sehr spärlich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p> </p>
<p> </p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass das Autofahren in Schweden recht angenehm ist. Grundsätzlich empfiehlt es sich immer, mit dem eigenen Auto anzureisen. Da das ganze Land weitläufig und dünn besiedelt ist, müssen oft längere Strecken zurückgelegt werden. Öffentliche Verkehrsmittel sind außerhalb der größeren Städte sehr spärlich vorhanden.</strong></p>
<p> </p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 17</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-17/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-17/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-26T14:38:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Wir haben heute Vormittag wieder unseren schattigen Platz im Garten aufgesucht zum Spielen und hej, was soll ich sagen, heute ist es definitiv wärmer als gestern. Das Spielen ist anstrengender. Als ich nicht mehr kann, mache ich ein paar Seifenblasen mit der Errungenschaft von gestern&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Wir haben heute Vormittag wieder unseren schattigen Platz im Garten aufgesucht zum Spielen und hej, was soll ich sagen, heute ist es definitiv wärmer als gestern. Das Spielen ist anstrengender. Als ich nicht mehr kann, mache ich ein paar Seifenblasen mit der Errungenschaft von gestern und bald ist auch schon wieder Mittagessen-Zeit.</p>
<p>Am Nachmittag gehen wir auf einen Spielplatz in Malmö, der unserem Sohn gut gefallen hat und den er gerne nochmals besuchen wollte. Mein Mann und ich spielen währenddessen Frisbee unter den Bäumen. Dann fahren wir wieder auf die Insel "Skanör med Falsterbo". Wir verbringen den Großteil des Abends an dem Strand, an dem wir bereits vor ein paar Tagen waren. Mann und ich Kind baden in der Ostsee und ich gehe zumindest bis zu den Knien rein. </p>
<p>Es ist bereits 20:30 Uhr als wir langsam alles zusammen packen und aufbrechen, als uns einfällt, dass wir noch etwa einkaufen und eventuell an die Westseite der Insel den Sonnenuntergang anschauen könnten. Gesagt, getan. In Skanör hat der Supermarkt sogar bis 23 Uhr geöffnet. Also besorgen wir noch ein paar Kleinigkeiten und machen uns danach auf den Weg zum Strand. Den Sonnenuntergang um 21:55 Uhr verpassen wir knapp. Der Anblick, der sich uns bietet, ist dennoch grandios! Unser Sohn lässt es sich nicht nehmen, nochmals eine Runde zu baden (in normaler Kleidung statt Badeklamotten, aber hej, er hat den Spaß seines Lebens. Also, alles gut.), wir schießen Fotos von Ostsee, Strand und Himmel und sind einfach glücklich.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass in Schweden zu jeder Jahres- und Tages-Zeit beim Autofahren das Abblendlicht, oder alternativ das Tagfahrlicht, eingeschaltet sein muss. Fährst du ohne Licht, kostet dich das umgerechnet ca. 130 €.</strong></p>
<p>Um kurz nach 23 Uhr kommen wir super müde nach Hause und fragen uns wie das passieren konnte :-D</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 16</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-16/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-16/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-25T09:33:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Der Sommer ist in Schweden angekommen! Heute haben wir zum Glück wieder ausschlafen können und sind ausgeruht in den Tag gestartet. Bereits am Vormittag war es recht warm, so dass wir es vorgezogen haben draußen im Schatten zu spielen. Danach ein bisschen arbeiten, lernen und&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Der Sommer ist in Schweden angekommen! Heute haben wir zum Glück wieder ausschlafen können und sind ausgeruht in den Tag gestartet. Bereits am Vormittag war es recht warm, so dass wir es vorgezogen haben draußen im Schatten zu spielen. Danach ein bisschen arbeiten, lernen und dann war es schon wieder Zeit für das Mittagessen.</p>
<p>Beim Mittagessen beschlossen wir spontan zu einem schwedischen IKEA zu fahren. So bekommt man die Zeit der Nachmittagshitze und hohen UV-Belastung auch rum: Indem man Indoor-Aktivitäten macht :-D Im IKEA gab es ein Eis und ein wenig im "Außenbereich" bummeln, IN den IKEA hab ich es nicht geschafft. Trotz Dienstag Nachmittag war es recht voll und wuselig und auch mit Gehörschutz ging es mir nicht sonderlich gut. </p>
<p>Wir fuhren weiter in den nächsten Laden "BILTEMA", der sich als eine Mischung aus Baumarkt, Fahrradladen mit Haushaltsartikeln inklusive Garten und Spielwaren, entpuppte. Der Geruch war eigenartig, aber ich schaffte es, dass wir gemeinsam durchlaufen konnte. Es war alles ebenerdig und übersichtlich. Nach den Kassen gab es ein kleines Restaurant, das mich ein Pendant zu IKEA erinnerte, da es dort ebenso HotDogs und Softeis gab. Meine Ausbeute: Ein Farbmalkasten mit vielen Farbabstufungen (hallo, ADHS!) und eine Seifenblasenflasche.</p>
<p>Weiter ging es zu einem Spielwarenladen, da wir auf der Suche nach dem "Astro Jump Ball" waren. Außerdem war es noch zu früh, um sich draußen aufzuhalten. Wir gingen in den "LEKIA". Ein wahres Paradies! Besonders faszinierend fand ich die Spielsachen aus schwedischer Herstellung (Puppenhäuser und Puppen mit entsprechendem Zubehör). Kurz vor der Kasse kamen wir an den Regalen mit den Fidget Toys vorvei. Oh wow! Sprach ich vorhin von Paradies? Puh, was war das dann? :-D Ich beziehungsweise wir wurden fündig und kauften auch noch eine "Überraschungstüte" mit dem Thema "Fidget". Mein Mann hatte die Idee erst diese Tüte zu kaufen, falls dort was drin sein sollte, das wir sowieso kaufen wollten und danach erst die anderen Sachen zu bezahlen. Gesagt, getan. Tatsächlich war nur ein Toy dabei, auf das ich zwar neugierig war, aber das ich letztlich nicht kaufen wollte. Nun hatte ich es also dennoch. Für den Rest finden wir sicher auch noch Verwendung. </p>
<p>Nach unserem Kaufrausch waren wir hungrig und stillten unseren Hunger teils mit eigenem Vesper und teils mit gekauftem (vietnamesische Sandwiches und Sushi). Den Rest des Nachmittags beziehungsweise Abends wollten wir im "Folketspark" in Malmö mit Spazieren und vielleicht auf dem Spielplatz verbringen.</p>
<p>Als wir beim Folketspark ankamen, waren wir jedoch sehr überrascht. Das war kein normaler Park. Der Folketspark ähnelt einem Freizeitpark für die ganze Familie. Soviel Attraktionen! Zwei Spielplätze – ein alter und ein neuer – wobei beide super schön sind. Die Spielplätze in Schweden sind oft mit Tischen bei den Bänken ausgestattet – finde ich ja mega praktisch um Essen und Trinken abstellen zu können. So ist es auch hier. Grillstellen und 2 Toilettenanlagen findest du hier auch.</p>
<p>Eine Abenteuer-Minigolfanlage, diverse Bühnen und Theatersäle, ein Schwimmbecken – ja, darin darf man wirklich baden, es gibt sogar Umkleiden und eine Dusche –, mehrere Kioske, die jeweils verschiedene Snacks, Kaffee, Eis ("Glass"), HotDogs, Churros usw. anbieten. Außerdem zwei – wir nennen es mal Biergärten. Beide waren voller Menschen und Musik. Und das an einem Dienstag Abend! Der Park beinhaltet weiter noch eine Skateranlage (in rosa :-) ) und eine Verkehrsübungsfläche mit Verkehrsschildern und funktionierenden Ampeln für Kinder. Fahrräder und Helme sind ausleihbar. Der Wahnsinn! Des Weiteren kann man in einem Bereich des Parks Kindergeburtstag feiern, indem man ihn anmietet inklusive einer Außenküche. Platz gibt es für 15 Personen. </p>
<p>Dass der Park viel Schatten, wunderschöne Deko und mittig noch einen See hat, muss ich natürlich auch noch erwähnen. Diverse Stellen, um schöne Fotos, zum Beispiel innerhalb eines Rahmens, machen zu können, findest du ebenso. Ganz bestimmt habe ich nun gar nicht alles erwähnt, also: Wenn du einmal in Malmö sein solltest, gehe in den Folketspark!</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass man </strong></p>
<p>Auf dem Rückweg werfen wir noch unsere übrigen Postkarten ein und kommen mal wieder müde gegen 21 Uhr daheim an.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Teil 15</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-15/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-teil-15/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-24T21:52:41+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Der letzte Montag für uns in Schweden und es fühlt sich wie ein "Montag" an, so wie man ihn halt meistens schlecht redet. Ich selbst habe eigentlich nichts gegen Montage. Nun aber mal zu diesem heutigen. Das Kind meint, dass die Nacht um 5:30 Uhr&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Der letzte Montag für uns in Schweden und es fühlt sich wie ein "Montag" an, so wie man ihn halt meistens schlecht redet. Ich selbst habe eigentlich nichts gegen Montage. Nun aber mal zu diesem heutigen. Das Kind meint, dass die Nacht um 5:30 Uhr beendet ist, da es hell ist und es den Fasanen bereits 11 Mal hat schreien hören. Na, wunderbar. Bis um 7 Uhr versuchen wir noch zu schlafen, aber die Sonne siegt.</p>
<p>Der Vormittag ist wie meistens gemütlich und nach dem Mittagessen machen wir uns auf nach Malmö, da es uns dort sehr gut gefällt und wir einiges – ach, was sag ich: Das meiste! – noch nicht gesehen haben.</p>
<p>Wir haben Glück und ergattern wieder einen der fünf Parkplätze direkt vor der großen Stadtbibliothek. Unser Sohn will dort nochmals in den Kinderbereich, aber davor essen wir noch eine Kleinigkeit in dem schönen Café. Im Kinderbereich lernt unser Sohn einen Jungen kenne, der ihn einlädt auf den nahegelegenen Spielplatz mitzukommen. Wir ziehen also ein paar Schritte weiter auf einen echt schönen und überwiegend im Schatten gelegenen "lekplats". Dort hält kurze Zeit später ein Eiswagen und wir essen alle – natürlich bei dem Wetter – ein Eis. Es ist schon 18 Uhr als wir von diesem Spielplatz aufbrechen. Eigentlich wollten wir uns die architektonisch beeindruckende Bücherei und innen die anderen Stockwerke heute mal näher ansehen, aber dazu kommt es nun nicht mehr. Denn auf dem Programmpunkt stand ebenso der gegenüberliegende Schlosspark, der wirklich wunderschön ist. Wir umrunden ihn einmal komplett, kommen dabei am imposanten Schloss, dessen Tor uns an das Kremper Tor in Neustadt erinnert, und einer einer wunderschönen Windmühle vorbei. Irgendwo gibt es ein kleines Konzert, das wir aber nicht sehen. Weiter geht es vorbei an Schwanen-Babys und einem See zurück zum Auto. </p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass man in Schweden überall mit der Karte beziehungsweise dem Smartphone bezahlen kann? Selbst das Eis am Eiswagen heute haben wir mit Karte bezahlt. Und die Benutzung des WC in Trelleborg in der Galerie war auch nur per Kartenzahlung möglich.</strong></p>
<p>Auf dem Rückweg tanken wir und wollen eine Kleinigkeit einkaufen. Ich verabschiede mich allerdings vor dem Laden, da ich die 3,5 km nach Hause laufen möchte. Dank Google Maps laufe ich nicht den "Auto-Weg", den ich kenne, sondern einen Fußweg, der mich durch Grünanlagen und schöne Wohngebiete führt. </p>
<p>Kurz vor 21 Uhr komme ich mit 3 Handy-Akku zurück und bin froh, dass ich mich schon relativ gut auskenne.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
<p>S- dasdpielplatz</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 14</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-14/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-14/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-23T14:05:41+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute vor 2 Wochen kamen wir in Schweden an! Wow, wie die Zeit vergeht. Wir verbringen den Vormittag arbeitend und spielend zusammen und fahren nach dem Mittagessen in den Ort "Vellinge", um eine der wenigen Bäckereien (mehr Café und Konditorei/Confiserie) zu besuchen und uns mit&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute vor 2 Wochen kamen wir in Schweden an! Wow, wie die Zeit vergeht.</p>
<p>Wir verbringen den Vormittag arbeitend und spielend zusammen und fahren nach dem Mittagessen in den Ort "Vellinge", um eine der wenigen Bäckereien (mehr Café und Konditorei/Confiserie) zu besuchen und uns mit Brot, Süßen Stückchen und Chai Tea mit geschlagener Hafermilch einzudecken. In Vellinge versende ich auch unsere bzw. meine Postkarten, die ich auf Instagram verlost habe, nachdem mein Mann freundlicherweise die Sache mit dem richtigen Porto nochmals geklärt hat. </p>
<p>Danach fahren wir in einen anderen noch kleineren Ort, weil unser Sohn dort einen Spielplatz gefunden hat, der ihm sehr gefällt. In der Zwischenzeit waren wir dreimal dort. </p>
<p>Als wir gegen 18 Uhr heimkommen, machen wir uns kurze Zeit später fertig für eine Fahrrad-Tour. Der zweite gemeinsame Radausflug in diesem Urlaub. Wir fahren dieses Mal eine andere Strecke und sehen Pferde, auf der Koppel und unterwegs mit ihren Reitern, sowie viele Hasen. Es ist eine sehr schöne Strecke mit den Feldern im Abendlicht.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass Schweden nicht Mitglied der Europäischen Währungsunion, sondern bei der altbewährten Schwedischen Krone (SEK) geblieben ist? Das Umrechnen des Euro in die Schwedische Krone war vor einer Weile eigentlich recht simpel indem man das Komma um eine Stelle nach links verschoben hat – 10 Kronen entsprachen ungefähr 1 Euro. Allerdings schwankt der Wechselkurs immer wieder. Heute bekommt man für 1 € -&gt; 11,24 SEK.</strong></p>
<p><strong>Funfact am Rande: In einem Süßwarenladen habe ich vor ein paar Tagen diese in Goldpapier gepackten Euro-Taler gesehen.</strong></p>
<p>Erschöpft kommen wir um 20 Uhr wieder nach Hause. Unser Sohn ist so müde, dass er zu Abend isst und sich dann bettfertig macht. An das Fußballspiel denkt er nicht mehr und so schläft er selig gegen 21:15 Uhr ein. Dieses Mal steht uns Eltern ein ruhiger Fußball-Abend bevor.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 13</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-13/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-13/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-22T09:17:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Glad Midsommar! Heute wollen wir zu ein bis zwei Veranstaltungen. Je nachdem worauf wir Lust haben und wohin es uns verschlägt. Mittagessen ist teilweise von gestern übrig – wir haben extra mehr gekocht – Tempeh brate ich nach dem Frühstück noch fix an. Ich bin&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Glad Midsommar!</p>
<p>Heute wollen wir zu ein bis zwei Veranstaltungen. Je nachdem worauf wir Lust haben und wohin es uns verschlägt. Mittagessen ist teilweise von gestern übrig – wir haben extra mehr gekocht – Tempeh brate ich nach dem Frühstück noch fix an. Ich bin bestens vorbereitet, um mit meinem autistischen mittags hungrigen Ich zu einer Midsommar-Veranstaltung zu gehen. Yippie. Also ziehen wir uns an und vergessen auch ja nicht unsere Blumenkränze! </p>
<p>Angekommen beim ersten Veranstaltungsort stellen wir fest, dass es sehr ruhig ist. Wir sehen kaum Menschen. Höchstens ein paar Jogger oder Fahrradfahrer. Das liegt bestimmt am Wetter (15 Grad, Regen), denke ich mir uns spaziere ein wenig durch die parkähnliche Anlage. Als ich zum Auto zurück komme, offenbart mir mein Mann den wahren Grund für die Stille: Die Veranstaltung fand bereits gestern statt! Bäbäm! Schnell schauen wir wie es mit der anderen Veranstaltung in Malmö aussieht. Wir stellen fest, dass auch diese bereits am gestrigen stattgefunden hat. Nun kann ich nicht mehr anders und breche ihn Tränen aus. Mein ursprüngliches Problem heute war, dass wir nicht pünktlich um 11 Uhr mitbekommen würden, wie die Midsommar-Stange aufgestellt wird, weil wir zeitlich sehr knapp dran waren. Und nun das! Meine ganze romantische Midsommer-Fantasie löst sich in Luft auf, fiel wie ein Kartenhaus in sich zusammen und alle Blumenkränze-Seifenblasen platzten gleichzeitig wie Knallfrösche.</p>
<p>Mein Mann fand heraus, dass in Helsingborg, das circa eine Stunde Fahrzeit von uns entfernt ist, heute Nachmittag auch Midsommar-Programm ist. So fuhren wir erstmal wieder in unsere Unterkunft, genossen unser Mittagessen, ruhten uns kurz aus und brachen dann wieder auf. Auf dem Weg nach Helsingborg fuhren wir durch Platzregen. Midsommar 2024 in Schweden. Wir waren dabei! :-D</p>
<p><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Angekommen im </span><a href="https://fredriksdal.se/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" style="font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Freilichtmusem Fredrickdal</a><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> zogen wir uns erstmal wind- und wetterfest an. </span></p>
<p>Der Eintritt mit circa 12 € pro Erwachsenen (Kinder frei) für dieses riesige Gelände inklusive Rosengarten ist völlig gerechtfertigt. Wir liefen durch die duftenden Rosen vorbei an imposanten Bäumen und kamen zu der Veranstaltungsfläche, auf der bereits fröhlich um die Midsommar-Stange getanzt und dabei gesungen wurde. Trotz den Regens war die Stimmung ausgelassen. Meine Stimmung war jedoch noch getrübt und so hatte ich keine Lust mit zu tanzen. Ich tauschte den Blumenkranz lieber gegen Mütze und Regenjackekapuze. Außerdem spürte ich, dass es mir zu laut und wuselig war, trotz dass die Veranstaltung nicht überfüllt war. Ich dachte, ich müsse erst "ankommen" und mich akklimatisieren, aber es half alles nichts. Dann wollte unser Sohn auch weg von dem Platz, da es ihm "zu viel" war und ich war stolz auf ihn, dass er das in jungen Jahren bereits kommunizieren kann. Nachdem ich drüber nachdachte, wurde mir klar, dass es wohl vor allem am Mikrofon lag. Ohne die Verstärkung wäre, die Lautstärke sicher angenehmer gewesen und da es wenig Menschen waren, hätte man sicher dennoch genug verstanden.</p>
<p>Wir nutzten die Gelegenheit das schöne Gelände des Freilichtmuseums zu erkunden, stärkten uns im Café, spazierten noch ein wenig und machten uns dann nass und verfroren auf den Weg zum Auto.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass man in Schweden im Supermarkt keinen höherprozentigen Alkohol kaufen kann? Stattdessen gibt es die einzige Ladenkette, die in Schweden höherprozentigen Alkohol verkauft "Systembolaget". Das "Systembolaget" ist ein staatliches Monopol, das Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 3,5 Volumenprozent verkauft. Das Unternehmen dient als Instrument der staatlichen Alkoholpolitik und verfolgt das Ziel, den Alkoholkonsum in Schweden einzudämmen. Die Öffnungszeiten sind beschränkt: Samstag Nachmittag sowie am Sonntag kannst du also nirgends in Schweden Wein oder Schnaps kaufen. </strong></p>
<p>Wir kauften noch im Lidl (das erste Mal seit wir in Schweden sind) und Coop ein und fuhren dann nach Hause. Müde und immer noch leicht frierend kamen wir gegen 21 Uhr nach Hause. Apropos zu Hause: Noch 5 Tage Schweden, dann geht es für uns wieder zurück in unser wirkliches Zuhause. Und ich freue mich sehr auf daheim :-)</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 12</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-12/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-12/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-21T22:19:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Heute war hauptsächlich ausruhen angesagt. Gegen 17:30 Uhr sind wir dann doch noch losgefahren. Knappe 10 Minuten von uns entfernt gibt es eine Burgruine (gefunden auf Google Maps ;-) ) Wir haben sie erobert und fort verstecken gespielt und Entenküken bewundert. Danach wollten wir noch&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Heute war hauptsächlich ausruhen angesagt.</p>
<p>Gegen 17:30 Uhr sind wir dann doch noch losgefahren. Knappe 10 Minuten von uns entfernt gibt es eine Burgruine (gefunden auf Google Maps ;-) ) Wir haben sie erobert und fort verstecken gespielt und Entenküken bewundert.</p>
<p>Danach wollten wir noch ein wenig spazieren gehen und suchten uns dafür eine nahegelegenen See mit angrenzendem Naturgebiet, eine Mischung aus Wald, Wiesen und Hügel, aus. Bemerkenswert in Schweden finde ich, dass es fast überall und vor allem "in der Wildnis", wo man es kaum erwarten würde, Toiletten gibt, die zudem noch liebevoll gestaltet aussehen und gepflegt werden. Wir legten gut 3 km zurück, gingen im wahrsten Sinne über "Stock und Stein", sahen Hasen, riefen anderen Menschen "Glad Midsommar" zu und erfreuten uns an der Natur. </p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass es in Schweden viel mehr Kreisverkehre als in Deutschland gibt und die meisten Kreisverkehre zweispurig sind? Flüssiger Straßenverkehr garantiert!</strong></p>
<p>Müde, aber glücklich kamen wir gegen 21 Uhr wieder in unserer Unterkunft an.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Schweden Reise Tag 11</title>
        <author>
            <name>Jennifer Dridiger</name>
        </author>
        <link href="https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-11/"/>
        <id>https://zartijenni.de/schweden-reise-tag-11/</id>
            <category term="Reisewelt"/>
            <category term="Gedankenwelt"/>

        <updated>2024-06-20T08:09:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sommersonnenwende! Die kürzeste Nacht steht uns bevor! Aber Gemach, erst wollen wir uns dem tag widmen. Ich schlief sehr ausgeglichen und glücklich ein. Aufgewacht bin ich sehr erschöpft und mein Körper fühlte sich wie ein nasser, schwerer Sack an. Herrje, ich werde alt. Ich brauche&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Sommersonnenwende! Die kürzeste Nacht steht uns bevor! Aber Gemach, erst wollen wir uns dem tag widmen. Ich schlief sehr ausgeglichen und glücklich ein. Aufgewacht bin ich sehr erschöpft und mein Körper fühlte sich wie ein nasser, schwerer Sack an. Herrje, ich werde alt. Ich brauche sehr lange bis ich aufstehen und in den Tag starten kann. Also lautet die Devise wieder "langsam und gemütlich" machen.</p>
<p>Nach dem Mittagessen beschließen wir zu "<a href="https://majascottage.com/majas-cottage/om-majas-cottage/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Majas Cottage</a>" zu fahren, das nur 7 Autominuten entfernt von uns ist. Der Hof ist zwar in der Nähe einer Schnellstraße gelegen, aber von dieser nimmt man nicht viel wahr, wenn man das Hofgelände betritt. Eine schöne Mischung aus Boutique und Café erwartet uns und wir genehmigen uns erstmal Kaffee und Kuchen bevor wir uns ans Shoppen machen. </p>
<p>Danach fahren wir weiter nach Höllviken. Dort wollte ich in einen bestimmten Laden, den ich auf Google Maps gesehen hatte. Ich hatte mehr erwartet (ich dachte an einen Bio-Laden mit Naturkosmetik, allerdings gab es nur Naturkosmetik und diese war entsprechend teurer als bei uns bzw. ich kaufe hier keine Produkte von Weleda oder Sonnentor :-D ) und war entsprechend wieder schnell draußen aus dem Laden. Der Shop befand sich in einer Galerie mit vielen weiteren Geschäften und diese war – vermutlich aufgrund des bevorstehenden Midsommar - Wochenendes – sehr mit Menschen gefüllt und wuselig. Ich schaute noch kurz in einem Klamotten-Laden (ähnlich H&amp;M) vorbei – auch hier haben mich die Preise eher abgeschreckt. Aufgrund von Hunger fuhren wir weiter nach innerorts von Höllviken. Mein Mann wurde in einem "Smörrebröd" -Café fündig. War leider nichts für mich, da die meisten Brote mit Fleisch oder Ei oder Fisch belegt waren. Ich knabberte fürs erste Stillen des Hungers an meinem Not-Apfel, den ich dabei hatte. Danach ging ich in den gegenüberliegenden "Coop" und kaufte für meinen Sohn und mich gefüllte Wraps (meins immerhin vegetarisch). Außerdem nahm ich ein Brot mit, das hauptsächlich aus Sauerteig besteht und mal sehr wenige Zutaten und gar keinen Zucker enthält. Oh, wow! Was für eine Seltenheit in Schweden! Reine Vollkornbrote gibt es hier ja nicht :-(</p>
<p>Nachdem wir uns gestärkt hatten, gab es für uns noch ein Ziel: Wir hatten vor ein paar Tagen ein Haus schwimmend auf der Ostsee gesehen, als wir die Küste entlang gefahren sind. Das wollten wir uns noch einmal genauer anschauen! Wir fuhren entlang eines großen Stückes Naturschutzgebiet bis wir endlich zu einem kostenlosen Parkplatz kamen. Vermutlich der einzige auf dieser Strecke. Wir spazierten am Strand und der Seebrücke und genossen die Ostsee in Abendlicht-Stimmung. Von hier aus kann man das Haus auf der Ostsee gut sehen. Wir sahen auch Menschen, die mit einem Boot von dem Haus an Land und zurück fuhren und aus dem Schornstein des Daches qualmte Rauch. Spannend! Was es genau mit dem Haus auf sich hat, haben noch nicht rausgefunden. Wir fragen uns aber weiter durch...Nach eineinhalb Stunden verabschiedeten wir uns schweren Herzens von diesem schönen Ort.</p>
<p><strong>Übrigens: Wusstest du, dass man in Schweden tendenziell mehr kostenlose Parkplätze finden. In Innenstädten werden für große Parkplätze und auch für die Parkplätze an der Straße Parkgebühren verlangt. Parkautomaten mit Münzeinwurf findet man (ähnlich wie es in Deutschland auch immer mehr im Kommen ist) kaum, dafür kann man mit Karte bezahlen ("Smartphone dranhalten") oder per App. Einige Anbieter sind hier vertreten wie beispielsweise auch Parkster. </strong></p>
<p>Müde, aber glücklich kamen wir gegen 21 Uhr wieder in unserer Unterkunft an.</p>
<p><strong>Mehr über Schweden erfährst du auf meinen <a href="https://www.instagram.com/zarti_jenni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> und <a href="https://www.tiktok.com/@zarti_jenni?lang=de-DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TikTok</a> Accounts.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
